<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (آمارگیر)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Wed, 22 May 2013 12:50:14 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>کنتوری برای دارندگان هاست شخصی</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851223state-webmaster.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="entry"&gt;همونطور که همه تون می دونید داشتن آمار دقیق از میزان بازدیدهای سایت باعث میشه که مدیر از کیفیت کار خودش با خبر بشه برای آمارگیری ابزارهای زیادی در وب به وجود آمده اند که حتی امروز دیدم که در فید برنر هم امکان گذاشتن کونتور توسط کد جا وجود داره اما این کدها مشکلاتی هم دارند امکان دارد کسی سایت شما را با نرم افزار خاصی مشاهده کنه که مثلا کدهای جاوا را لود نکنه مثل قیلطر شکن ها که در این صورت اون بازدید کننده شناسایی نمیشه و یا این که به خاطر کمبود سرعت این کد درست لود نشه . به خاطر همینه که من هیچ وقت سعی نمی کنم که از این کدها استفاده کنم توی وبلاگهای قبلیم ازشون استفاده می کردم نتیجه اش رو می  بینین که ترکشون کردم چون آدم حالش گرفته میشد می دید فقط در روز ۲۰ ویزیتور داره اونم بعد از ده ماه فعالیت مداوم شما باشید چی کار می کنید . برای وردپرس دات کامی ها که خیلی راحت از کلیکی استفاده می کنند و همین طور میهن بلاگ (البته … زنده یاد) هم که خودش شمارشگر داشت اما سیستم های دیگر نه ولی از اون موقع که صاحب هاست شخصی شدم فقط از آمارگیر هایی استفاده کردم که روی هاست خودم نصب میکردم که بهترینشون هم WP-Slim State بود که پلاگین وردپرس است و کارش خدایی کامل بود . اما امروز داشتم تو کنترل پنل (Cpanel) وبلاگ ورجه وورجه میکردم که چشمم به گزینه ی Web/FTP Stats وقتی وارد شدم دیدم که مجموعه ای از آمارگیر ها برای موضوعات مختلف یک جا جمع شده اند و به قولی گفتنی آب در کوزه و ما تشنه لبان می گردیم این آمارگیر ها به شرح زیر هستند:&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Awstats &lt;/strong&gt;: یه آمارگیر فوق العاده کامل که نتایج آماره رو چه به صورت نمودار و چه به صورت جدول ارائه میده و همچنین مقدار پهنای باند استفاده شده در ماه - هفته - روز - ساعت  و همچنین مقدار استفاده شده توسط آخرین کاربران را نشان میده که واقعا از این بهتر گزینه ای وجود نداره .برای دیدن پیشنمایش های این پلاگین میتونیند به &lt;a href="http://awstats.sourceforge.net/"&gt;اینجا&lt;/a&gt; رجوع کنید .
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Subdomain Stats &lt;/strong&gt;: همونطور که از اسمش معلومه اصلاعات کاملی از زیر دامنه ها در اختیار تون میزاره که این بستگی به این داره که هاستتون این امکان را در سایت گذاشته باشه یا نه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Latest Visitors&lt;/strong&gt; : اطلاعات کاملی در مورد نحوه ی ورود و همچنین این که از کدام  کشور ۳۰۰ کاربر آخر وارد سایتتان شده اند در اختیار شما می گذارد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bandwidth : &lt;/strong&gt;بخش اصلی داستان اینجاست همونطور که قبلا گفتم پهنای باندم داره تموم میشه این بخش اطلاعات فوق العده مفیدی در رابطه به نحوه ی مصرف این پهنای باند به شما میده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Error Log&lt;/strong&gt; :این بخش هم یکی از بخش های مفید کار است اطلاعاتی در مورد صفحه ها و عکس ها و لینک های داخلی خراب بهتون میده که باعث میشه به رفع مشکل اون ها بپردازید تا کیفیت کارتون بالا بره .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همونطور که می بینید با وجود این آمار گیر دیگه نیازی نیست که دارندگان هاست شخصی از آمارگیر های دیگر استفااده کنند اما استفاده از این پلاگین مشروط به نصب بودن این پلاگین در هاست شما است اما باید این نکته هم اضافه کنم که از قرار معلوم این پلاگین در صورت نصب به طور خودکار غیر فعال است و برای فعال شدن اولین رجوع به آن کافی است .&lt;/p&gt;</description><category>آمارگیر</category><category>حل مشکل</category><category>مدیریت وبلاگ</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851223state-webmaster.html</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2007 14:20:02 GMT</pubDate></item><item><title>آمارگیری دقیق برای بلاگرها</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851125clickly.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;اول از همه از همه ی شما تقاضای پوزش دارم که نتونستم چند روزی بیام و با اراجیف خودم یرتون رو درد بیارم . دلیلش هم شروع شدن امتحاناس و بس . امروز می خوام یک نمونه سرویس آمارگیری برای وبلاگها معرفی کنم که تقریبا میشه اون رو یکی از بخش های لازمه ی وبلاگ دونست . خوب سایت های ایرانی و خارجی در این زمینه زیاد هست و از طرفی ککاربرا وردپرس هم که با امکانات تو کار وردپرس نیازی به این سیستم ها ندارند اما کاربرانی که در سیستمهای دیگر وبلاگ دارند حتما به چنین چیزی نیاز دارند .&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;بهترین  سیستم حال حاضر به نظر من که هم وطنی هست و امکانات نسبتا کاملی داره همون&lt;a href="http://webgozar.com/" target="_blank"&gt;  وبگذر&lt;/a&gt; هست که دیگه نیاز به توضیح ندارهه و می تونین در خود سایت در مورد امکاناتش بدونین . ولی اما اگر زبانتون خوبه و همچنین می خواین از سیستمی حرفه ای تر استفاده کنین بهتره به &lt;a href="http://www.getclicky.com/" target="_blank"&gt;کلیکی&lt;/a&gt; مراجعه کنید. این سیستم همونطور که در صفحه ی اولش توی یک جدول نمایش داده از تمامی سایتهای خارجی مطرح در این زمینه حرفه ای تره دلایلش رو هم خودش میگه . پس از عضویت در سایت و ثبت کنتور به شما یک کد کوتاه داده میشه که به راحتی اون رو در ابتدای قالبتون قرار بدین تا کنتور آغار به شمارش کنه . از امکانات منحصر به فرد این کنتور میشه پشتیبانی جالب از فید برنر وبلاگتون اشاره کرد از طرفی در قسمت ویزیتورها شما می تونین خیلی راحت به اطلاعاتی بس کاربردی دست پیدا کنین . مثل این که هر کاربر چقدر در صفحه ی شما صبر کرده چند کار انجام داده از کجا وارد شده ویا این که حتی مکان ویزیتور را روی گوگل مپ نمایش میده که خیلی جالبه .&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;از ابزارهایی که این سرویس رو مجبوب تر کرده بخش فیدها هست که شما به راحتی می توانید فیدهای خروجی را دریافت کرده و به فیدریدرتان بدین تا خیلی راحت تر بدون لاگین اطلاعاتتون رو ببینید . &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;پی نوشت ۱ : &lt;/font&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;توجه داشته باشید که سیستمهای متفاوتی با امکانات گسترده ای در این زمینه وجود داره این فقط نظر شخصی من بود که این دو سرویس رو معرفی کردم .&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;پی نوشت ۲ : &lt;/font&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;توجه داشته باشین که این تعداد بازدیدهای شما نیست که نشانگر محبوبتر بودن وبلاگ شما میشه بلکه مطلبهاتون باید مفید باشد اگر این چنین باشد وبلاگ ود به خود معروف میشه . از طرفی تعداد نمایش داده شده در این سیستمها همیشه این مقدار نیست و صد در صد بیشتر است چون نحوه ی ورود بازدیدکنندگان بیشتر است .&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;&lt;strong&gt;پی  نوشت ۳ :&lt;/strong&gt;گاها دیده شده بعضی از دوستان کد کنتورهای خود را د فیدهای خروجی خود وارد می کنند تا تعداد فید خوانده شده نیز نمایش داده بشه که باید بگم این کار کاملا اشتباه هستش و باعث از کار افتادن فید شما میشه &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;</description><category>Clicklu</category><category>آمارگیر</category><category>حل مشکل</category><category>مدیریت سایت</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851125clickly.html</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2007 16:44:49 GMT</pubDate></item><item><title>نظرسنجی با SMS ابزاری نوین از وبگذر</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851104webgozar.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;&lt;span lang="fa"&gt;یادمه  ۲-۳ سال پیش که شروع به وبلاگ نویسی کرده بودم تنها  سایت ایرانی که خدمات رایگان برای وبلاگها داشت سایت &lt;a href="http://www.webgozar.com/" target="_blank"&gt;وبگذر &lt;/a&gt;بود . کارش نسبت به امکانات اون موقع اینترنت عالی بود اما بعدها که سیستمهای پیشرفته تری ارائه شد این سایت کم کم جایگاه خود را در بین کاربران از دست داد . از مهمترین سرویسهای این وبلاگ سیستم آماری اش بود که پس از آمدن &lt;a href="http://persianstat.com/" target="_blank"&gt;پرشین استت&lt;/a&gt; به فراموشی سپرده شد . اوضاع به همین منوال گذشت تا این که از ۱۵ اسفند سال گذشته در صفحه ی اصلی سایت نوشته شد که این سایت با امکانات جدید به زودی روی وب قرار می گیرد . اما به دلایل نامعلومی این آمدن به تعویق افتاد . اما وقتی امروز وارد این سایت شدم اولین چیزی که توجه مرا جلب کرد قالب جدید سایت بود وقتی وارد حساب کاربری قدیمی خود در این سایت شدم امکانات جدید آن را مشاهده کردم که واقعا عالی بود . بخش آماری این سیستم پیشرفتهای زیادی داشت که دیگر به جرات می توان گفت چیزی از پرشین استت کم ندارد و جالب ترین ابزار بخش آمار هم بخش SMS &lt;span lang="fa"&gt;آن است که شما در بخش تنظیمات شماره موبایل خود را وارد می کنید و هر وقت که خواستید آمار وبلاگتان را ببینید کافیست به شماره ی : ۳۰۰۰۹۳۲۴&lt;span lang="fa"&gt;  یک&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;&lt;span lang="fa"&gt; SMS &lt;span lang="fa"&gt;با شماره ی ۱ بفرستید تا آمار وبلاگتان را در  موبایلتان دریافت کنید . &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;span lang="fa"&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;جدیدترین ابزاری که وبگذر ارائه کرده &lt;/font&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;سرويس  sms نظرسنجی وبگذر &lt;span lang="fa"&gt; که به نظر من ابزار بی نظیری است . با استفاده از این سیستم شما می توانید&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;&lt;span lang="fa"&gt; یک نظر  سنجی با حداکثر ۲۰ گزینه جواب وارد کنید تا کاربران بتوانند با ارسال شماره&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;&lt;span lang="fa"&gt; ی گزینه ی مورد نظر خود در نظر سنجی مورد نظر شرکت کنند . طبق گفته ی وبگذر این نوع نظر سنجی هیچگونه امکان تقلب ندارد و نتایج دقیقی تحویل شما می دهد .فقط اشکال کار اینجاست که کاربرانی که از خطوط ایرانسل یا تالیا استفاده می کنند نمی توانند از این سرویس (فعلا) استفاده کنند .&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt; &lt;span lang="fa"&gt;در ضمن باید اضافه کنم که وبگذر ابزارهای دیگری همچون نظر سنجی و  خبرنامه و نمایشگر RSS &lt;span lang="fa"&gt;و… را نیز ارئه می دهد .&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang="fa"&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت : &lt;/strong&gt;دیگه حالا یه دلیل  منطقی پیدا کردم که پرشین استت رو ترک کنم بعدا در موردش توضیح میدم &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description><category>آمارگیر</category><category>اینترنت</category><category>وبگذر</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851104webgozar.html</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2007 13:41:35 GMT</pubDate></item><item><title>چند نفر در حال دیدن سایت شما هستند</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851021chnd-nfr-dr-hl-dydn-syt-shm-hstnd.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;یکی از مهمترین ابزارهایی که کاربران برای وبلاگ های خود استفاده می کنند نمایشگر تعداد افراد آنلاین در سایت می باشد البته باید اینم بگم برای کاربرانی که از وردپرس استفاده می کنند امکانات زیادی در این زمینه وجود داره اما برای بلاگرهای سیستم های رایگان بلاگنویسی هم سایتهایی هستند که این خدمات را ارائه می دهند . قبلا سایت &lt;a href="http://www.majidonline.com/"&gt;مجید آنلاین&lt;/a&gt; یکی از این سیستم ها را راه اندازی کرده بود اما معلوم نیست چرا خدماتش رو قطع کرد . یک سری کدهای جاوا هم در این زمینه وجود دارند اما کارایی لازم رو ندارند و فقط آنلاین ها را در همان صفحه و نه صفحات دیگر وبلاگ یا وب سایت به نمایش می زارند .  سایت &lt;a href="http://webgozar.com/"&gt;وبگذز&lt;/a&gt; هم از زمانی که کنتورش رو جوری تنظیم کرد که در وبلاگها هم خلاصه ای از کنتورش به نمایش در بیاد این امکان رو به کنتورش افزود . اما سایتی که امروز می خوام معرفی کنم سایتی است که پا را در این زمینه برای کاربران (چه دارای وبلاگ و چه بدون وبلاگ) فراتر گذاشته این سایت کنتور های خود را در ۳ نوع نمایان در وبلاگ - مخفی در وبلاگ و به صورت افزونه برای فایر فاکس ارائه میدهد شما می توانید برای ورود از این&lt;a href="http://whos.amung.us/"&gt; آدرس &lt;/a&gt;استفاده کنید . از مزایای این سرویس می توان به این اشاره نمود که وقتی کاربر بر روی لوگوی مربوط که در سایت قرار دارد کلیک می کند اطلاعاتی همچون رمان ورود و این که کاربر در حال مطالعه ی چه صفحه ای است را نمایان میکند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کدهای مربوط به وبلاگها را می توانید با مراجعه به &lt;a href="http://whos.amung.us/"&gt;اینجا&lt;/a&gt; و &lt;a href="http://whos.amung.us/customize"&gt;اینجا&lt;/a&gt; برداشته و در وبلاگ خود قرار دهید (توجه داشته باشد که نمونه ی مخفی در گزینه ی دوم قرار دارد) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;افزونه ی فایرفاکس ارائه شده در این سایت به تمامی کاربران این اجازه را می دهد که به راحتی تعداد افراد آنلاین در صفحه های مختلف را ببینند برای دانلود افزونه نیز&lt;a href="http://whos.amung.us/addons/whosamungusv150.xpi"&gt; اینجا&lt;/a&gt; کلیک کنید .&lt;/p&gt;</description><category>آمارگیر</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851021chnd-nfr-dr-hl-dydn-syt-shm-hstnd.html</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2007 00:08:19 GMT</pubDate></item><item><title>وردپرس را زنده تجربه کنید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851017wrdprs-r-zndh-tjrbh-khnyd.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز می خوام یه پلاگین بسیار بسیار جالب رو براتون معرفی کنم که کف خودم وقتی ازش استفاده کردم برید و واقعا دیگه از وردپرس خوشم اومد چه برسه به شما . برای اینکه خوب تو عمق قضیه قرار بگیرین باید اول ازتون بپرسم که تا حالا چیزی درباره ی &lt;a href="https://balatarin.info/links/live"&gt;پخش زنده ی بالاترین&lt;/a&gt; چیزی شنیدین . این بخش که براساس زبان آژاکس نوشته شده آخرین اطلاعات ثبت شده در بالاترین رو بدون نیاز به رفرش صفحه بهتون نمایش میده . از طرف دیگه شما هم احتمالا مثل قبلا من برای اینکه ببینین که چه اتفاقاتی تو سایتتون رخ داده باید بخش داشبورد وردپرس رو هی رفرش می کردین تا بفهمین که چه اتفاقی رخ داده . حالا از اونجا که بخش مدیریت وردپرس بر پایه ی آزاکس نوشته شده پس میشه یه بخش لایو (زنده) برای مدیریت وردپرس ایجاد کرد . این پلاگین هم دقیقا همین کار رو انجام میده یعنی آخرین ورودی ها به وب سایتتون رو از طریق فیدهای خروجی - نظرات و روت (آدرس مستقیم) رو در یک منوی کاملا شکیل براتون نمایش میده . برای نصب این پلاگین هم کار زیادی لازم نیست و فقط کافیه که اون رو تو پوشه ی پلاگین آپ کنید و از بخش پلاگینها فعالش کنید . برای دانلود پلاگین&lt;a href="http://blackshadow.persiangig.com/WP-Plugin/live0.4.1.zip"&gt; اینجا&lt;/a&gt; کلیک کنید . جالب ترین بخش کار ورودی ها از طریق فیدها هست چون جز کنتورهای داخلی چیزی این رو بهتون نمایش نمیده . چون کنتورهایی مثل &lt;a href="http://www.persianstat.com/"&gt;پرشین استت&lt;/a&gt; هر بار که قالب لود میشه رو شمارش می کنند ولی ورودی فیدها رو نمایش نمی کنند . ولی این پلاگین بهتون نمایش میده همه چیز رو . از من میشنوین حتما امتحانش کنین .&lt;/p&gt;</description><category>آمارگیر</category><category>افزونه وردپرس</category><category>اینترنت</category><category>مدیریت وبلاگ</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851017wrdprs-r-zndh-tjrbh-khnyd.html</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2007 12:20:45 GMT</pubDate></item></channel></rss>