<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (آمارگیری)</title><link>http://shahinism.com</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 10 May 2013 08:08:18 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>آمارگیری حرفه ای برای وردپرس</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13861129stat-traqu.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از آنجا که در وردپرس شخصی بر خلاف وردپرس دات کام آمارگیر وجود ندارد کاربران مجبور به استفاده از آمارگیرهای مختلف و رایگان دیگر می شوند .که معمولا آمار کامل و دقیقی را در اختیار نمی گذارند همچنین بعضی افزونه ها هم برای وردپرس این کار را در سطحی بسیار ضعیف انجام می دهند به جز پلاگینی که آن را فارسی کرده ام و قصد معرفی آن را دارم . این افزونه استت تراک نام دارد و توسط &lt;a href="http://thefunzone.awardspace.com/"&gt;مورف&lt;/a&gt; برای وردپرس نوشته شده . از ویزگی های آن می توان به :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- بارگذاری در هر بازدید از وردپرس و ثبت اطلاعات که نتیجه ی آن آماری کاملا بی نقص می باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- شناسایی مرورگر و یا فید خوان کاربر&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3- ارائه ی نمودار آمار&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4-تشخیص وضعیت شما در موتورهای جستجو (تعداد صفحات ایندکس شده و... )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5- شمارش افرادی که از طریق خوراک وارد وبلاگ می شوند&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6- نمایش آمار به صورت همگانی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اشاره کرد . برای نصب این پلاگین نیز به این روش عمل کنید :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از دانلود دو پوشه موجود در فایل فشرده را در شاخه ی اصلی بارگذاری کنید و پس از آن این آدرس را پیگیری کنید : http://YourDomain/wp-stattraq/stattraq-install.php و سپس بر روی گزینه اول یعنی " ساختن برد اطلاعات استت تراک نسخه ی 1.1 " و بعد از داخل پنل مدیریت وردپرس بخش افزونه ها این افزونه را فعال کنید توجه داشته باشید که بعد از فعال سازی فایلی که در بالا به آن رجوع کردید را پاک کنید تا مشکل زا نشود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این اولین افزونه ای هست که من به روش استاندارد فارسی سازی کرده ام و طبیعتا بی مشکل نیست خوشحال می شوم که مشکلات را به من اطلاع دهید . در ضمن در بخش عبارات جستجو عبارات فارسی به شکل ؟ داده می شود که مشکل از کد نویسی افزونه هست و من بی تقصیرم اگر کسی روشی برای رفع این مشکل داره ممنون میشم کمکم کنه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="important"&gt;متاسفانه بارگزاری این افزونه به دلیل تغییر سرور امکان پذیر نمی باشد .&lt;/p&gt;</description><category>آمارگیری</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13861129stat-traqu.html</guid><pubDate>Mon, 18 Feb 2008 15:22:28 GMT</pubDate></item><item><title>چه کسی به شما لینک داده</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13860704who-link-you.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;این برای بسیاری از کسانی که سایت و یا وبلاگ دارند مهمه که بدونن چه کسی بهشون لینک داده تا بتونن با دادن یک لینک به اون سایت از خجالتشون در بیان اما این کار مستلزم جستجوی در تکنوارتی و یا گوگل هستش که به نظر من چندان هم دقیق نیست .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا به این فکر کنید که اگر کاربر بلاگر هستید با یک ویدجت ساده و یا اگر ورد پرس و موویبل تایپ دارید با یک پلاگین خیلی ساده تر و اگر هیچ کدوم از اینها رو ندارید با یک کد جاوای از همه راحت تر تو وبلاگتون خیلی راحت به این اطلاعات ارزشمند دست پیدا کنید و همچنین خیلی فوری لینک ایشون رو تو صفحه ی شخصی خودتون قرار بدین تا اینجوری دیگه به سرعت تلافی کرده باشین . سایت &lt;a href="http://wholinked.com/" target="_blank"&gt;Who Linked&lt;/a&gt; یا چه کسی لینکیده این خدمات ساده و بسیار مفید رو به شما میده فقط برای گرفتن کد باید در صفحه ی اول نوع سیستم مصرفیتون رو انتخاب کنید تا همه ی خدمات خود به خود بیاد بالا به همین راحتی .&lt;/p&gt;</description><category>آمارگیری</category><category>اینترنت</category><category>مدیریت وبلاگ</category><category>معرفی ابزار</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13860704who-link-you.html</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2007 13:17:23 GMT</pubDate></item></channel></rss>