<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (آموزش !)</title><link>http://shahinism.github.io/</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><atom:link rel="self" href="http://shahinism.github.io/categories/amwzsh.xml" type="application/rss+xml"></atom:link><lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2013 11:27:53 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>چرا گنو/لینوکس را دوست دارم؟ به سبک شاهینیسم!</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13911111chr-gnwlynwkhs-r-dwst-drm-bh-sbkh-shhy.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در مورد قدرت گنو/لینوکس و عشق‌بازی‌هایم با آن‌، قبلا در&lt;a title="تمامی ارسال‌ها" href="http://shahinism.com/%d8%aa%d9%85%d8%a7%d9%85%db%8c-%d8%a7%d8%b1%d8%b3%d8%a7%d9%84%e2%80%8c%d9%87%d8%a7/" target="_blank"&gt; این وبلاگ&lt;/a&gt; و جاهای دیگر‌، بسیار گفته‌ام. بدیهی است که &lt;a title="تمامی ارسال‌ها" href="http://shahinism.com/%d8%aa%d9%85%d8%a7%d9%85%db%8c-%d8%a7%d8%b1%d8%b3%d8%a7%d9%84%e2%80%8c%d9%87%d8%a7/" target="_blank"&gt;این زیبایی‌های&lt;/a&gt; هر چند کوچک و خوش‌آیند به سواد کم من‌، از دلایل عشق ورزیدن من به گنو/لینوکس باشد. اما می‌خواهم در این پست‌، از نگاهی دیگر این دوست داشتن را وصف کنم.
قبل از آن مهاجرت پر ذوق و شوقم به گنو/لینوکس‌‌، بار‌ها آن را مزه مزه کرده بودم و جذبش نشده بودم. حتی بار‌ها تکنیک‌های خرده‌ریزش را خوانده بودم و جذابیتش را درک نکرده بودم. اما چه شد که در یک آن تمام زندگی دیجیتالم را غرق در دنیای گنو/لینوکس دیدم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حقیقتش‌، پدیده‌ای چون گنو/لینوکس‌، در دنیای من‌، آن هم با ترجمه‌هایی مضحک از کلماتی چون آزادی‌، همکاری‌، رقابت‌ و جنگندگی‌، بیشتر به رویایی دست نیافتنی شباهت دارد تا واقعیتی قابل لمس. بار‌ها سعی کردم که راهی برای توصیف معنای آزادی و قدرت گنو/لینوکس پیدا کنم. اما برای مردمانی که نیازی به آزادی نمی‌بینند‌، این کار به کوبیدن میخی در سنگ می‌ماند. مردمی که قدرت را با ثروت اشتباه می‌گیرند و دانش را برای کسب ثروت دنبال می‌کنند. دنیایی که همکاری در آن به معنای پایین کشیدن ارزش همکارانت باشد و تنها به واسطهٔ کسب حقوق مادی‌، همکاری در آن معنا یابد‌، هرگز نمی‌تواند گنو/لینوکس را درک کند. در چنین دنیایی‌، بهترین توصیف گنو/لینوکس‌، یک ویندوز ضعیف و مخوف است که تنها دیوانگان به استفاده از آن روی می‌آورند! D:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به واسطهٔ آموزش‌هایی که در دوران تحصیل دیده بودم‌، کم کم به جایی هدایت می‌شدم که دیگر نمی‌توانستم آن‌طور که باید به حرفه‌ای که دوست داشتم نگاه کنم. حرفه‌ای که روزی آرزوی فعالیت در آن را داشتم‌، داشت به کابوسی تلخ تبدیل می‌شد. نمی‌توانستم تنها با این دلیل که ابزار یا رفتاری در جامعهٔ اطرافم پسندیده شده‌، آن را قبول کنم. نباید هم این‌طور می‌شد. دوست داشتم قدم به قدم مسیر را خودم تجربه کنم‌. حتی شکست‌هایش را. چون یاد گرفته بودم چطور با آن‌ها کنار بیایم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دیگر وقت آن رسیده بود که از قالبی که دورم ساخته شده بود بیرون بیایم. باید یاد می‌گرفتم که خودم را به چالش بکشم. باید از توصیف کار‌هایم برای دیگران دست می‌کشیدم‌. از راهنمایی‌شان. یک کلام‌، باید سنگی را در آغوش می‌کشیدم و به دریای گنو/لینوکس می‌پریدم! همین کار را هم کردم. تمام آموخته‌ها و تجربه‌های چند ساله‌ام را فراموش کردم. حتی ویندوز را نگه نداشتم. یک نصب کامل. یک تیر خلاص. آسان بود؟ نه واقعا نبود. خصوصا با استثناهایی که تنها انسان‌هایی که در کشور‌هایی چون کشور من زندگی می‌کنند درک‌شان می‌کنند. روز‌ها وقت صرف کردم تا راهی برای چشیدن آزادی در اینترنت پیدا کنم. برای آزادانه گشتن در بزرگترین دانشگاه زیر دستم(بماند که هنوز هم هر از چندگاهی‌، باید به دنبال روش‌های جدیدی باشم).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آزمون‌ها و خطا‌ها شروع شد. هر شکست آموزشی بزرگ‌تر در دل داشت. آموزشی که محال بود در دنیای گذشته‌ام حتی به آن فکر کنم. دیگر داشتم به خودم محدود می‌شدم. دیگر فارسی کارساز نبود. منابع فارسی هر چند شاید گسترده‌، ولی تاریخ انقضا گذشته بودند. روزی فکر می‌کردم برای یادگیری نیازی به انگلیسی ندارم و روی همین تفکر‌، دور کلاس زبان را خط کشیدم. ولی حالا وقتش رسیده بود که اشتباهم را ببینم. داشت به تعداد چیز‌هایی که باید یاد می‌گرفتم اضافه می‌شد. سخت بود ولی تا دلتان بخواهد زمان بود که داشتم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از آن همکاری‌هایی هر چند کوتاه مدت با دیگر فعالان این عرصه شروع شد که تجربه‌های زیادی در رابطه با کار گروهی و اخلاقیات ایرانیزه شده‌مان به همراه داشت. ظرف یک‌سال جهش بزرگی در سواد و علاقه‌مندی‌هایم دیدم که در پنج سال دوران تحصیل دانشگاهی‌ام خواب‌شان را نمی‌دیدم. دیگر برای یادگیری ابزار‌ها و روش‌ها نیاز به اساتید و آن کتاب‌های قطورشان نداشتم. تنها کافی بود از دنیای اطرافم برای یادگیری کمک بگیرم. در نزدیک‌ترین مرحله‌، خود نرم‌افزار‌ها بودند که راه را نشانم می‌دادند. بعد از آن جامعهٔ کاربری. از طرف دیگر موضوع وقتی جالب‌تر می‌شد که دیگر محدود به ابزار‌ها نبودم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر از خروجی نرم‌افزاری راضی نبودم می‌توانستم آن را تغییر دهم. یا اصلا چرا زحمت بی‌جا بکشم؟ آن را به نرم‌افزار دیگری می‌خوراندم تا در نهایت خروجی دلخواهم را به دست آورم. دیگر نیازی نبود که دیگران به کارم نمره بدهند. نمره‌ها نتیجهٔ کارم بودند. دیگر اشتباه‌ها به ضررم تمام نمی‌شد. اشتباه‌ها فرصتم بودند. حالا دیگر در مسیری قرار گرفته بودم که قدرت گنو/لینوکس را درک کنم. جایی که هر چه بیشتر یاد می‌گرفتم‌، می‌دیدم که چه قدر بی‌سوادم. بماند که درک این بی‌سوادی‌، از کور‌کورانه باور داشتن به با سوادی‌، آن هم به واسطهٔ معدل ۲۰ دانشگاه لذت‌بخش‌تر بود ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر چند خوب می‌دانم راه درازی تا درک کامل دنیای جدیدم پیش‌رو دارم. دنیایی که شاید هرگز نتوانم تمام گوشه‌هایش را ببینم. اما افتخار می‌کنم که سرانجام (دیر یا زودش اصلا مهم نیست) به سوی سرزمینی از عجایب قدم برداشتم که بدون هیچ چشم داشتی‌، کمر به آموزش دادن و قدرتمند کردنم بسته است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.sito.ir/why-i-love-gnulinux/"&gt;&lt;img title="لوگوی مسابقه «چرا گنو/لینوکس را دوست دارم؟»" alt="لوگوی مسابقه «چرا گنو/لینوکس را دوست دارم؟»" src="http://blog.sito.ir/wp-content/uploads/2013/01/blog-competition-468.png" width="468" height="94"&gt;&lt;/a&gt; لوگوی مسابقه «چرا گنو/لینوکس را دوست دارم؟»&lt;/p&gt;</description><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>نرم افزار</category><category>کدباز</category><category>گنو/لینوکس</category><category>گنو/لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13911111chr-gnwlynwkhs-r-dwst-drm-bh-sbkh-shhy.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jan 2013 12:29:11 GMT</pubDate></item><item><title>اسکریپتی برای کاهش هزینهٔ شرکت در کلاس‌های دانشگاه Coursera</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13910630skhrypty-bry-khhsh-hzynh-shrkht-dr-khls.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;۱۹۵ کلاس‌، ۱۹۵ کلاس درس دانشگاهی که خیلی راحت می‌توان از طریق اینترنت آن‌ها را مطالعه کرد و حتی آزمون داد‌ -البته بدیهی است که این پروسه نیاز به صادق بودن شخص با خود هم دارد‌-. اگر برای به دست آوردن یک کاغذ A4 گلاسه که دانش‌تان را محدود به یک حوزهٔ خاص می‌داند و برایش رتبه هم تعیین می‌کند درس نمی‌خوانید‌، یک همچین منبعی از کلاس‌ها می‌تواند واقعا وسوسه انگیز باشد‌. &lt;a title="Coursera home page" href="https://www.coursera.org/" target="_blank"&gt;Coursera&lt;/a&gt; با همکاری مجموعه‌ای از اساتید دانشگاه‌ها (و شاید هم خود دانشگاه‌ها) سعی در فراهم آوردن &lt;a title="courses page" href="https://www.coursera.org/courses" target="_blank"&gt;همچین امکانی&lt;/a&gt; دارد‌. خصوصا این که جدیدا توانسته ۷۰ کلاس آموزشی جدید نیز ارائه کند (۱۹۵ با احتساب همین مقدار جدید است ;-))
حقیقتش در مورد خیلی از دروس ارائه شده حتی سوادم نکشید که بدانم چه هستند‌، اما در مورد کامپیوتر و خصوصا مهندسی نرم‌افزار‌، کلاس‌ها عموما گل‌چین شدهٔ بهترین واحد‌هایی است که در دانشگاه‌های خودمان هم سعی بر تدریسش دارند (گفتم سعی‌، منظورم این است که حداقل در جایی که من بودم‌، نزدیک به چنین هدفی هم نشدند!). البته این را هم اضافه کنم که این دانشگاه هنوز هم چیز‌های مهمی را ارائه نمی‌دهد که در دانشگاه‌های وطنی با بهترین کیفیت ارائه می‌شود‌ D: (‌حدس می‌زنید منظورم کدام دروس است؟)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;زیاده‌گویی بس است‌. خیلی وقت پیش هم در کلاس‌های این سایت شرکت کرده بودم‌، ولی ادامه ندادم‌. چرا؟ حقیقتش مجموعهٔ دانلودی‌اش عالی است‌. فیلم آموزشی‌، زیرنویسش‌، اسلاید و …. اما خودتان که می‌دانید زندگی سایبری (‌حالم از این کلمهٔ آخر به هم می‌خورد‌، جایگزین بهتری نمی‌شناسید؟) در ایران‌، خصوصا با این کیفیت عالی (!) چه هزینهٔ گزافی دارد‌. این شد که دیروز وقتی دوباره لیست این کلاس‌ها‌، وسوسه به مطالعه‌شان را در من تقویت کرد‌، تصمیم به دانلودشان به صورت شبانه گرفتم‌. اما مشکل این‌جاست که باید شب را تا صبح پای کامپیوتر بگذرانم و تک به تک دانلودشان کنم‌، چرا که‌، پروسهٔ دانلود سایت کمی قرتی تشریف دارد و کوکی می‌خواهد‌. قصد داشتم برای چالش هم که شده یک اسکریپت برای این کار بنویسم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما خوشبختانه بعد از اولین جستجو به کامل‌ترین نسخهٔ ممکن برای این کار رسیدم‌.&lt;a title="coursera doenloader on github" href="https://github.com/jplehmann/coursera" target="_blank"&gt; اسکریپتی که&lt;/a&gt; دیروز کار نمی‌کرد‌، و باعث شده بود تصمیم بگیرم تعمیرش کنم‌، ولی باز توسعه دهندهٔ خوش‌فکرش به کارش انداخت و الان مثل چـــی کار می‌کند ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مزیتش نسبت به تمام روش‌های دانلود دیگر این است که فقط کافیست نام کلاس را بهش بگویید و خودش همه چیز‌های مربوطه را برایتان دانلود کرده‌، نام درست را برای‌شان بگذارد و در پوشه‌های جدا دسته بندی می‌کند‌. (هلو …؟)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اول با توجه به توزیع زیر دستتان‌، بستهٔ setuptools از خانوادهٔ پایتون را نصب کنید‌، و باقی کار را مثل زیر انجام دهید:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;easy_install BeautifulSoup

easy_install argparse

git clone https://github.com/jplehmann/coursera.git

&lt;span class="nb"&gt;cd &lt;/span&gt;coursera
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;و حالا با چنین نحوی می‌توانید دانلود را انجام دهید:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;./coursera CLASS_NAME -u USER_NAME -p PASSWORD
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;برای به دست آوردن CLASS_NAME صفحهٔ کلاس مربوطه را در سایت باز کنید‌. مثلا برای Algorithms 1 همچین چیزی است:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;https://class.coursera.org/algs4partI-2012-001/lecture/index
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;آن بند algs4partI-2012-001 می‌شود نام کلاس‌ الگوریتم‌ها‌. جایش در باقی کلاس‌ها یکسان و معلوم است ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت&lt;/strong&gt;: در آیندهٔ نزدیک یک روش گاز‌انبری و خیلی دم دستی را یادتان می‌دهم که می‌تواند این کوکی‌های کذایی را دور بزند. &lt;/p&gt;</description><category>argparse</category><category>Coursera</category><category>pysetuptools</category><category>Python</category><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>برنامه نویسی</category><category>حل مشکل</category><category>دانشگاه</category><category>نرم افزار</category><category>پایتون</category><category>کامپیوتر</category><category>کدباز</category><category>گنو/لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13910630skhrypty-bry-khhsh-hzynh-shrkht-dr-khls.html</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2012 11:11:27 GMT</pubDate></item><item><title>مفصلتر اوبونتو نصب می کنیم ...</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13880618mfsltr-wbwntw-sb-my-khnym.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوب ... تا اینجا گفتم که چرا می خواهم لینوکس یاد بگیرم و این که چه توزیعی را و به چه دلیلی انتخاب کرده ام ... اگر این حس کنجکاوی شما را هم وسوسه می کند پس این مقاله را ادامه دهید ... وگرنه جان من ادامه دهید چیزی از دست نمی دهید D: ... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;هدفمان نصب اوبونتو 9.04 در کنار ویندوزیست که سالهاست در کامپیوترمان جا خوش کرده ... &lt;/strong&gt;دلیلش هم روشن است ... چون نمی خواهیم که موقعیت خودمان را در امور کامپویتریمان بی خودی به خطر بیاندازیم ... آخر حالا که درست و حسابی اوبونتو یاد نگرفته ایم که بتوانیم هر چه می خواهیم را رویش انجام دهیم ... تازه برای ما معتادان ویندوز همیشه بودن یک نسخه از ویندوز کنار لینوکسمان الزامیست ( البته در کامپیوتر شخصیمان ) ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای رسیدن به هدفمان به اندازه کافی و وافی دوستان بلاگنویسمان آموزش داده اند ... من هم می خواهم با استناد به همان مقالات , یک آموزش بروزتر , تمیزتر و حرفه ای تر اراپه کنم ... پس قبل از هز چیز بخوانید مقاله جادی بزرگ را با عنوان : &lt;a href="http://freekeyboard.net/spip.php?article396" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;طریقه ی نصب گنو / لینوکس پارسیکس در کنار ویندوز ایکس پی&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ... ( خوب حتما می گویید ما که می خواستیم اوبونتو نصب کنیم این چه ربطی به پارسیکس دارد ؟ ... دلیل این که این مقاله را انتخاب کردم این است که دوست بزرگوارم جادی به نکات مهمی همچون بک آپ گیری و دفراگ کردن هارد دیسک در ویندوز به خوبی اشاره کرده ) پس خواندن این مطلب علاوه بر این که آگاهیتان را نسبت به روش نصب پارسیکس بالا می برد فواید فراوانی برای نصب دبگر توزیعات هم دارد ...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نکته ی مهم بعدی که باید در موردش بدانیم این است که پارتیشن بندی از نوعی که ما در ویندوز با آن آشنا بودیم در گنو / لینوکس معنایی ندارد ... پس برای آشنایی با این مفهوم جدید پارتیشن بندی مقاله ی جامع و کامل : &lt;a href="http://wiki.ubuntu.ir/Installation/Partitioning"&gt;&lt;strong&gt;پارتیشن بندی مناسب برای نصب توزیع گنو / لینوکس&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; را از ویکی اوبونتو ی فارسی معرفی می کنم ... نکته ی مهم این مطلب این است که بهمان یاد می دهد در صورت داشتن پارتیشن جداگانه برای شاخه ی /home در صورتی که در دفعات بعدی اقدام به نصب گنو / لینوکسمان کنیم نیاز به تنظیم دوباره ی آن نخواهیم داشت ...(** نکته ای که متاسفانه در بیشتر آموزشهای اینچنینی مورد توجه قرار نگرفت **)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و سر انجام آخرین مطلب مهم از دوست عزیزم رضا مقدری در وبلاگ آپدیت بلاگ ( که مدتی هست پیدایش نیست ) : &lt;a href="http://www.updateblog.net/archive/2007/09/_ubuntu_dual_boot_xp.php" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;راهنمای قدم به قدم و مصور نصب اوبونتو به صورت Dual boot در کنار ویندوز XP&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;  ... فقط چند نکته ی کوچک می ماند که در زیر بیان می کنم و لطف کنید تا تمامش نکرده اید اقدام به نصب اوبونتویتان نکنید ...&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;1- توجه داشته باشید که در مقاله ی آخر و در هنگام تنظیمات پارتیشن نصب علاوه بر پارتیشن Swap و پارتیشن با Mount Point : / (روت) بیشتر حجمی که برای بخش گنو / لینوکسی کامپیوترتان اختصاص داده اید را به پارتیشنی با Mount Point = /home اختصاص دهید ... از مزایای این کار به قدر کافی هم خودم گفته ام و هم در مقاله ی دوم گفته شده ...&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;2- نوع پارتیشن هایتان را به جای ext 3 که در آموزش نصب ذکر شده به آن اشاره شده ext 4 بگذارید که سیستم فایل جدیدیست و در زمان نوشتن آن مقاله ی نصب هنوز اراپه نشده بود ...&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;3- در مطلبی که برای نصب اوبونتو به آن اشاره کردم دوست عزیزم اوبونتوی 8.10 را نصب می کنند ولی نسخه ای که من به شما پیشنهاد داده ام 9.04 است که آخرین نسخه ی پایدار اراپه شده تا الان است ... روش نصب شاید در بعضی جاها فرق کند ... ولی این تفاوت آن قدرها چشمگیر نیست و در مجموع کار شما را آسانتر کرده ... این یک مقدار استقلال برایتان لازم است که کم کم قرار است با کامپیوترتان کلنجار بروید تا رامش کنید ...&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;4- دوستان لطف کنید بعد از نصب اوبونتو را آپگرید کنید ... اینکار اینقدر ساده است که نیاز به گفتن ندارد ... خود اوبونتو همه کار را می کند و شما فقط زحمت تماشا کردن را می کشید ... &lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;5- همانطور که حتما تا حالا متوجه شدید باید برای کار کردن راحت با اوبونتو یک خط اینترنت پر سرعت ! داشته باشید ( آن علامت تعجب را که جریانش را می دانید ؟ ) برای دوستانی که هنوز از خطوط دایل آپ استفاده می کنند باید بگویم که بهتر است از توزیعات دیگر لینوکس استفاده کنند ... ( بعدا در این مورد هم خواهم نوشت )&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;و در آخر لینک &lt;a href="http://www.ubuntu.com/getubuntu/download" target="_blank"&gt;دانلود گنو / لینوکس اوبونتو&lt;/a&gt; ... آخرین نسخه و &lt;a href="http://www.google.com/url?sa=t&amp;amp;source=web&amp;amp;ct=res&amp;amp;cd=1&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fsito.ir%2F&amp;amp;ei=SN-nSs3EN57imwP-y6j_BA&amp;amp;usg=AFQjCNEwnKquNYeDxsNfPTvaZHw35Y1qBw&amp;amp;sig2=ohhN6KSB-vAvqEsGNNnBtw" target="_blank"&gt;فروشگاه سی تو &lt;/a&gt;برای خرید آنلاین این توزیع , و همچینین&lt;a href="https://shipit.ubuntu.com/" target="_blank"&gt; دریافت رایگان&lt;/a&gt; آخرین نسخه ی این توزیع ( در ایران پشتیبانی می شود)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;آیا می خواهید همیشه از جدیدترین نوشته های پیژامه و دیگر وبلاگ نویشان آگاه شوید ؟ ... پس از&lt;a href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%DB%8C%D8%AF" target="_blank"&gt; فید ( خوراک )&lt;/a&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt; استفاده کنید ...&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;خوراک پیژامه : &lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt;&lt;strong&gt;http://feeds.feedburner.com/Pijhameh&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt; &lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>آموزش !</category><category>اوبونتو</category><category>نرم افزار</category><category>نصب</category><category>پارتیشن بندی</category><category>پارسیکس</category><category>کدباز</category><category>گنو / لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13880618mfsltr-wbwntw-sb-my-khnym.html</guid><pubDate>Wed, 09 Sep 2009 20:42:07 GMT</pubDate></item><item><title>کنترل پنل Plesk ( قسمت آخر )</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13870415plesk-cp-part-3.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;قسمت  سوم : راه اندازی یک سیستم مدیریت محتوا و یک میل اکانت بر روی پلسک&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خوب خلاصه به آخرین قسمت از آموزش پلسک رسیدیم . تو این قسمت دو آموزش داریم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- &lt;strong&gt;نصب وردپرس 2.5.1 روی پلسک :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نوید کاشانی عزیز در وبلاگش &lt;a href="http://www.asroone.net" target="_blank"&gt;عصرونه&lt;/a&gt; یکی از کامل ترین روش های نصب وردپرس به صورت دستی رو به طور کامل آموزش داده است (&lt;a href="http://www.asroone.net/1386/01/wordpress-install-3/" target="_blank"&gt; از این لینک &lt;/a&gt;) همچنین آموزش های کاملتری رو درباره ی نصب وردپرس را می توانید در بخش مستندات وردپرس فارسی مطالعه کنید . ( &lt;a href="http://codex.wp-persian.com/index.php?title=%D8%B5%D9%81%D8%AD%D9%87%D9%94_%D8%A7%D8%B5%D9%84%DB%8C" target="_blank"&gt;از این لینک&lt;/a&gt; ) پس دوباره آموزش دادن آن مباحث بحثی خسته کننده است . من فقط در اینجا قصد دارم چند نکته که عمدتا در مورد تفاوتهای Cpanel و پلسک است را متذکر شوم :&lt;a href="http://localhost/wordpress/wp-content/uploads/2008/07/pb_plesk.gif"&gt;&lt;img class="alignnone size-medium wp-image-232 alignleft" style="float:left;" title="pb_plesk" src="http://localhost/wordpress/wp-content/uploads/2008/07/pb_plesk.gif" alt="" width="88" height="31"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ساخت بانک اطلاعاتی و اتصال کاربر به پلسک : برای این کار به General/Home وارد شده و پس از کلیک بر روی نام دامنه خود بر روی Databases در قسمت Services کلیک کنید . در صفحه ی باز شده بر روی Add new Database در قسمت tools کلیک کنید و فقط کافیست که در کادر پس از نام دامنه و زیر خط ( که به طور خودکار وارد شده مانند Domain_ ) نام مورد نظر برای بانک اطلاعاتی را وارد کرده و finish را بفشارید . بعد از بازگشت به صفحه ی بانکهای اطلاعاتی بر روی بانک اطلاعاتی ساخته شده کلیک کرده تا وارد بخش تنظیمات آن شوید . در قسمت Tools بر روی Add New Database User کلیک کنید تا وارد بخش ساخت کار بر شده و یک نام کاربر و رمز عبور برای آن تعیین کنید . این نام کاربری به طور خودکار به بانک اطلاعاتی متصل می شود . برای این کار کافیست اجازه ی دسترسی به این فایل را به 777 تغییر دهید و به شاخه ای که وردپرس قرار است در آن نمایش داده شود وارد شوید تا مشخصات از شما پرسیده و به طور خودکار جاگذاری شود . توجه کنید که بعد از اتمام مراحل نصب حتما سطح دسترسی به این فایل را دوباره به حالت اول برگردانید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- &lt;strong&gt;ساخت اکانت ایمیل و اتصال آن به Outlook&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خوشبختانه برای این کار هم سایت &lt;a href="http://www.persiantools.com" target="_blank"&gt;پرشین تولز&lt;/a&gt; ( هاستینگ قبلی بنده ) آموزشی را فراهم کرده و آن را به نام آموزش پلسک منتشر کرده ولی فقط آموزش ساخت ایمیل و چون نکته ساده در آن ارائه شده که همین برای شما کافیست . ( از &lt;a href="http://www.persiantools.com/files/faq/plesk.pdf" target="_blank"&gt;اینجا&lt;/a&gt; دریافت کنید ).&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>plesk</category><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>معرفی ابزار</category><category>کنترل پنل</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13870415plesk-cp-part-3.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2008 00:07:19 GMT</pubDate></item><item><title>کنترل پنل Plesk ( قسمت دوم )</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13870411plesk-cp-part2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;قسمت دوم : معرفی قسمتهای مختلف پلسک&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;توجه دوستانی که کنترل پنل هاستشان از پلسک استفاده نمی کند و یا هاست شخصی ندارند ولی می خواهد کار با پلسک را فرا بگیرند هم به لطف شرکت SWsoft می توانند از نسخه ی دموی این نرم افزار استفاده کنند . &lt;a href="http://www.swsoft.com/en/products/plesk/demo/" target="_blank"&gt;( نسخه ی دموی کنترل پنل پلسک )&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از ورود به پلسک شما با محسطس کاملا مشابه پنجره های داخلی ویندوز XP روبرو می شوید که دارای دو بخش است . بخش یک ستون آب رنگ سمت چپ شامل General ( با زیر شاخه ی Home و Desktop ) و System ( با زیر شاخه ی setting و logout ) و help &amp;amp; support که کلا نیاز به توضیح خاصی ندارند . حال به ابزار های موجود در هریک از این زیرشاخه ها می پردازیم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;General/Deskto : &lt;/strong&gt;در این قسمت شما یک داشبورد از ابزار های کاربردی نرم افزار را در اختیار دارید در قسمت Plesk Control Panel News اخبار جدید در مورد نرم افزار پلسک و آخرین تغییرات به نمایش گذاشته مب شود . همچنین در قسمت Statistics و Favorites مجموعه ای از آمارها و پیشنهادها در اختیار شما قرار داده شده است . اصلی ترین بخش این قسمت بخش Tools است که در زیر به توضیح هر یک از گزینه های آن می پردازم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit Client's Personal Information : در این قسمت شما باید اطلاعات شخصی خود را وارد کنید و یا تغییر دهید .( همان اطلاعاتی که در بدو ورودتان به برنامه از شما گرفته شده بود )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit Client's Preferences : در این قسمت هم می توانید در خود برنامه تغییراتی هم چون تغییرات زبان و پوسته را اعمال کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconfigure Autoresponder : پس از ورود به این قسمت و انتخاب نام دامنه ی مورد نظر خود می توانید به پاسخگویی خود کار تنظیم شده بر روی میل اکانتتان دسترسی پیدا کنید . برای روشن کردن و یا خاموش کردن پاسخگوی خودکار می بایست به بخش Enable or Disable Autoresponders در منوی Tools رجوع کرده و پس از انتخاب نام دامنه و ایمیل اکانت مربوطه آن را فعال یا غیر فعال کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Set Up Mail Forwarding : در این قسمت نیز می توانید نامه های دریافتی بر روی میل اکانت خاصی را به آدرسی دیگر ( برای نمونه روی آدرس Gmail ) خود ارجاع دهید . همچنین تنظیمات مربوط به میل اکانت ها را می توانید با ورود به بخش Edit Mail Account Properties در منوی Tools انجام دهید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Set Up Web Hosting Service : در این قسمت پس از انتخاب نام دامنه می توانید اطلاعات کلی در مورد هاستینگ خود را بدست آورید و یا اینکه پسوورد مربوط به بخش FTP خود را عوض کنید . ( اگر پس از اولین ورود نتوانستید با هیچ برنامه ای به FTP خود متصل شوید کافیست که یک بار رمز خود را در این قسمت تغییر دهید ( دهنم سرویس شد تا این یک مورد رو کشف کنم )).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manage Files On Domain : فایل منیجر در پلسک از این قسمت قابل دسترسی است . نحوه ی کار با این بخش نرم افزار فوق العاده ساده است و نسبت به Cpanel از پیچیدگی کمتری برخوردار است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create Subdomain : برای ساخت و یا پاک کردن Sub Domailn تان به این قسمت رجوع کنید . توجه کنید که برای پاک کردن باید در زیر گزینه ی فوق و روی Remove کلیک کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create a Database : برای ساخت بانک اطلاعاتی کافیت پس از ورود به این بخش و انتخاب نام دامنه ی خود نام بانک اطلاعاتی را وارد کرده و Creat را بزنید تا تمام شود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای ساختن کاربری دیگر یا ایمیل اکانت و یا پاسخگوی خودکار به ایمیلها می توانید به ترتیب به بخش های Create a Web User Account و Create Mail Account و Create an Autoresponder واقع در بخش Tools رجوع کنید . همچنین اگر هم خواستید پاکشان کنید در زیر هر کدام یک کلید Remove به همین منظور تعبیه شده است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر خواستید ابزار خاصی را به میز کار خود اضافه و یا کم کنید می توانید از گزینه ی Customize Desktop واقع در شما شرقی صفحه و زیر آرم شرکت پاراللز رجوع کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;General / Home : &lt;/strong&gt;در این بخش یک سری ابزار آماری و کاربردی قرار داده شده که نیاز به توضیح خاصی ندارند ولی پس از کلیک روی نام دامنه ی خود ابزار های مهم دیگری نمایان می شوند که در واقع همان ابزار های Desktop هستند اما با نظم بیشتری در اینجا قرار داده شده اند:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با این تفاوت که اگر به قسمت دیتابیس بروید تمامی اطلاعات مربوط به آن و ابزار های مرتبط نظیر ساخت کاربر و اتصال آن به بانک اطلاعاتی را کنار هم خواهید داشت . همچنین در بخش Domain شما کنترل دامنه یخود حتی نظیر غیر فعال کردن آن دامنه را نیز در اختیار دارید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;System / Sessions : &lt;/strong&gt;در این بخش شما می توانید تمامی اعمالی که در آن لحظه در کنترل پنل هاستتان ( چه در خود پلسک و چه در FTP ) در حال وقوع هست با خبر شوید و اگر کسی بدون اجازه وارد شده باشد را مشاهده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="important"&gt;لطفا فید این وبلاگ را از Feeds.feedburner.com/itnegar به فید جدید با آدرس feeds.feedburner.com/rkhani تغییر دهید .&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>plesk</category><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>معرفی ابزار</category><category>کنترل پنل</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13870411plesk-cp-part2.html</guid><pubDate>Tue, 01 Jul 2008 15:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>کنترل پنل Plesk (قسمت اول)</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13870410khntrl-pnl-plesk-qsmt-wl.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در مطلب قبلی&lt;a href="http://www.signul.com/1387/226/bye-cpanel/" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt; به جایگزین شدن برنامه ی مدیریت کنترل پنل Plesk به جای Cpanel در بعضی از هاستینگهای ایرانی اشاره کردم . از اونجایی که تقریبا در هیچ جا مرجع کاملی به زبان فارسی برای آموزش این برنامه پیدا نکردم تصمیم گرفتم یک راهنمای کاربردی برای این برنامه بنویسم . پس در سه قسمت این مقاله را ارسال می کنم که به شرح زیر است :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;قسمت اول : معرفی کلی نرم افزار پلسک و مقایسه ی آن با Cpanel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قسمت دوم : معرفی قسمتهای مختلف پلسک&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قسمت  سوم : راه اندازی یک سیستم مدیریت محتوا و یک میل اکانت بر روی پلسک&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای کسب اطلاع از امکانات این نرم افزار می توانید به &lt;a href="http://www.radcom.ir/services-webhosting-plesk-fa.html" target="_blank"&gt;توضیحات شرکت رادکام&lt;/a&gt; نمایندگی رسمی شرکت پاراللز در ایران رجوع کنید ( که البته سعی کنید این موضوع را به یاد داشته باشید که نویسنده بسیار سعی در بازار گرمی دارد ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما برای ورود به پلسک بر خلاف Cpanel که با آدرس mydomain/cpanel وارد می شدید حالا باید باید با کمک mydomain:8443 این عمل را انجام دهید . ( امکان دارد در بعضی مواقع ایشه بازی فایر فاکس سه گل کند و اخطاری که دقیقا یادم نیست را نمایش دهد . برای عبور از آن کلید سمت راست را فشار دهید و مراحل پیش رو را ادامه دهید تا تنظیمات خودکار انجام شود .) با اولین ورود به صفحه ی Login تفاوت را احساس می کنید . صفحه ی Login  مانند صفحه ی ورود عادی سایت هاست و بر خلاف Cpanel در صفحه ای جداگانه باز نمی شود . فقط مشکل کار اینجایت که اگر حتی در میانه ی انجام کاری به ناگه از اینترنت قطع شدید دوباره باید ورود کنید . ( که با این اینترنت کوفتی ایران واقعا سرسام آور می شود .)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در اولین ورود همانند Cpanel فرمی نمایش داده می شود که اطلاعات فردی شما را دریافت می کند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در Cpanel ریشه ی اصلی واقع در آدرس /home/&amp;lt;username&amp;gt;/public_html/ بود ولی در پلسک این ریشه به آدرس /var/www/vhosts/&amp;lt;domain-name&amp;gt;/httpdocs/ تغییر مکان می دهد .همچنین پوشه ای به نام Httpsdocs نیز برای استفاده از SSL در نظر گرفته شده است . همچنین بر خلاف Cpanel که پوشه های مربوط به sub domain در شاخه ی اصلی قرار می دادید . در پلسک با نظم بیشتری می توانید آنها را در پوشه ای به همین نام آپلود کرده و زیر دامنه را به آنها متصل کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در سرعت بارگذاری با انجام عملیاتها Cpanel و پلسک به یک اندازه رنج آور هستند ولی در فایل منیجر پلسک بسیار سریعتر عمل می کند . در فایل منیجر Plesk بر خلاف صفحه ی مدیریتش همه چیز در جای خود و در دسترس شما قرار دارد که کار با آن را برایتان لذت بخش می کند . اما در صفحه ی مدیریتی دیگر از آن نظم Cpanel که تمامی اطلاعاتتان را در همان صفحه ی اول به نحو احسن به نمایش می گذاشت خبری نیست . برای نمونه برای ساخت دیتابیس و کاربر و اتصال آن دو به هم در Cpanel حداکثر به 3 دقیقه وقت نیاز داشتید ولی در پلسک باید استخوان بترکانید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی دیگر از نقاط ضعف پلسک این است که برای انجام هر کاری اول نام دامنه ی مربوط را می پرسد حتی اگر شما تنها یک دامنه داشته باشید . در پایان کار پیشنهاد می کنم اگر بسیار کنکاوید و می خواهید این نرم افزار را فرا بگیرید حتما از همه ی اطلاعاتتان پشتیبان تهیه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لطفا فید این وبلاگ را از Feeds.feedburner.com/itnegar به فید جدید با آدرس feeds.feedburner.com/rkhani تغییر دهید .&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>plesk</category><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>معرفی ابزار</category><category>کنترل پنل</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13870410khntrl-pnl-plesk-qsmt-wl.html</guid><pubDate>Mon, 30 Jun 2008 16:10:01 GMT</pubDate></item></channel></rss>