<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (بالاترین)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2013 12:46:37 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>مهندس پورتالی که باید از نو شناخته شود</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851218mohandes-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;نمی دونم تو وب فارسی عده ی محدودی هستند که با &lt;a href="http://mohand.es/" target="_blank"&gt;مهندس&lt;/a&gt; آشنا باشند اما برای معرفیش بهتره از زبان خود سایت بگم که :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;مهندس یک پورتال علمی‌ است که با هدف ایجاد فضایی مناسب جهت اشتراک محتوای علمی به زبان فارسی راه اندازی شده است. با عضویت در آن میتوانید مطالب‌تان را با دیگر کاربران به اشتراک بگذارید. لینک به مقالات، سایت ها و وبلاگ های غیرتجاری آزاد است&lt;/em&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;خوب این دو جمله برای معرفیش عالی بود ولی میشه در کلامی ساده تر اون رو بالاترین مطالب علمی دونست . طراحی این سایت بی نقصه و سرعتش به لطف فناوری آژاکس بالاست ولی مشکل در کاربرانش هست این سایت پس از پیشرفت های خوبش و با توجه به تعداد کاربران عضوش خیلی کم کار است برای نمونه تا ساعت ده صبح امروز هیچ پست جدیدی به مطالب این سایت صورت نگرفته حالا دلیل این کم کاری چیه نمی دونم اما چیزی که تو مهندس به نظرم جالب اومد مطالب موجود بود که در صفحه ی محبوبترین ها نمایش داده می شد تمامی مطالب به صورت علمی بودند و از چارچوب قوانین اون خارج نشده بودند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از این لحاظ میشه امید به این داشت که یک منبع خوب از مطالب علمی فارسی خوب در سرتاسر وب رو در این سایت خلاصه کرد حالا اهمیت این کار هم در اینه که اگر دانشجویی برای نمونه به دنبال موضوعی برا تحقیق خوش باشه می تونه بدون متوسل شدن به موتورهای جستجو به این سایت رجوع کنه . حالا ممکنه که خیلی ها بگن خوب فرقش با باترین چیه که اینجا باید اضافه کنم که کار بالاترین با مهندس کاملا جدای از همدیگه هستند بالاترین رو میشه به یک خبرگزاری در تمامی زمینه ها تشبیه کرد پس اینجوری جستجوی مطلبی خاص در اون تقریبا کار سختی هست اما مهندس حوزه ی تخصصی خودش رو بر روی مطالب علمی قرار داده پس از این لحاظ میشه با راحتی بیشتری به مطالب دست پیدا کرد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از این نمونه سایت ها در وب زیاد هستند که نمونه ای دیگر از سایت مهندس میشه به &lt;a href="http://www.persianmed.ir/links/index.php" target="_blank"&gt;این سایت&lt;/a&gt; که کاری از &lt;a href="http://www.1pezeshk.com/" target="_blank"&gt;یک پزشک&lt;/a&gt; است اشاره کرد که حوزه ی تخصصی اون مطالب پزشکی هستش .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای کسب اطلاعات بیشتر درباره ی مهندس می تونین به &lt;a href="http://mohandes.wordpress.com/" target="_blank"&gt;وبلاگ توسعه ی&lt;/a&gt; اون مراجعه کنید.&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>بالاترین</category><category>معرفی ابزار</category><category>مهندس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851218mohandes-2.html</guid><pubDate>Fri, 09 Mar 2007 09:16:43 GMT</pubDate></item></channel></rss>