<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (ابزار سایت)</title><link>http://shahinism.github.io/</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><atom:link rel="self" href="http://shahinism.github.io/categories/bzr-syt.xml" type="application/rss+xml"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2013 20:48:33 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>لباسهایی با آرم سایت شما</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13860122your-shop.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوب حتما خیلی هاتون تا حالا&lt;a href="http://www.spreadshirt.com/shop.php?sid=70372" target="_blank"&gt; فروشگاه سایت بالاترین &lt;/a&gt;و امثال اون را دیده این که وقتی وارد اون میشین تی شرت و لباس زیر و کلاه چه زنانه و چه مردانه هایی با آرم سایتی که ازش وارد شدین را می بینین که البته تنها وتنها با استفاده از کارت خرید قابل خرید هستن ولی قیمت و جنس خوبی را دارا هستند همونطور که می دانید طراحی یک همچین قسمتی برای سایت شما از نظر تبلیغی فوق العاده است ولی به همون نسبت برای شما گرون است و خرج بر میداره حالا فرض کنین که یک سایتی پیدا شه که این کار را به صورت رایگان برای شما انجام بده سایت &lt;a href="http://www.spreadshirt.com/us/US/T-Shirt/Spreadshirt-1342/" target="_blank"&gt;spread shirt&lt;/a&gt; دقیقا یه همچین فروشگاهی را برای شما راه اندازی می کنه و شما به راحتی هرچه تمام تر می تونین چندین نوع لباس برای فروشگاه خودتون با طرحی از خودتان را آماده کنین و برای خرید کاربران سایتتان حاضر کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای ثبت نام در این سایت کافی است پس از ورود تنها با گذروندن ۵ مرحله ی فوق العاده ساده که در اونها باید به ثبت نام تنظیمات صفحه ی اصلی فروشگاه و طراحی لباسها تون بپردازین و سرانجام فروشگاه کامل خودتون را دریافت کنید از طرفی برای کاربرانی که سایت ندارند ولی می خواهند که طرح مورد نظرشون را روی لباسهاشون داشته باشند امکاناتی در نظر گرفته شده تا بتوانند این کار را باراحتی زیادی انجام دهند .&lt;/p&gt;</description><category>ابزار سایت</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13860122your-shop.html</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2007 16:24:28 GMT</pubDate></item></channel></rss>