<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (ابزار رایگان)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Mon, 20 May 2013 11:52:58 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>خوراک خوشمزه برای استفاده از خوشمزه</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861012undelicious-burner.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;اولا : &lt;/strong&gt;سال نوی میلادی "2008" مبارک همتون ان شالله سال خوبی داشته  باشین. (این اولین پست 2008 ی منه)
&lt;strong&gt;دوما :&lt;/strong&gt;این مطلب را برای کسانی می نویسم که مثل من (تا دیروز) خوشمزه  نویسی را بخاطر ... تر شدنش کنار گذاشته بودند و از همه ی اساتیدی که دارند این  مطلب را مطالعه می کنند و به این فنون آشنایی کاملی دارند پوزش می طلبم و خواستارم که به  خواندن این مطلب ادامه ندهند.
&lt;p&gt;یک وبگرد خوب و حرفه ای سایت های زیادی ررا مورد جستجو قرار می دهد و به همین  دلیل نمی تواند همه ی لینکها را به خاطر بسپارد و یا این که خوراکش رو به خوراک  خورش اضافه کند . پس اولین راه حلش این است که از بوک مارک جستجوگرش استفاده کند که  با شرایط موجود به درد حرفه ای های ولگرد (ببخشید وبگرد) نمی خورد و نمی تواند  پاسخگوی تعداد زیادی لینک مورد علاقه ی کاربر باشد . و اینجاست که پاسخ این سوال  برای کاربری حرفه ای سایتهای بوک مارک هستند . که فعلا تنها بوک مارک زنده برای ما  ایرانی ها &lt;a href="http://oyax.com/"&gt;اویاکس&lt;/a&gt; است که من در نبود خوشمزه آن را مورد استفاده قرار دادم  ولی زیاد دلچسب نبود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما خبر خوب اینجاست که به واقع خوشمزه مثل روح سرگردان در قالب فایرفاکس می  تواند دوباره زنده و کاربردی باشد . بله افزونه ی &lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/3615"&gt;del.icio.us  bookmarks&lt;/a&gt; بهترین راه حل برای استفاده از خوشمزه است اما باز هم مشکلی که وجود  دارد این است که این بوک مارکها همه جا در دسترس نیستند . برای این هم فید برنر  بهترین راه حل است. فقط کافیست که خوراکی با آدرس "http://domain.com/rss/Username"  را اضافه کنید که به جای کلمه ی Domain خوشمزه ی انگلیسی رو بنویسید (چی کار کنم که  عمو .. ترچی بدجور منو ترسونده) و به جای User name هم نام کاربری خودتون رو وارد  کنید تمام شد خوراک خوشمزه ی شما پخته شده و با آدرس ارائه شده توسط فیدبرنر در  دسترس است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا اگر دوست دارید که خوراک خوشمزه ی شما در وبلاگتان نمایش داده شود دو کار  می توانید انجام دهید یا این که وردپرسی باشید و از بلاک RSS استفاده کنید (ویدجت)  و یا اگر با سیستم دیگری وبلاگ خود را منتشر می کنید از &lt;a href="http://www.webgozar.com/feedreader/code.aspx"&gt;نمایشگر خوراک &lt;/a&gt;سایت  وبگذر استفاده کنید و کد ارائه شده را در پوسته ی  وبلاگ خود بگنجانید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تنها مشکلی که پا برجاست این است که توضیحات نوشته شده در مورد هر لینک نمایش  داده نمی شود که من هم نتوانستم راه حلی برایش پیدا کنم (که اصلا هم مهم نیست).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یه قول قدیمیها ... تری نگ در وب 2 کاملا عملی بی معنیست . &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>فیلم</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861012undelicious-burner.html</guid><pubDate>Wed, 02 Jan 2008 12:35:16 GMT</pubDate></item><item><title>در شبکه موجود می باشد ولی نمی خواهد باشد!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860819m-divert.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;یکی از مزایای تلفن همراه اینه که هر کسی که یه دونه اش رو داشته باشه همیشه میشه بهش دسترسی پیدا کرد اما تو شبکه ی ایران هر وقت بخوای به کسی زنگ بزنی تو شبکه نیستی ولی یه موقع هم که می خوای با کسی در ارتباط نباشی آنتن گوشی تا ته پره . اما بعضی وقتا مثل دیروز من می خوای یه قراری رو لغو کنی بعد آدم روش نمیشه که اینکار رو بکنه بهترین راه که دیروز یکی از دوستان جلوی پام گذاشت این دو روش بود که خیلی باحال جواب هم داد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1-اشغال &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگه این کد رو وارد کنید هر کسی که بخواد با شما تماس بگیره با بوق اشغال روبرو میشه و دیگه کم کم روش کم میشه :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;0131#&lt;em&gt;21&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="right"&gt;بعد هم  OK رو وارد می کنیم و تمام حالا دوستان میگن چرا 0131 که خودم هم نفهمیدم جریان چیه و چرا کد رشته من کد تهران 021 رو هم وارد کردم درست کار کرد.&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;2-مشترک مورد نظر در شبکه موجود نمی باشد :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;اما روش قبلی در بعضی مواقع با توجه به شرایط همچین هم کارساز نیست که اینجا هم دو راه داریم که با استفاده از اونا شخص تماس گیرنده با پیغام بالا روبرو میشه .  در &lt;strong&gt;حالت اول&lt;/strong&gt; می تونین کد زبر رو وارد تا بطور کل خطتون مسدود بشه :&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;09119999999#*21*&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;که تعداد 9 هفت تا هست و بعد هم OK رو بزنین و تمام اما برای &lt;strong&gt;حالت دوم &lt;/strong&gt;هم می تونین کاری کنین که اول تلفن زنگ بخوره ولی وقتی قطع می کنین به جای اینکه اشغال بخوره باز پیغام بالا رو مییگه برای این کار کد :&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;09121000000#*67*&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;رو وارد می کنیم . &lt;strong&gt;برای لغو &lt;/strong&gt;دو کد اول هم کافیه #21# رو بزنین ولی برای آخری من کد لغوی نگرفتم و با دادن کد یکسره فعاله .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>حل مشکل</category><category>شبکه</category><category>موبایل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860819m-divert.html</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2007 14:24:53 GMT</pubDate></item><item><title>بیخیال پلاک بلاگستان</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704plak-down.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;آقا میگم اصلا بی خیال ایده ی نو اون از &lt;a href="https://balatarin.info/" target="_blank"&gt;بالاترین&lt;/a&gt; که دهنش آسفالت شده تا حالا و این  هم از &lt;a href="http://plak.ir/" target="_blank"&gt;پلاک&lt;/a&gt; که مدیرش میگه به خاطر استقبال کم بسته شد&lt;span lang="fa"&gt;ه . ولی باید با تمام ارداتی که خدمت ایشون دارم باید بگم که آخه وقتی برای چیزی تبلیغ درستی نشه تو این زمونه به هیچ جا نمیشه رسید . اما از طرفی ایشون چند تا ابزار آماده کرده که در نوع خود جالبن مخصوصا بالاترین گالری لینک هاشون رو پایین با لینک توضیحات خود طراح گذاشتم ولی برای دیدن توضیحات به همون که می دونین نیاز دارین : 
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;a href="http://www.plak.ir/notepad/" target="_blank"&gt;د&lt;span lang="fa"&gt;فترچه  یادداشت&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span lang="fa"&gt; (&lt;a href="http://pooya.wordpress.com/2007/05/24/%C3%98%C2%AF%C3%99%C2%81%C3%98%C2%AA%C3%98%C2%B1%C3%9A%E2%80%A0%C3%99%E2%80%A1-%C3%99%C5%A0%C3%98%C2%A7%C3%98%C2%AF%C3%98%C2%AF%C3%98%C2%A7%C3%98%C2%B4%C3%98%C2%AA-%C3%99%C6%92%C3%99%CB%86%C3%9A%E2%80%A0%C3%99%C6%92-%C3%99%CB%86-%C3%98%C2%A2%C3%99%E2%80%A0%C3%99%E2%80%9E%C3%98%C2%A7%C3%99%C5%A0%C3%99%E2%80%A0-%C3%98%C2%B4%C3%99%E2%80%A6%C3%98%C2%A7/" target="_blank"&gt;توضیحات&lt;/a&gt;) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;span lang="fa"&gt; &lt;a href="http://www.plak.ir/feed-reader/" target="_blank"&gt;فید خوان&lt;/a&gt; (&lt;a href="http://pooya.wordpress.com/2007/05/21/%C3%99%C2%81%C3%99%C5%A0%C3%98%C2%AF-%C3%98%C2%AE%C3%99%CB%86%C3%98%C2%A7%C3%99%E2%80%A0-%C3%98%C2%B3%C3%98%C2%B1%C3%99%C5%A0%C3%98%C2%B9%C3%98%C5%92-%C3%98%C2%AF%C3%99%CB%86%C3%98%C2%B3%C3%98%C2%AA-%C3%99%C2%81%C3%98%C2%A7%C3%99%C5%A0%C3%98%C2%B1%C3%99%C2%81%C3%98%C2%A7%C3%99%C6%92%C3%98%C2%B3-%C3%98%C2%B4%C3%99%E2%80%A6%C3%98%C2%A7/" target="_blank"&gt;توضیحات&lt;/a&gt;) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;span lang="fa"&gt; &lt;a href="http://www.plak.ir/balatarin-gallery/" target="_blank"&gt;بالاترین گالری&lt;/a&gt; (&lt;a href="http://pooya.wordpress.com/2007/05/20/%C3%98%C2%A8%C3%98%C2%A7%C3%99%E2%80%9E%C3%98%C2%A7%C3%98%C2%AA%C3%98%C2%B1%C3%99%C5%A0%C3%99%E2%80%A0-%C3%9A%C2%AF%C3%98%C2%A7%C3%99%E2%80%9E%C3%98%C2%B1%C3%99%C5%A0/" target="_blank"&gt;توضیحات&lt;/a&gt;) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;span lang="fa"&gt; &lt;a href="http://google.com/coop/cse?cx=007566750482497883806:l7lyz3mermi&amp;amp;hl=fa" target="_blank"&gt; جستجوگر بالاترین&lt;/a&gt; (&lt;a href="http://pooya.wordpress.com/2007/05/21/%C3%99%E2%80%A6%C3%99%CB%86%C3%98%C2%AA%C3%99%CB%86%C3%98%C2%B1-%C3%98%C2%AC%C3%98%C2%B3%C3%98%C2%AA%C3%98%C2%AC%C3%99%CB%86%C3%99%C5%A0-%C3%98%C2%A8%C3%98%C2%A7%C3%99%E2%80%9E%C3%98%C2%A7%C3%98%C2%AA%C3%98%C2%B1%C3%99%C5%A0%C3%99%E2%80%A0/" target="_blank"&gt;توضیحات&lt;/a&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704plak-down.html</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2007 12:59:46 GMT</pubDate></item><item><title>اوبونتو به دستم رسید - اوریجینال - مجانی !!!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860118ubuntu-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خلاصه پس از گذشت دو هفته که توی&lt;a href="https://shipit.ubuntu.com/" target="_blank"&gt; این جا&lt;/a&gt; ثبت نام کردم نسخه ی اوریجینال اوبونتو دیروز به دستم رسید . آقایون باید بگم که این سیستم عامل فوق العاده حرفه ای هست . در عین حال که نرم افزارهای کاربردی رو همراه خودش داره شما پلاگین های زیادی رو برای اون می تونین پیدا کنین . یکی از جالب ترین امکاناتش اینه که اگه یادتون باشه موقع نصب فایرفاکس می تونین تنظیمات اینترنت اکسپلورر را به راحتی واردش کنین موقع نصب اوبونتو در کنار ویندوز اکس پی هم می تونین این کار را انجام بدین . در ضمن با وجود این که تقریبا سیستم من قدیمی هستش اما بر خلاف ویندوز نیاز به نصب درایورها نداشتم . اما باید این رو هم بگم هیچ کس نمی تونه پس از مدت زیادی کار با ویندوز اکس پی به یکباره کاملا به اوبونتو مهاجرت کنه پیشنهاد می کنم حتما از &lt;a href="https://shipit.ubuntu.com/" target="_blank"&gt;اینجا&lt;/a&gt; ثبت نام کنین خیالتون راحت شما به صورت کاملا مجانی حتی بدون پرداخت یک تومان پول CD کاملا رایگان با چند برچسب با آرم UBUNTU را ظرف دو تا چهار هفته تحویل بگیرین . نحوه ی نصبش چون برای بوت اولیه به صورت به صورت دیسک زنده لود می شود از نصب یک بازی هم آسون تره اما اگه هر مشکلی داشتین دوست خوبم رضا محمدی بهترین &lt;a href="http://mohamadi.wordpress.com/2007/06/15/%d8%b1%d8%a7%d9%87%d9%86%d9%85%d8%a7%d9%8a-%d8%aa%d8%b5%d9%88%d9%8a%d8%b1%d9%8a-%d9%86%d8%b5%d8%a8-%da%af%d8%a7%d9%85-%d8%a8%d9%87-%da%af%d8%a7%d9%85-ubuntu74/" target="_blank"&gt;راهنما&lt;/a&gt; رو براش گذاشته .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای این که راهنماهای کامل برای اوبونتو به دست بیارین هم به &lt;a href="http://wiki.hezardastan.org/DapperGuide" target="_blank"&gt;اینجا&lt;/a&gt; مراجعه کنید . در ضمن برای دیدن سایت و انجمن فارسی اوبونتو هم به &lt;a href="http://www.ubuntu.ir/" target="_blank"&gt;این&lt;/a&gt; آدرس مراجعه کنین.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt; از تمامی دوستان که ابراز لطف کردن و من رو تو پست قبلی بخشیدن تشکر می کنم و روی گلشون رو می بوسم.&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>سیستم عامل</category><category>لینوکس</category><category>کدباز</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860118ubuntu-2.html</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2007 19:54:48 GMT</pubDate></item><item><title>پلاک وبلاگ خود را دریافت کنید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851203plak.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;چند ماه پیش که &lt;a href="https://balatarin.info/" target="_blank"&gt;بالاترین&lt;/a&gt; تازه رو دور افتاده بود یادمه چند سایت دیگر هم با همین مزمون شروع به کار کردند اما با وجود اینکه از فناوری وب ۲ استفاده می کردند اما نتوانستند مانند بالاترین محبوب شوند یکی از این سایت ها&lt;a href="http://www.plak.ir/" target="_blank"&gt; پلاک &lt;/a&gt;بود که بعد از حدود یک ماه فعالیت به طور کلی تعطیل شد تا این که متوجه  شدم که این سایت حوزه ی کاری خودش رو تغییر داده و دست به ابتکاری جالب زده . این سایت برای وبلاگستان فارسی پلاک صادر می کنه که اتفاقا به اسمش هم خیلی میاد . این ابتکار از این لحاظ جالب هست که به کاربرانی مثل من که عدد را خیلی خیلی بهتر از حروف به خاطر می سپارند کارایی داره . در واقع این سایت پس از ایجاد پلاک برای شما آدرسی مثل :&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;که عدد آخر یعنی همون ۱۲۵ شماره پلاک شما هست که این شماره الان پلاک وبلاگ من هست کاربر می تونه با وارد کردن این آدرس به طور خود کار وارد وبلاگ شما میشه . حالا اگر کسی بخواد با وبلاگهای دیگه این که تو این سایت عضو هستند وارد بشه کافیه اون عدد رو عوض کنه . از وعده هایی که این سایت به شما میده اینه که مطالب شما رو در صفحه ی اصلی پلاک منتشر میکنه اما تا حالاش که من دارم توش می کردم نتونستم توش مطلبی از وبلاگی رو ببینم . اما ابزار هایی که الان فعال هستند پینگر وبلاگ هست که به طور دستی می توانید وبلاگ خود را در سیستمهای لینک رول زیادی پینگ کنید که امکان جالبی است . از طرفی بخش برای آمار در نظر گرفته شده که تعداد ورودی ها از طریق لینکی که به شما داده شده رو بهتون نمایش میده و همچنین رتبتون رو تو سایتهایی مثل گوگل و &lt;a href="http://alexa.com/" target="_blank"&gt; Alexa&lt;/a&gt; نمایش میده که تقریبا لازمه در واقع باید بگم این سایت برای محبوب شدن مسیر زیادی رو باید طی کنه ولی فعلا که داره ایده ی نویی را گسترش میده که در جای خودش می تونه مفید واقع بشه از شما دوستان وبلاگ نویس دعوت می کنم که برای یک بار هم که شده به این سایت یک نظری بندازین امیدوارم خوشتون بیاد&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851203plak.html</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2007 18:49:20 GMT</pubDate></item></channel></rss>