<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (ابزار وب)</title><link>http://shahinism.com</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 10 May 2013 08:08:17 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Cpanel ۱۱ کنترل کامل وب ۲</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13861228cpanel-11.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;پس از ورود اینترنت به پدیده ای موسوم به وب 2 هنوز هم وب مستر ها نتوانسته بودند که آن را در تمام سطوح وب احساس  کنند. به طوری که کاربرانی که از هاستینگ های مجهز به  , Cpanel 10با مشکلات زیاد این عقب ماندگی روبرو بودند. صفحه ی مدیریتی کاملا خسته کننده و با رابط کاربری ضعیف , سرعت لود بسیار پایین و در بعضی مواقع آزار دهنده و مجهز بودن به فایل منیجری بسیار ساده . اما اگر در چند هفته ی اخیر به هاست خود مراجعه کرده باشید ( اگر از هاستینگ های ایرانی "الا لخصوص فراهاست" استفاده کنید ) با نرم افزاری بسیار خوش دست تری روبرو می شوید , محیطی که انصافا به طور پیش فرض همه چیز در جای خود واقع شده " و حتی امکان جابجایی , کم , یا اضافه نمودن آیتم ها هم وجود دارد" . از طرفی دیگر این برنامه مدیریتی به File manager نسخه ی دو نیز مجهز شده که در نوع خود بسیار بهتر شده و چند امکان ساده و همچنین کد ادیتور به آن اضافه شده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;علاوه بر همه ی این ها نیز تریلرهای و متون آموزشی هم دقیقا در مواقع لزوم به داد کاربر می رسند . آموزش هایی که کم بودشان در نسخه های قدیمی به وضوح احساس می شد .در صفحه ی اول نیز آیکون ها در ویدجت های طبقه بندی شده با قابلیت مینی مایز و جابجایی واقع شده اند که به دسترسی راحت تر به سرویس ها بسیار کمک می کنند. همچنین امکان جستجو در بین ابزار ها هم با استفاده از یک فید جستجو در این نسخه فراهم شده است . یکی از جالب ترین بخش های اضافه شده هم بخش تعویظ پوسته ی سی پانل است که پوسته های جالب و خوش رنگی در این لیست قرار دارد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;address&gt;&lt;span style="text-decoration:line-through;"&gt;برای دیدن پیش نمایشی از این نسخه روی این لینک کلیک کنید&lt;/span&gt;&lt;/address&gt;</description><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>هاستینگ</category><category>کنترل پنل</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13861228cpanel-11.html</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2008 20:41:39 GMT</pubDate></item><item><title>خوراک خوشمزه برای استفاده از خوشمزه</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13861012undelicious-burner.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;اولا : &lt;/strong&gt;سال نوی میلادی "2008" مبارک همتون ان شالله سال خوبی داشته  باشین. (این اولین پست 2008 ی منه)
&lt;strong&gt;دوما :&lt;/strong&gt;این مطلب را برای کسانی می نویسم که مثل من (تا دیروز) خوشمزه  نویسی را بخاطر ... تر شدنش کنار گذاشته بودند و از همه ی اساتیدی که دارند این  مطلب را مطالعه می کنند و به این فنون آشنایی کاملی دارند پوزش می طلبم و خواستارم که به  خواندن این مطلب ادامه ندهند.
&lt;p&gt;یک وبگرد خوب و حرفه ای سایت های زیادی ررا مورد جستجو قرار می دهد و به همین  دلیل نمی تواند همه ی لینکها را به خاطر بسپارد و یا این که خوراکش رو به خوراک  خورش اضافه کند . پس اولین راه حلش این است که از بوک مارک جستجوگرش استفاده کند که  با شرایط موجود به درد حرفه ای های ولگرد (ببخشید وبگرد) نمی خورد و نمی تواند  پاسخگوی تعداد زیادی لینک مورد علاقه ی کاربر باشد . و اینجاست که پاسخ این سوال  برای کاربری حرفه ای سایتهای بوک مارک هستند . که فعلا تنها بوک مارک زنده برای ما  ایرانی ها &lt;a href="http://oyax.com/"&gt;اویاکس&lt;/a&gt; است که من در نبود خوشمزه آن را مورد استفاده قرار دادم  ولی زیاد دلچسب نبود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما خبر خوب اینجاست که به واقع خوشمزه مثل روح سرگردان در قالب فایرفاکس می  تواند دوباره زنده و کاربردی باشد . بله افزونه ی &lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/3615"&gt;del.icio.us  bookmarks&lt;/a&gt; بهترین راه حل برای استفاده از خوشمزه است اما باز هم مشکلی که وجود  دارد این است که این بوک مارکها همه جا در دسترس نیستند . برای این هم فید برنر  بهترین راه حل است. فقط کافیست که خوراکی با آدرس "http://domain.com/rss/Username"  را اضافه کنید که به جای کلمه ی Domain خوشمزه ی انگلیسی رو بنویسید (چی کار کنم که  عمو .. ترچی بدجور منو ترسونده) و به جای User name هم نام کاربری خودتون رو وارد  کنید تمام شد خوراک خوشمزه ی شما پخته شده و با آدرس ارائه شده توسط فیدبرنر در  دسترس است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا اگر دوست دارید که خوراک خوشمزه ی شما در وبلاگتان نمایش داده شود دو کار  می توانید انجام دهید یا این که وردپرسی باشید و از بلاک RSS استفاده کنید (ویدجت)  و یا اگر با سیستم دیگری وبلاگ خود را منتشر می کنید از &lt;a href="http://www.webgozar.com/feedreader/code.aspx"&gt;نمایشگر خوراک &lt;/a&gt;سایت  وبگذر استفاده کنید و کد ارائه شده را در پوسته ی  وبلاگ خود بگنجانید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تنها مشکلی که پا برجاست این است که توضیحات نوشته شده در مورد هر لینک نمایش  داده نمی شود که من هم نتوانستم راه حلی برایش پیدا کنم (که اصلا هم مهم نیست).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یه قول قدیمیها ... تری نگ در وب 2 کاملا عملی بی معنیست . &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>فیلم</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13861012undelicious-burner.html</guid><pubDate>Wed, 02 Jan 2008 12:35:16 GMT</pubDate></item><item><title>با لایو سرچ مایکروسافت شهرها را ۳ بعدی ببینید</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13860326live-search.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بعد از این که &lt;a href="http://www.techcrunch.com/2007/05/28/microsoft-live-takes-new-york-3d/" target="_blank"&gt; این مطلب&lt;/a&gt; رو تو تک کرانچ دیدماز اونجایی که به مقداری بسیار ضعیف انگلیسی بلدم  یه چیز هایی از امکانات &lt;a href="http://www.live.com/" target="_blank"&gt;لایو سرچ &lt;/a&gt;مایکروسافت  فهمیدم البته خیلی دست و پا شکسته به همین دلیل راغب شدم که خودم یه نگاهی به قسمت &lt;a href="http://maps.live.com/" target="_blank"&gt;نقشه های آنلاینش&lt;/a&gt; بیاندازم . که باید به اطلاعتون برسونم که خیلی به دلم نشست این نقشه که بر پایه ی آژاکس نوشته شده امکانات جالب و طراحی کاربردی ای داره در قسمت دو بعدی وقتی شما وارد &lt;a href="http://maps.live.com/" target="_blank"&gt;این آدرس&lt;/a&gt; میشین سیستم به طور خود کار از روی  آیپی کشور و شهرتون رو پیدا می کنه و روی نقشه نمایش میده و این مزیت رو در برابر &lt;a href="http://maps.google.com/" target="_blank"&gt;گوگل مپ&lt;/a&gt; داره که همیشه نقطه ی شروعش نیویورک هست و زمانی هم که روی نقشه ای زوم می کنین علاوه بر سرعت بالای لودش جزئیات زیادی رو مشاهده می کنین که حتی کوچکترین دهستان ها هم از قلم نیافتاده اند .در جدول سمت راست امکاناتی همانند &lt;a href="http://maps.google.com/" target="_blank"&gt;گوگل مپ&lt;/a&gt; گذاشته شده که به راحتی میتونین به دنبال هتل - رستوران و خیلی چیزهای مورد نیاز برای مسافر ها را پیدا کنین . اما نقطه ی عطف مپس لایو مایکروسافت در بخش سه بعدی اون هست که پس از کلیک روی اون ابتدا یک افزونه روی فایرفاکس نصب میشه که انگار مایکروسافت هیچ تعصبی روی جستجوگرش نداشته و اون رو روی فایر فاکس نیزقابل اجرا کرده . پس از نصب افزونه هم برنامه ای به نام Virtual ۳d شروع به نصب میکنه که چون من سرعت دایل آپ دارم دیگه نتونستم نصبش کنم اما به شمایی که سرعت بالایی دارین پیشنهاد می کنم این رو نصب کنین هرچی باشه از گوگل ارس بهتره که ما رو تحریم کرده ولی از اون پیشنمایش هایی که من در جاهای مختلف دیدم به این نتیجه رسیدم که شهرهایی مانند نیویورک - میامی - لس آنجلس رو به صورت ۳ بعدی نمایش میده نمیدونم ایران هم میشه اینجوری دید یا نه هر کی دید بهم خبر بده . اما از امکانات جالب دیگش میشه به ارایه ی نقشه های زمین شناسی مختلف به صورت ۳ بعدی اشاره کرد که برای زمین شناس ها می تونه مفید باشه . در مجموع لذت خاصی داره که باهاش کار کنین امتحانش که ضرر نداره .&lt;/p&gt;</description><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13860326live-search.html</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 13:04:18 GMT</pubDate></item><item><title>و اینک طعم تویتر وطنی را بچشید</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13860127viwio-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز داشتم تو اینترنت ول می چرخیدم که تو&lt;a href="http://www.imilad.com/?p=18" target="_blank"&gt; این پست&lt;/a&gt; میلاد عزیز &lt;a href="http://www.viwio.com/" target="_blank"&gt;با وی ویو&lt;/a&gt;آشنا شدم و با کلی ذوق رفتم سراغش همونطور که میلاد معرفیش کرده این  سایت قراره بشه &lt;a href="http://twitter.com/" target="_blank"&gt;تویتر &lt;/a&gt;وطنی ما که به نظر من پتانسیل این رو داره که از اون بهتر هم بشه چون اینجور که معلومه ایده های جالبی پشت سر خودش داره .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اولین چیزی که در این سایت توجه همه رو به خودش جلب میکنه طراحی فوق العاده زیبا سبک و آژاکسی اون هست . اما مشکلش اینه که تو فایرفاکس یه هوا مشکل داره اما تو اینترنت اکسپلورر حرف نداره اما از اونجایی که نسخه ی این سایت بتا هستش صد در صد در آینده درست میشه . تو این سایت هیچ چیزی برای ما ایرانی ها در برابر تویتر کم گذاشته نشده و حتی ابزار تویتر نویسی اس ام اسی که تو ایران غیر فعال بود حالا روی وی ویوی عزیز فعال و فعلا هم فقط کاربران شرکت ارتباطات سیار می تونن ازش استفاده کنن و ایرانسلی ها تو خماریش بمونن تا دیگه ما را با GPRS سوسو ندن در ضمن وی ویو قسمتی به نام &lt;a href="http://www.viwio.com/live/" target="_blank"&gt;پخش زنده &lt;/a&gt;هم داره که به نظر من لازمه ی کار اون هست و باعث آشنایی راحت تر با دوستان وی ویو نویس دیگه میشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا دیگه فکر کنم که بعد از &lt;a href="http://mhmazidi.wordpress.com/2007/06/07/wordpress-movement/" target="_blank"&gt;جنبش های&lt;/a&gt; انجام پذیرفته که بلاگرهای ایرانی به سوی وردپرس خارجی هجوم بردن حالا تویتر نویسهای خارجی به سوی وی ویوی ایرانی هجوم بیارن .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;و اما چند پیشنهاد برای وی ویو : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;وی ویو با توجه به این که در نسخه ی بتا هستش اما کارش قابل قبوله اما به نظر من اگه می خواد مانند تویتر فراگیر بشه باید چند تا چیز رو انجام بده.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۱-این که زبان اصلی سایت رو تعیین کنه حتما می گین چرا ؟ چون صفحه ی اصلی سایت فارسیه ولی وقتی برای تکمیل ثبت نام براتون ایمیل میاد تماما انگلیسه . اما به نظر من خیلی بهتره که تویتر را دو زبانه ارائه بدن تا کاربران خارجی هم بتونن از اون استفاده کنن. و با این روش بتونه رغیبی کامل برای تویتر به حساب بیاد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲- برای کاربران بلاگر و وردپرس پلاگین ها و ودجت هایی طراحی کنند که این کاربران بتونن مطالب خودشون رو تو سایت و وبلاگشون نمایش بدن البته نمونه ی تویتریش رو این بغل می بینین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۳- طراحی سایت عالیست ولی شرط فراگیر شدن یک سایت اینه که کاربر اجباری بر روی پسندیدن نوعی خاص از مرورگر نداشته باشه پس بهتره که سازگاری سایت وی ویو رو نسبت به مرورگر محبوب و روز دنیا یعنی فایرفاکس افزایش بدن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ولی در پایان خوشم اومد که کاربران وطنی اینترنت چیزی از این اجنبی ها کم ندارند و حتی اگه بخوان می تونن خیلی از اونا بهتر باشند به امید روزی که وی ویو هم مانند بالاترین جز بهترین سایت ایرانی ها باشه و توسط عمو سانسورچی خدای نکرده … نشه چون آخه عادت شده که سایت هایی با ایده های جالب … بشن .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به امید سر افرازی هرچه بیشتر&lt;a href="http://www.viwio.com/" target="_blank"&gt; وی ویو &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13860127viwio-2.html</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 13:01:48 GMT</pubDate></item><item><title>کلیپ مارکز پستچی مطالب مورد علاقه شما دروب</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13851223clip-marks.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="entry"&gt;انتخاب عنوان برای این مطلب خیلی سخت بود اما سر انحام به این عنوان مزخرف خاتمه داده شد . تا حالا شده که توی یک قسمت از وب با مطلب جالبی بر خورد کنید و بخواهید آن را برای یکی از دوستانتان بفرستید و یا این که در وبلاگتان نمایش دهید . حالا به مشقتی که برای انحام این کار باید بکشید فکر کنید تازه احتمال این هم وجود داره که از روی تنبلی منبع رو هم ذکر نکنید (که البته بعضی از دوستان از روی دشمنی!)شاید هم بهترین کار برای ارسال آن به وبلاگ ارسال آن توسط دلیشز به واسته ی لینکی ساده در کنار وبلاگتون باشه (که بعضی وقتا عمرا کسی ببینه).&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://clipmarks.com/"&gt;سایت کلیپ مارکز &lt;/a&gt;به راحتی تمام مشکلات را حل می کنه . شعار زیر فکر کنم یه توضیح خوب درباره سایت باشه :
&lt;p align="center"&gt;&lt;em&gt;“With Clipmarks, you can clipthe best parts of web pages” &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;شما پس از ورود به سایت به &lt;a href="http://clipmarks.com/install/"&gt;صفحه ای &lt;/a&gt;هدایت میشید که از شما می پرسه برای استفاده از این امکانات کدام یک از مرورگر ها را بر می گزینید که اگر مثل من سالار مرورگرها یعنی فایرفاکس را انتخاب کنید به &lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/1407"&gt;صفحه ی افزونه های&lt;/a&gt; فایر فاکس هدایت میشید و پس از نصب یک افزونه ی کم حجم و تکمیل فرم ثبت نام می توانید از این ابزار استفاده کنید . برای استفاده در گوشه ی آدرس بار فایرفاکس علامت سبز رنگی ظاهر میشه که با کلیک روی اون مرورگر به حالت انتخاب در میاد و با حرکت ماوس روی وب پیج مورد نظر باکسهای مطالب انتخاب میشه و با کلیکی ساده ثبت میشه برای ارسال مطالب به وبلاگ هم کافی است که در صفحه ی مدیریت موجود در سایت بر روی گزینه ی Clip To Blog کلیک کنید و بعد از تکمیل فرم می تونید از آن استفاده کنید . این ابزار به سیستم وبلاگهای : بلاگر - &lt;strong&gt;وردپرس&lt;/strong&gt; - تایپ پد - وکس - لایو ژورنال و موویبل تایپ مطلب ارسال میکنه که تنظیمات همه اش به همین روش هست برای دیدن پیش نمایشی از این افزونه می توانید به &lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addons/previews/1407"&gt;این صفحه&lt;/a&gt; رجوع کنید .&lt;/p&gt;</description><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><category>ویدیو</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13851223clip-marks.html</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2007 14:19:01 GMT</pubDate></item><item><title>شما هم یک تابلو برای عکسهایتان بسازید</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13851215tabblo-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;شرکت معروف &lt;a href="http://hp.com/" target="_blank"&gt;HP&lt;/a&gt; را دیگه فکر نکنم کسی در ایران باشه که نشناسه . این شرکت انگار فقط در زمینه ی سخت افزار تخصص نداره و داره در زمینه ی نرم افزار هم کار هایی انجام میده . &lt;a href="http://www.tabblo.com/" target="_blank"&gt;سایت تابلو&lt;/a&gt; (درست خوندین!) یکی از کارهای این شرکت است . این سایت به شما این امکان رو میده که خیلی راحت با ثبت نامی فوق العاده سریع یک گالری عکس با قابلیت ارسال نظر و نمایش آن بسازید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تا این جای کار این سایت نمونه های زیادی داره اما نکته ای که این سایت را از مابقی سایت ها متمایز می کنه قابلیت اتصال به گالری هایی مانند پیکاسا و فلیکر هست شما با استفاده از تابلو می توانید گالری های که در این دو سایت دارند را به صورت های مختلف علاوه بر تابلو در سایت خودتون به نمایش بزارین  . این سایت طراحی بسیار سبکی بر پایه ی آژاکس داره و از این لحاظ برای کاربران اینترنت ذغالی مشکلی ایجاد نمی کنه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از دیگر امکانات سایت بخش اشتراک گذاری آن است که می توانید به راحتی با تابلو های دیگر در ارتباط باشید نمونه ای از بهترین تابلو ها را می توانید در زیر ببینید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.tabblo.com/studio/stories/view/283627/" target="_blank"&gt;تابلو (۱)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.tabblo.com/studio/stories/view/283952/" target="_blank"&gt;تابلو (۲)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.tabblo.com/studio/stories/view/284151/" target="_blank"&gt;تابلو (۳) &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>عکس</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13851215tabblo-2.html</guid><pubDate>Tue, 06 Mar 2007 16:14:50 GMT</pubDate></item></channel></rss>