<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (Categories: سیستم عامل)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Sun, 12 May 2013 12:49:36 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>کامپیوتر و سیستم عامل من ... ( ۲ )</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13880616khmpywtr-w-systm-ml-mn-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوب در &lt;a href="http://pijhameh.wordpress.com/2009/09/07/%d9%85%db%8c-%d8%ae%d9%88%d8%a7%d9%87%d9%85-%d8%b3%db%8c%d8%b3%d8%aa%d9%85-%d8%b9%d8%a7%d9%85%d9%84-%d8%a7%d9%86%d8%aa%d8%ae%d8%a7%d8%a8-%da%a9%d9%86%d9%85/" title="کامپیوتر و سیستم عامل من ...." target="_blank"&gt;ارسال قبلی&lt;/a&gt; به مقدمه ای پرداختم که بطور مختصر در مورد وضعیت فعلی سیستمهای عامل در جامعه ی عمومی کاربران پرداخته بود ... تا اینجا با ماهیت سیستم عاملها آشنا شدیم و طرز فکر دو سوی عمده ی کاربران این سیستم عاملها را شناختیم ... اما حالا من می خواهم علاوه بر ویندوز XP که بیشتر فعالیت هایی که تا کنون با کامپیوتر انجام داده ام روی این سیستم عامل بوده , با خانواده ی گنو / لینوکس هم آشنا شوم ... برای این کار هم دلیل ساده ای دارم ... اگر من قرار است یک کاربر حرفه ای و یا حتی سطح متوسط کامپیوتر باشم باید با مفاهیم سیستم عاملی که در آینده بر روی بیشتر کامپیوترها قرار است نصب شود آشنا باشم ... &lt;/p&gt;&lt;p&gt;چنانچه در سیستم عامل داس هم دیدیم که با وجود ورود سیستم عامل خوبی همچون ویندوز تقریبا به موزه ی کامپیوتر پیوست اما هم اکنون در بسیاری از سازمانها و ادارات دولتی و حتی برخی از شرکتهای خصوصی مورد استفاده قرار می گیرد ... از طرفی اولین آشنایی من با کامپیوتر هم با همین سیستم عامل شروع شد در نتیجه می توانم ترس کمتری از خط فرمانهای لینوکس داشته باشم ... ما کاربران ویندوزی بدجوری عادت کرده ایم که همیشه از ماوس و کلیک استفاده کنیم ... نمی گویم کار اشتباهیست ولی  اگر با خط فرمانها کار کرده باشید حتما می دانید که خط فرمانها چه نعمات بزرگی هستند ( البته در صورتی که با دستوراتش آشنا باشید ) .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;برای انتخاب یک توزیع مناسب از گنو / لینوکس باید به چند نکته توجه داشت ... درست است که شما در واقع از هر کدام از اعضای خانواده ی گنو / لینوکس به یک اندازه می توانید کار بکشید ... اما باید توجه داشته باشید که کدام یک شما را راحت تر به اهدافتان می رساند ... سلیقه ی شخصی من از گنو / لینوکسهای زیر شاخه ی دبیان بیشتر خوشش آمد ... چون انگار که ردهت مقداری پولکیست ... ما هم که همیشه از چیزهای مفت خوشمان می آید ( البته ردهت مثل ویندوز پولکی نیست ها ... نه ! بعدا درباره اش بیشتر می نویسم ) در این خانواده خوشبختانه توزیعهای خوبی یافت می شود ولی خوب ما چون از ویندوز مهاجرت کرده ایم یک کمی توقعمان بالاست دیگر ... سیستم عامل ما علاوه بر بروز بودن باید پشتیبانی خوب و به حد کافی منابع آموزشی داشته باشد ... از طرفی الان مد استفاده از اوبونتو و یا خانواده ی آن است ... پس می توان نتیجه گرفت که منابع بیشتری برایش به زبان فارسی وجود دارد . که می تواند برایمان امتیاز بسیار مثبتی باشد ... پس ما همین توزیع را انتخاب می کنیم . فعلا در این تاریخ آخرین نسخه ی پایدار این سیستم عامل نسخه ی 9.04 با اسم رمز Jaunty Jacklope یا همان خرگوش شاخدار است ... این سیستم عامل از هر سه میز کار معروف این روزهای گنو / لینوکس پشتیبانی می کند و توزیعهای مناسب هر کدام از این ۳ میز کار را دارد . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوب ما از آنجا که رغیبی همچون ویستا و سون برای گنو / لینوکس داریم و می خواهیم برگ برنده ای نسبت به آنها داشته باشیم از میز کار کی دی ای استفاده می کنیم ... چون نسبت به گنوم زیبا تر - به روزتر و برای ما ویندوزی ها دل نشین تر است ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;البته همانطور که گفتم ما اول گنو / لینوکس اوبونتو را نصب می کنیم و بعد میز کار کی دی ای را به آن اضافه می کنیم ... روش کار من در این سری مطالب این گونه خواهد بود که روش های نصب را در این مطالب لینک می کنم و اشکالاتی که در حال نصب برایم رخ داد را در اینجا ثبت می کنم ... همراه با این که چگونه آنها را رفع کردم ... با استفاده از این روش , هم با روش های درست استفاده از گنو / لینوکس آشنا می شویم هم یاد می گیریم چطور با اشکالات پیش آمده برای سیستممان مغابله کنیم ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;این پست ادامه دارد ....&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;span style="color:#888888;"&gt;آیا می دانید , با اضافه کردن آدرس خوراک زیر به خوراک خوانتان می توانید همیشه از جدیدترین مطالب پیژامه بهره ببرید ؟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt;&lt;strong&gt;http://feeds.feedburner.com/Pijhameh&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>Categories: سیستم عامل</category><category>اوبونتو</category><category>نرم افزار</category><category>ویندوز</category><category>گنو / لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13880616khmpywtr-w-systm-ml-mn-2.html</guid><pubDate>Mon, 07 Sep 2009 21:55:03 GMT</pubDate></item></channel></rss>