<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (دامنه)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Mon, 20 May 2013 11:52:57 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>نام دامنه مناسب</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861023domain-name.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;چندی پیش صبحونه عزیز مطلبی عنوان&lt;a href="http://soboone.wordpress.com/2008/01/05/7-character-of-good-domain/"&gt; 7 ویژگی نام دامنه خوب نوشتند&lt;/a&gt; که من با تمامی بند ها جز بند چهارم آن مخالفم .  تمامی ویژگی های بیان شده درست و منطقی بود جز بند چهارم که می گفت نام محدوده  {دات} کام و یا {دات} نت داشته باشد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه با وجود دامنه های مختلف برای سطوح مختلف دامنه ی {دات} کام نه تنها در  ایران بلکه در تمامی جهان از محبوبیت خاصی بر خوردار است اما این دامنه ها هر کدام  با مفهومی خاص ارائه شده و به صورت خلاصه هستند برای مثال همین {دات} کام مخفف کلمه  ی company است که باید برای سایت هایی با مصارف تجاری در نظز گرفته شود بماند که می  توان آن را مخفف  کلمه ی Computer هم دانست . اما هم اکنون هزاران هزار سایت وجود  دارد با دامنه ی {دات} کام که هیچ ارتباطی به تجارت و یا کامپیوتر ندارد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همچنین دامنه ی {دات} نت که خلاصه ی Network است باید برای موضوعات مرتبط با  شبکه استفاده شود . اما دلیل این گسترش این اشتباه چیست ؟ به نظر من از آن جایی که  سایتهای بزرگی همچون یاهو و گوگل توانستند با ریتم خاص تلفظ در ذهن ها ماندگار شوند  و به موفقیتهایی دست یابند . صاحبان دیگر سایتها هم می خواستند با این روش سایتی  موفق ارائه کنند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما برای کسب اطلاعات بیشتر در مورد هرکدام از این دامنه ها می توانید به&lt;a href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%C3%98%C2%AF%C3%98%C2%A7%C3%99%E2%80%A6%C3%99%E2%80%A0%C3%99%E2%80%A1_%C3%98%C2%A7%C3%9B%C5%92%C3%99%E2%80%A0%C3%98%C2%AA%C3%98%C2%B1%C3%99%E2%80%A0%C3%98%C2%AA%C3%9B%C5%92"&gt; این صفحه&lt;/a&gt; از ویکی پدیا رجوع کنید .&lt;/p&gt;</description><category>بررسی</category><category>حل مشکل</category><category>دامنه</category><category>وبلاگ نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861023domain-name.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jan 2008 19:37:06 GMT</pubDate></item></channel></rss>