<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (درایور)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Mon, 20 May 2013 11:52:57 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>چگونه درایور ازدست رفته سخت افزارخود را به دست آوریم؟</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851203hardware-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;وقتی که سخت افزاری را خریداری می کنیم برای راه اندازی آن CD راه اندازی (Driver) هم ارائه می شود که برای شناساندن سخت افزار به سیستم عامل مورد نیاز است و حتی سخت افزارهای دارای لوگوی Plug &amp;amp; Play هم برای استفاده ی مفید و کاربردی به راه انداز خود نیاز دارند . حالا برای لحظه ای تصور کنید که درایور سخت افزار خود را گم کرده اید و یا CD راه انداز آسیب دیده باشد . در این صورت در ۹۸ درصد مواقع سخت افزار بی استفاده باقی می ماند و در مواقع اندکی پیش می آید که سیستم عامل سخت افزار را در لیست سخت افزار های خود داشته باشد . حالا واقعا تکلیف چیست . برای نمونه CD اسکنر من در درون CD-Rom شکست و تقریبا اسکنر من برای ۳ ماه بلا استفاده ماند . سر انجام دیروز به اینترنت مراجعه کردم و در گوگل عزیز به دنبال سایتی گشتم که احیانا این راه انداز را برای دانلود ارائه کند در سایت خود اسکنر که نتوانستم چیزی پیدا کنم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در میان نتیجه های جستجو به چار سایت جالب دست پیدا کردم که مجموعه ی آنها یکی از بزرگترین منابع نرم افزارهای راه انداز سخت افزار است . پس اگر شما هم جز کسانی هستید که با این مشکل روبرو هستید مب توانید از آدرس های زیر وارد آنها شده و درایور خود را دانلود کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverskit.com/" target="_blank"&gt;Drivers Kit&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverzone.com/" target="_blank"&gt;Driver Zone&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverfiles.net/" target="_blank"&gt;Driver Files&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverguide.com/" target="_blank"&gt;Driver Guide&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>درایور</category><category>سخت افزار</category><category>سیستم عامل</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851203hardware-2.html</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2007 08:08:27 GMT</pubDate></item></channel></rss>