<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (eBay)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 24 May 2013 15:57:58 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>تولد eBay به دستان یک ایرانی…</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851210ebay-history-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;تقریبا به هر سایت بزرگ نگاه می کنید یکی از تفکرات پشت سر آن متعلق به جوانی از ایران سرزمین کوروش است و این بار کشف کردم که &lt;a href="http://www.ebay.com/" target="_blank"&gt;eBay&lt;/a&gt; اولین و بزرگترین سایت خرید و فروش اجناس دست دوم در جهان دارای موسس و مدیری ایرانی الاصل به نام پیر امیدیار می باشد . او در ۲۱ ژوئن ۱۹۶۷ در پاریس به دنیا آمد . پیر تا ۶ سالگی در فرانسه بود و سپس برای شغل جدیدی که پدرش در دانشگاه جان هاپکینز پیدا کرده بود به مریلند آمریکا مهجرت کرد و پس از مدتی به همراه مادرش به هاوایی نقل مکان کرد.
پیر که عشق به کامپیوتر او را تنها نمی گذاشت در سن ۱۴ سالگی اولین برنامه ی کامپیتری خود را نوشت که برنامه ای برای مدیرت کتابخانه ی مدرسه اش بود . او سرانجام در سن ۲۱ سالگی در رشته ی کامپیوتر ا زدانشگاه تافتز فارغ التحصیل شد . او بعد ها به برنامه نویسی در شرکتی کامپیوتر مشغول شد و پس از چندی به شرکت Claris رفتکه از توابع شرکت Apple بود . در سال ۱۹۹۱ در کار تاسیس و مدیریت شرکت INK Development Corp مشارکت داشت . این شرکت بعدها به e Shop تغییر نام داد و سرانجام نیز توسط شرکت معظم مایکروسافت خریداری شد. او دوباره به زیر شاخه ای از Apple به نام General Magic ملحق شد . اما سرانجام اتفاقی جالب رخ داد که زندگی او را متحول کرد:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شبی در حال صرف شام با همسرش بود که همسرش برای نبود شریکی در جمع آوری Pez ابراز ناراحتی کرد (Pez نم یک نوع خوراکی که در پوشش پلاستیکی با سرپوش عروسکی قرار دارد که برای خارج شدن خوراکی باید سر عروسک را فشار دهند.). پیر برای رضایت همسرش برنامه ای ساده نوشت و آن را در وب سایت کوچکش قرار داد تا کلکسیونر های Pez با هم در ارتباط باشند . (حالا باز بگین زن زلیلی خوب نیست) او نام این نرم افزار را Auction Web گذاشت که به معنی وب سایت مزایده بود .اما پس از مدتی که استقبال از این بخش بالا رفت پیر تصمیم گرفت که وب سایتی مجزا به این منظور طراحی کند و نام آن را با وفاداری به eShop گذاشت eBay که واقعا به جا و شایسته بود. ا. برای هر آگهی در این سایت مبلغی بین ۲۵ سنت الی ۲ دلار دریافت می کرد آن هم فقط زمانی که معامله انجام می شد. او شبانه روز بر روی eBay کار می کرد اما نتیجه ی چشم گیری به دست نمی آورد تا این که در سال ۱۹۹۸ مگ ویتمن به این سایت پیوست که یک مدیر بازرگانی بود و باعث تحولات چشمگیری در این سایت شد.در پایان سال ۱۹۹۸ کاربران eBay به ۲ میلیون نفر رسیده بود . و کم کم نیز شهرت eBay جهانی شد .&lt;/p&gt;</description><category>eBay</category><category>ایران</category><category>تاریخچه</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851210ebay-history-2.html</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2007 03:09:23 GMT</pubDate></item></channel></rss>