<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (فارسی)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Sun, 12 May 2013 20:01:16 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>CSS Persian‌، یک ایدهٔ ساده ولی خیلی مفید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910610css-persian-ykh-ydh-sdh-wly-khyly-mfyd.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;سر یک پروژهٔ وبلاگ که می‌خواستم با Octopress راه‌اندازیش کنم‌، پی بردم که بر خلاف اجنبی‌ها در این یک نمونه جدای از تنبلی در طراحی و ساخت فونت خوشگل و به درد بخور حتی تلاشی هم برای جمع‌آوری یک مجموعه فونت کارا (و صد البته قابل استفاده در وب) نکرده‌ایم‌. فونت‌های فارسی تا به حال چندین بار ویرایش شده‌اند و عموما در کنار هر قالبی که از آن استفاده می‌کند لود می‌شود‌، ولی اُفت سرعت و گاها نا همگونی ظاهر صفحه‌، باعث فراری شدن از دست فونت‌هایی غیر Tahoma (لع) می‌شد‌ (که اگر خوانندهٔ قدیمی این وبلاگ باشید باید یادتان بیاید که چه مشکلی با فونت‌هایم داشتم).
مزایای CDN و این‌ها را می‌توانید از &lt;a title="استفاده از github به عنوان cdn" href="http://cyberrabbits.net/1129/github-as-cdn/" target="_blank"&gt;این پست&lt;/a&gt; فرود بخوانید‌. این همه ناله را کردم تا بگویم که دوست خوبم &lt;a href="http://www.intuxicated.ir/" target="_blank"&gt;دانیال‌&lt;/a&gt;، &lt;a title="css persian on github" href="https://github.com/intuxicated/css-persian" target="_blank"&gt;یک پروژهٔ&lt;/a&gt; خیلی ساده ولی در عین حال بسیار بسیار مفید رو روی گیت‌هاب شروع کرده تا دیگر از این در به دری به دنبال فونت‌های خوب فارسی نجات پیدا کنیم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته خیلی خوب‌تر می‌شد که طراحان گران‌قدرمان هم کمی آستین بالا می‌زدند و فونت‌های زیبا و آزاد بیشتری آماده می‌کردند‌. فونت‌های فعلی عموما چیز‌هایی هستند که ۱۰-۱۵ سال پیش وقتی تازه داشتم Word 97 کار می‌کردم با آن‌ها آشنا شدم‌. رسم‌الخط زیبای فارسی جداً حیف است که پشت چهرهٔ کهنهٔ یک سری فونت که عموما ایدهٔ اولیه‌شان به دوران اولین استفاده‌های چاپ در ایران بر می‌گردد مخفی شود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در ضمن خبر‌های خوبی هم از پوست انداختن &lt;a title="font forge on github" href="https://github.com/fontforge/fontforge" target="_blank"&gt;Font Forge &lt;/a&gt;شنیده می‌شود‌. کلی کار باحال و جالب دیگر دارد برایتان از راه می‌رسد‌ که می‌توانید در دنیای آزادتان انجام دهید. منتظر چه هستید؟ ;-)&lt;/p&gt;</description><category>CDN</category><category>HTML</category><category>اینترنت</category><category>طراحی وب</category><category>فارسی</category><category>فونت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910610css-persian-ykh-ydh-sdh-wly-khyly-mfyd.html</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2012 23:17:59 GMT</pubDate></item><item><title>تراژدی زبان فارسی در وب</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13890122trjdy-zbn-frsy-dr-wb-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;متاسفانه از همان بدو ورود کامپیوتر‌ها‌، زبان فارسی با مشکل مواجه بوده‌! و این مشکل هم دقیقا بر می‌گردد به شباهتش به رسم‌الخط زبان عربی است‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای شروع داستان پیشنهاد می‌کنم این مقاله از سایت دانشگاه شریف را بخوانید‌: « &lt;a href="http://physics.sharif.edu/~amp/misc_articles/Persian_Web_Catastrophe.html" target="_blank"&gt;فاجعه‌ی وب فارسی و یا چرا فیزیک با فیزیک فرق دارد‌؟ &lt;/a&gt;»‌. اصل داستان بسیار ساده است‌، اما از آن‌جا که اصول به طور کامل رعایت نمی‌شوند‌، تنها توانسته‌اند دو‌گانگی‌ها را بیشتر کنند‌. از آنجا که حتی دانشجو‌های رشته‌ی کام‍یوتر‌مان هم تایپ را در حد اکابر نمی‌دانند این موضوع درد‌ناکتر می‌شود‌!&lt;a href="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/04/ferdowsi.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft size-full wp-image-70" title="ferdowsi" src="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/04/ferdowsi.jpg" alt="" width="317" height="389"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از طرف دیگر با توجه به تلاش &lt;a href="http://www.google.com/url?sa=t&amp;amp;source=web&amp;amp;ct=res&amp;amp;cd=1&amp;amp;ved=0CAgQFjAA&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.persianacademy.ir%2F&amp;amp;ei=PoXBS9--K8eWOLr4pJcE&amp;amp;usg=AFQjCNGB3j6e-Pm4P83AxwP02CDN4R6-Xw&amp;amp;sig2=l_-tJ0o75ANn6d5Jkb6WFQ" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;مسئولین&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;‌، که به هر نحوی سعی دارند که کلمات وارد شده از زبان‌های غربی را از فارسی خارج کنند ولی هیچ تلاشی برای نمونه‌های عربی نمی‌کنند و یا حتی دست به نوعی فرهنگ‌سازی برای اجرای درست رسم‌الخط فارسی در برنامه‌هایشان ندارند‌، باز هم این جامعه‌ی پویای وب فارسی است که باید دست به این فرهنگ‌سازی بزند‌. خوشبختانه تا این‌جای کار بلاگر‌های با تجربه و تمامی کاربران نور چراغ خورده‌ای‌! که به نحوی به تولید محتوا در وب فارسی مشغولند سعی می‌کنند به این اصول پایبند باشند که دلیل عمده‌اش بر می‌گردد به سری مطالب « &lt;a href="http://www.khabgard.com/?search=%D8%BA%D9%84%D8%B7+%D9%80%D9%80%D9%80%D9%80%D9%80+%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;غلط ـــــ نامه&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; » وبلاگ خوابگرد که به کاربردی‌ترین نحو ممکن در چند ارسال این قوانین را مرور کرده‌. به همه‌ی تازه واردان حوزه‌ی وبلاگ‌نویسی پیشنهاد می‌کنم حتما این مطالب را بخوانند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما مشکل بعدی بر می‌گردد به استاندارد فارسی صفحه کلید ویندوز‌! در توزیعات گنو /  لینوکس این مشکل مدت‌هاست که به بهترین نحو ممکن حل شده‌. ولی مایکروسافت هنوز هم تلاشی در این زمینه انجام نداده و همان استاندارد قدیمی را اجرا می‌کند‌. لایوت‌هایی هم که در سطح وب پراکنده شده‌اند نیز تماما کامل نیستند‌، مخصوصا این نوعی که خودشان به صورت اتوماتیک همه‌ی مراحل را انجام می‌دهند‌. یکی ویرگول ندارد آن یکی هم حرف « پ » را هنوز در جای قدیمی‌اش می‌چسباند‌! اما بهترین لایوتی که استفاده کردم که دقیقا شبیه نسخه‌ی لینوکسی عمل می‌کند مربوط می‌شد به &lt;strong&gt;&lt;a href="http://mediabuilder.org/?q=fa/node/222" target="_blank"&gt;این روش&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; که بر  پایه‌ی لایوت &lt;a href="http://fa.farsiweb.ir/fawiki/Main" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;فارسی وب شریف&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; نصب می‌شد‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این لایوت مسخره‌ی استفاده شده توسط مایکروسافت بحران را تا حدی پیش برده که حتی شرکت‌های وطنی تولید کننده‌ی کیبورد هم کلید‌ها را جابجا چاپ می‌کنند و بیشتر به این گمراهی دامن می‌زنند‌. تا به حال فکر کنم فقط کیبورد &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.farassoo.com/iran/product/keyboard/fcr-8900.htm" target="_blank"&gt;فراسی &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;شرکت فراسو باشد که کلید‌های فارسی را در جای درست چاپ کرده که آن هم بیشتر به درد عمه‌ی گرامشان می‌خورد چون چاپ انگلیسی روی کیبورد ندارد‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تا این‌جای کار به کنار اما موضوع اصلی بحثم بر می‌گردد به دو پروژه‌ای که در وب فارسی شروع به کار کرده‌اند که واقعا از طراحانشان از همین‌جا تشکر می‌کنم‌. اولی وب‌سایت &lt;a href="http://mediabuilder.org/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;رسانه‌ساز &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;است که جدای از اینترفیس کور کننده‌اش -‌یه خاطر آن خط آریال کذایی در ویندوز‌! - مطالب مفید و بسیار کاربردی‌ای در زمینه‌ی تولید محتوای فارسی در وب ارائه کرده‌، و از طرفی سعی کرده کاربران را با نرم‌افزار‌های آزاد مورد استفاده در این عرصه آشنا کند که در نوع خود کاری قابل ستایش است‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پروژه‌ی بعدی که انتظار دارم بیشتر از این پیشرفت کند‌، ولی در همین حدش هم در وب فارسی وجود نداشت &lt;a href="http://persianwebstandard.info/" target="_blank"&gt;پروژه‌ی استاندارد سازی وب پارسی&lt;/a&gt; است که پایگاه‌های فارسی ثبت شده را از نظر استاندارد‌هایی مورد بررسی قرار می‌دهد و در پایان با ارائه‌ی امتیازاتی رتبه بندی می‌کند‌. در ضمن کتابی هم توسط این پایگاه منتشر شده که اطلاعات مفیدی در رابطه با استاندارد‌سازی دارد (‌&lt;a href="http://persianwebstandard.info/book/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;+&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;‌).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این همه گفتم این را هم در پایان اضافه کنم که خیلی وقت است روی دلم سنگینی می‌کند‌! پایگاه&lt;strong&gt; &lt;a href="http://www.farsisubtitle.com/" target="_blank"&gt;زیر‌نویس فارسی&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;در بخش دانلودش برای قسمت نظرات قانون گذاشته که حتما فینگیلیش یا انگلیسی تایپ کنید! در صورتی که از تایپ فارسی استفاده کنید حذف خواهد شد‌! (&lt;a href="http://www.farsisubtitle.com/download/index.php?act=view&amp;amp;id=2798" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt;) توجه کردید‌؟ یکی از پایگاههایی که باید این اصول اولیه را بیشتر از بقیه مورد استفاده قرار دهد این چنین رفتاری دارد‌. حالا اگر باز خواسته بود فقط به انگلیسی بنویسیم یک بحث جدایی بود که زیاد هم بد نبود ولی این زبان فینگیلیش که قاتل بالفطره‌ی رسم‌الخط فارسی است اصلا قابل تحمل نیست‌.&lt;/p&gt;</description><category>seo</category><category>ایران</category><category>فارسی</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13890122trjdy-zbn-frsy-dr-wb-2.html</guid><pubDate>Sun, 11 Apr 2010 11:53:08 GMT</pubDate></item><item><title>یار مهربان در اینترنت</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861030ireye-ketab.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;تا به حال در بحث های مختلف و به شیوه های مختلف گفته شده که متاسفانه در ایران مصرف سرانه ی کتاب بسیار پایین است که این خود دلایل گوناگونی دارد ولی یکی از دلایل مهم به نظر من آشنا نبودن با کتابهای مختلف است . برای مثال شما حتی در تلویزیون تبلیغ هزار نوع چیپس و پفک را مشاهده می کنید ولی سالی به دوازده ماه یک بار آن هم شاید یک بار یک محصول فرهنگی (مانند موسیقی و کتاب البته به استثنای فیلم) تبلیغ می شود. و از آنجایی که ما ایرانیان به کل آدم های تن پرور هستیم (مخصوصا این جانب) خیلی کم افرادی در بینمان پیدا میشوند که در کتابخانه ها به دنبال کتابی باب طبع خود بگردند و بیشتر ترجیح می دهیم پشت ویترین طلا فروشی یا لوازم خانگی بایستیم و  به اجناس نگاه کنیم&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما سایت جیره کتاب (که بنده از چندوقت پیش با ایشان آشنا شدم) ایده ای بس جالب توجه را عملی کرده است . در یک تعریف کلی کار اصلی جیره ی کتاب این است که پس از واریز حق عضویت و گذراندن مراحل عضویت به صورت ماهانه جیره تان را برایتان ارسال می کند . اما نکته جالب اینجاست که شما حتی تا زمان تحویل جیره از پست هم از محتوی آن خبر ندارید پس شما یک بار در ماه غافل گیر هم میشوید . اما موضوع اصلی بر سر نحوه ی انتخاب کتابهاست : شما در زمان عضویت و با توجه به سلیقه ی خود فرم عضویت را پر می کنید و ارسال کننده هم با توجه به همان فرم کتاب جیره ی شما را انتخاب می کند پس تقریبا بعید است که جیره ی شما باب طبعتان نباشد و این خود می تواند در بالا رفتن حس کتاب خوانیتان کمک خوبی به شما بکند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همچنین جیره ای خاص برای خوشحال کردن دوستان شما در نظر گرفته شده تحت عنوان "جیره هدیه" که شما با استفاده از آن می توانید جیره ی کتاب دوستان خود را نیز تامین کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حال حاضر هیچ محدودیتی از نظر جغرافیایی برای عضویت در جیره ی کتاب وجود ندارد و ایرانیان مقیم غربتستان هم می توانند از خدمات این سایت استفاده کنند :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.jireyeketab.com/MainF.asp"&gt;+ جیره کتاب &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.jireyeketab.com/What/WhatF"&gt;+ جیره کتاب چیست ؟&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.jireyeketab.com/How/HowF/Abstract.asp"&gt;+ فرم عضویت &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="left"&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>فارسی</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب</category><category>کتاب</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861030ireye-ketab.html</guid><pubDate>Sun, 20 Jan 2008 14:16:25 GMT</pubDate></item><item><title>آداپتیک سیستم تبلیغ وبلاگی با روشی قدیمی !</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851216adaptic-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;تا حالا سیستم های تبلیغاتی زیادی طراحی شده اند که برای نمایش تبلیغات خود به وبلاگها متوسل می شوند و گاهی هم به آنها قول درآمدزایی می دهند که در اکثر موارد هم دروغی بیش نیست . نحوه ی عملکرد این سیستم ها هم همه از یک قانون پیروی می کند که شما با نمایش تبلیغات آنها و یا تعداد کلیک اعتباری کسب می کنید و براساس اعتبار جمع آوری کرده هم حالا یا تبلیغ نمایش می دهید و یا این که مبلغی پول دریافت می کنید اما در این بین &lt;a href="http://adoptic.com/fa" target="_blank"&gt;آداپتیک&lt;/a&gt; با ایده ای نه چندان تازه وارد عمل شده با این تفاوت که فقط مطالب وبلاگها را تبلیغ می کنه و قسمت مهم کارش هم اینه که وبلاگ ها بر اساس گروه بندی ای که توش قرار گرفته اند از همون نوع تبلیغ هم در وبلاگ خود نمایش می دهند برای مثال اگر من نوعی از این سیستم برای نمایش تبلیغ استفاده کنم تبلیغاتی که در وبلاگ من هم نشان داده می شود در زمینه ی آی تی است از این نظر کاربران وبلاگ من هم بیشتر مشتاق بازدید از این تبلیغ ها هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما من چند پیشنهاد برای این سایت دارم که می دونم احتمال این که حتی بنیان گذارانش یک بار به این وبلاگ هم سر بزنند زیر صفر است اما من این ها رو میگم تا شاید ایده ای بشه برای کسایی که قصد طراحی چنین سیستم هایی را دارند :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر قرار است که در آداپتیک فقط تبلیغ وبلاگ ها باشد پس بهترین روش این است که از خروجی وبلاگ ها استفاده بشه تا با اضافه شدن مطلب جدید به طور خود کار تبلیغات وبلاگ در لیست تبلیغ ها قرار بگیره . بهترین گزینه ها هم برای خروجی های مطالب هم همونطور که می دونید RSS است که دیگه با ورود به عرصه ی وب ۲ دیگر اگه سایتی از امکانات اون استفاده نکنه عقب مونده به حساب میاد. از طرفی بارها و بارها پیش اومده که تبلیغات هایی که در این نوع سایتها نمایش داده میشن دروغی بیش نیستند برای مثال در تبلیغی نوشته شده عکس های فلان هنرپیشه چون مردم عاشقشن زود کلیک می کنن روش اما تا صفحه باز میشه برای مثال مطلبی در مورد دانلود برنامه نوشته شده که اون هم اتفاقا کپی از جای دیگه است . بهترین روش برای جلوگیری از این روش ها به نظر من طراحی سیستم امتیاز گیری است که با این روش اگر به همچین نمونه هایی برخورد شد با استفاده از امتیاز منفی از نمایش آن جلوگیری بشه و یا بالعکس با امتیاز مثبت سیستم را تشویق به نمایش بیشتر تبلیغی بکنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه این سیستم ها در وب فارسی رشد زیادی داشته اند که علاوه بر این که سودی جز سنگین کردن صفحات وب برای اینترنت ذغالی ها ندارند فقط یه یک چیز فکر کرده اند … که امیدوارم آداپتیک اینجوری نباشه&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>تبلیغات</category><category>فارسی</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851216adaptic-2.html</guid><pubDate>Wed, 07 Mar 2007 04:15:40 GMT</pubDate></item><item><title>آفلاین ها را در یاهو ببینید و به ایرانی بودن خود ببالید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851122aflyn-h-r-dr-yhw-bbynyd-w-bh-yrny.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز یه مقاله ی نوشته شده توسط آقای امیر عصاری تو بخش هفته نامه کلیک روزنامه ی جام جم خوندم که با خودم گفتم ای ول به هر چی ایرانیه فقط نگاه کنین که چجوری ایرنیها در دکان یاهو رو می بندن مقاله رو کامل براتون میزارم که بخونین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که می دانید یاهو مسنجر دارای سرویسی به نام Invisible است که توسط آن کاربران می توانند به صورت مخفی با آیدی خود آنلاین شوند . و حضور خود را از دید دیگران مخفی نگاه دارند . و تنها با بعضی از  دوستان مورد نظر خود گفتگو کنند . تابستان سال گذشته سایتی با آدرس www.xeeber.com راه اندازی شد و بسیاری از کابران Yahoo از جمله ما ایرانیان را غافل گیر کرد امکانی فراهم شده بود که تمامی افراد تنها با یک کلیک می توانستند اشخاصی را که به صورت مخفی با آیدی خود آن لاین شده بودند را شناسایی کنند . خود من هم از علاقه مندان این سایت بودم و با استفاده از این سایت به اصطلاح عامیانه مچ خیلی از دوستانم را که به صورت مخفی آنلاین شده بودند را بگیرم . استقبال زیادی در آن زمان از این سایت به عمل آمد . و حتی یکی از مدیران &lt;a href="http://www.yahoo.com/"&gt;Yahoo&lt;/a&gt; در وبلاگ خود اشاره ای به این سایت کرده و آن را پروژه ای علیه Yahoo نام داده بود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در آن زمان نرم افزارهایی همچون Buddy Spy نیز وجد داشت که به شناسایی مخفی ها می پرداختند . اما این نرم افزار ها نیاز به نصب روی کامپیوتر داشتند و برای استفاده باید یک آی دی همراه با رمز صحیح در نرم افزار به کار گرفته شود . استفاده از این نرم افزار ها مشکل بود و معمولا نتیجه ی اشتباهی در بر داشت . حال آن که سایت &lt;a href="http://www.xeeber.com/"&gt;www.xeeber.com&lt;/a&gt; به راحتی قابل استفاده بود و در تشخیص مخفی ها کاملا صحیح عمل می کرد . آخر تابستان بود که ناگهان Yahoo برای مقابله با این سایت و چند نرم افزار مشابه دیگر کلیه راهکار های امنیتی خود را در یاهو مسنجر تغییر داد و سایت www.xeeber.com و تمامی نرم افزارهای تشخیص مخفی ها از کار افتادند . شاید مدیران www.xeeber.com این سیاست سایت یاهو را پیش بینی کرده بودند و به همین دلیل هیچ کپی رایتی از خود و یا نام برنامه نویسان در سایت قرار نداده بودند . آن زمان بعضی ها این سایت را به روس ها نسبت دادند و بعضی دیگر به برنامه نویسان آمریکایی . من خودم از روی نام این سایت حدس می زدم که این سایت یک سایت آلمانی باشد بعد از تغییراتی که یاهو اعمال کرد در صفحه ی اصلی Xeeber.com از اواخر تابستان عبارت We will back Soon نقش بست . این جمله امید را می داد که مدیران Xeeber.com راهی جدید را برای تشخیص مخفی ها پیدا کنند . بسیاری از کاربران از جمله من منتظر این روز بودیم تا این که از ۳ هفته قبل یعنی بعد از تعطیلات نوروز دوباره این سایت سرویس تشخیص Invisible خود را فعال کرد ولی این بار همراه با کپی رایت ! . کپی رایتی که خیلی از ما کاربران را غافل گیر کرد . Xeeber.com نه روسی بود نه آمریکایی و نه آلمانی بلکه Xeeber.com یک سایت کاملا ایرانی بوده وهست ! و در کپی رایت آن نام آشیانه و شبکه ی پارسبد قرار دارد . با تیم آشیانه تماس گرفتیم و در مورد این سایت و چگونگی ساخت آن تحقیق کردیم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه نویسی این سایت توسط علیرضا صالحی انجام گرفته است . امنیت این وب سایت توسط بهروز کمالیان صورت گرفته است . این سایت هم اکنون روی ۳ سرور  قرار دارد . لازم به ذکر است هم اکنون Xeeber.com تنها سایتی است که قادر به شناسایی افراد مخفی در یاهو مسنجر است و تمامی نرم افزار ها از جمله بادی اسپای غیر فعال شده اند . به امید موفقیت بیشتر برای این وب سایت و سایت های ایرانی دیگر و به امید آن که یاهو نتواند به این زودی از ارایه سرویس توسط این وب سایت جلوگیری کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بابا دمشون گرم . اینم سایت امنیتی آشیانه : &lt;a href="http://ashiyane.org/"&gt;www.ashiyane.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ایرانی</category><category>اینترنت</category><category>فارسی</category><category>مسنجر‌‌‌</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851122aflyn-h-r-dr-yhw-bbynyd-w-bh-yrny.html</guid><pubDate>Sun, 11 Feb 2007 12:59:24 GMT</pubDate></item></channel></rss>