<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (گنو / لینوکس)</title><link>http://shahinism.github.io/</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><atom:link rel="self" href="http://shahinism.github.io/categories/gnw-lynwkhs.xml" type="application/rss+xml"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2013 20:48:32 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>نصب kde 4.3 در اوبونتو و حل یک مشکل احتمالی</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13880624nsb-kde-4-3-dr-wbwntw-w-hl-ykh-mshkhl-htmly.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;راجع به بحث میز کار و از اینجور مباحث مربوطه اگر خواستید اطلاعاتی کسب کنید و بفهمید که اصلا چی هست از این لینکها استفاده کنید : (&lt;a href="http://wiki.kde-ir.org/?title=What_is_kde" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt;) , (&lt;a href="http://freekeyboard.net/?p=2217" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt;) , (&lt;a href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%AF%D9%86%D9%88%D9%85"&gt;+&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;ما می خواهیم میز کار kde نسخه 4.3 که آخرین نسخه ی معرفی شده است را به اوبونتویمان اضافه کنیم , نکته اینجاست که برای اضافه کرد&lt;img class="alignleft size-full wp-image-34" title="logo-kde_(1)" src="http://localhost/Shahinism/wp-content/uploads/2009/09/logo-kde_1.png" alt="logo-kde_(1)" width="120" height="120"&gt;ن kde فقط کافیست در ترمینالمان بنویسیم &lt;code&gt;sudo apt-get install kubuntu-desktop &lt;/code&gt;همین . تمام شد ! ولی نسخه ای که در اینجا داریم قدیمیست , چون اوبونتو نمی آید هر برنامه ی تازه ای را مستقیم به مخازن رسمی اش انتقال دهد , این نسخه 4.3 در مخازن رسمی اوبونتو 9.10 موجود خواهد بود , از طرفی kde در فاصله ی دو نسخه ی گذشته تغییرات قابل توجهی داشته , ما هم که می خواهیم آخرین نسخه را داشته باشیم از منبع معتبر فارسی زبان kde یعنی&lt;a href="http://wiki.kde-ir.org/?title=Installing_kde_from_launchpad" target="_blank"&gt; اینجا &lt;/a&gt;کمک می گیریم , آموزش به قدری خوب نوشته شده است که به شما علاوه بر نصب آخرین نسخه kde یاد می دهد که چگونه آخرین نسخه نرم افزارها را روی اوبونتویتان نصب کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;پس از یاد گیری و نصب kde ممکن است یک اشکال کوچک رخ دهد , این اشکال نصب نشدن درست بسته ی kubuntu-docs است . توجه کنید که اگر از نسخه ی قبلی kde به نسخه ی جدید ارتقا دهید مشکلی پیش نمی آید ولی اگر بسته ی نصب شده در همین ارتقا را هم reinstall کنید دوباره بسته ها مشکل دارند ... دیروز خلاصه موفق شدم این مشکل را برای خودم حل کنم , راجع به روش حل به قدر کافی در انجمن kde فارسی توضیح داده ام ,شما هم می توانید با مراجعه به&lt;a href="http://forum.kde-ir.org/index.php/topic,116.0.html" target="_blank"&gt; این انجمن &lt;/a&gt;مشکلتان را حل کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;" dir="rtl"&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;این روزها پدیده ای به نام فید پیگیری وبلاگها را آسان کرده , شما هم می توانید با آدرس زیر از آخرین مطالب پیژامه آگاه باشید :&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;" dir="rtl"&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;&lt;span style="color:#3366ff;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh" target="_blank"&gt;http://feeds.feedburner.com/Pijhameh&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;

&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اوبونتو</category><category>نرم افزار</category><category>کدباز</category><category>کی در ای</category><category>گنو / لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13880624nsb-kde-4-3-dr-wbwntw-w-hl-ykh-mshkhl-htmly.html</guid><pubDate>Tue, 15 Sep 2009 12:25:35 GMT</pubDate></item><item><title>مفصلتر اوبونتو نصب می کنیم ...</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13880618mfsltr-wbwntw-sb-my-khnym.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوب ... تا اینجا گفتم که چرا می خواهم لینوکس یاد بگیرم و این که چه توزیعی را و به چه دلیلی انتخاب کرده ام ... اگر این حس کنجکاوی شما را هم وسوسه می کند پس این مقاله را ادامه دهید ... وگرنه جان من ادامه دهید چیزی از دست نمی دهید D: ... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;هدفمان نصب اوبونتو 9.04 در کنار ویندوزیست که سالهاست در کامپیوترمان جا خوش کرده ... &lt;/strong&gt;دلیلش هم روشن است ... چون نمی خواهیم که موقعیت خودمان را در امور کامپویتریمان بی خودی به خطر بیاندازیم ... آخر حالا که درست و حسابی اوبونتو یاد نگرفته ایم که بتوانیم هر چه می خواهیم را رویش انجام دهیم ... تازه برای ما معتادان ویندوز همیشه بودن یک نسخه از ویندوز کنار لینوکسمان الزامیست ( البته در کامپیوتر شخصیمان ) ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای رسیدن به هدفمان به اندازه کافی و وافی دوستان بلاگنویسمان آموزش داده اند ... من هم می خواهم با استناد به همان مقالات , یک آموزش بروزتر , تمیزتر و حرفه ای تر اراپه کنم ... پس قبل از هز چیز بخوانید مقاله جادی بزرگ را با عنوان : &lt;a href="http://freekeyboard.net/spip.php?article396" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;طریقه ی نصب گنو / لینوکس پارسیکس در کنار ویندوز ایکس پی&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ... ( خوب حتما می گویید ما که می خواستیم اوبونتو نصب کنیم این چه ربطی به پارسیکس دارد ؟ ... دلیل این که این مقاله را انتخاب کردم این است که دوست بزرگوارم جادی به نکات مهمی همچون بک آپ گیری و دفراگ کردن هارد دیسک در ویندوز به خوبی اشاره کرده ) پس خواندن این مطلب علاوه بر این که آگاهیتان را نسبت به روش نصب پارسیکس بالا می برد فواید فراوانی برای نصب دبگر توزیعات هم دارد ...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نکته ی مهم بعدی که باید در موردش بدانیم این است که پارتیشن بندی از نوعی که ما در ویندوز با آن آشنا بودیم در گنو / لینوکس معنایی ندارد ... پس برای آشنایی با این مفهوم جدید پارتیشن بندی مقاله ی جامع و کامل : &lt;a href="http://wiki.ubuntu.ir/Installation/Partitioning"&gt;&lt;strong&gt;پارتیشن بندی مناسب برای نصب توزیع گنو / لینوکس&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; را از ویکی اوبونتو ی فارسی معرفی می کنم ... نکته ی مهم این مطلب این است که بهمان یاد می دهد در صورت داشتن پارتیشن جداگانه برای شاخه ی /home در صورتی که در دفعات بعدی اقدام به نصب گنو / لینوکسمان کنیم نیاز به تنظیم دوباره ی آن نخواهیم داشت ...(** نکته ای که متاسفانه در بیشتر آموزشهای اینچنینی مورد توجه قرار نگرفت **)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و سر انجام آخرین مطلب مهم از دوست عزیزم رضا مقدری در وبلاگ آپدیت بلاگ ( که مدتی هست پیدایش نیست ) : &lt;a href="http://www.updateblog.net/archive/2007/09/_ubuntu_dual_boot_xp.php" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;راهنمای قدم به قدم و مصور نصب اوبونتو به صورت Dual boot در کنار ویندوز XP&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;  ... فقط چند نکته ی کوچک می ماند که در زیر بیان می کنم و لطف کنید تا تمامش نکرده اید اقدام به نصب اوبونتویتان نکنید ...&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;1- توجه داشته باشید که در مقاله ی آخر و در هنگام تنظیمات پارتیشن نصب علاوه بر پارتیشن Swap و پارتیشن با Mount Point : / (روت) بیشتر حجمی که برای بخش گنو / لینوکسی کامپیوترتان اختصاص داده اید را به پارتیشنی با Mount Point = /home اختصاص دهید ... از مزایای این کار به قدر کافی هم خودم گفته ام و هم در مقاله ی دوم گفته شده ...&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;2- نوع پارتیشن هایتان را به جای ext 3 که در آموزش نصب ذکر شده به آن اشاره شده ext 4 بگذارید که سیستم فایل جدیدیست و در زمان نوشتن آن مقاله ی نصب هنوز اراپه نشده بود ...&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;3- در مطلبی که برای نصب اوبونتو به آن اشاره کردم دوست عزیزم اوبونتوی 8.10 را نصب می کنند ولی نسخه ای که من به شما پیشنهاد داده ام 9.04 است که آخرین نسخه ی پایدار اراپه شده تا الان است ... روش نصب شاید در بعضی جاها فرق کند ... ولی این تفاوت آن قدرها چشمگیر نیست و در مجموع کار شما را آسانتر کرده ... این یک مقدار استقلال برایتان لازم است که کم کم قرار است با کامپیوترتان کلنجار بروید تا رامش کنید ...&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;4- دوستان لطف کنید بعد از نصب اوبونتو را آپگرید کنید ... اینکار اینقدر ساده است که نیاز به گفتن ندارد ... خود اوبونتو همه کار را می کند و شما فقط زحمت تماشا کردن را می کشید ... &lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;5- همانطور که حتما تا حالا متوجه شدید باید برای کار کردن راحت با اوبونتو یک خط اینترنت پر سرعت ! داشته باشید ( آن علامت تعجب را که جریانش را می دانید ؟ ) برای دوستانی که هنوز از خطوط دایل آپ استفاده می کنند باید بگویم که بهتر است از توزیعات دیگر لینوکس استفاده کنند ... ( بعدا در این مورد هم خواهم نوشت )&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;و در آخر لینک &lt;a href="http://www.ubuntu.com/getubuntu/download" target="_blank"&gt;دانلود گنو / لینوکس اوبونتو&lt;/a&gt; ... آخرین نسخه و &lt;a href="http://www.google.com/url?sa=t&amp;amp;source=web&amp;amp;ct=res&amp;amp;cd=1&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fsito.ir%2F&amp;amp;ei=SN-nSs3EN57imwP-y6j_BA&amp;amp;usg=AFQjCNEwnKquNYeDxsNfPTvaZHw35Y1qBw&amp;amp;sig2=ohhN6KSB-vAvqEsGNNnBtw" target="_blank"&gt;فروشگاه سی تو &lt;/a&gt;برای خرید آنلاین این توزیع , و همچینین&lt;a href="https://shipit.ubuntu.com/" target="_blank"&gt; دریافت رایگان&lt;/a&gt; آخرین نسخه ی این توزیع ( در ایران پشتیبانی می شود)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;آیا می خواهید همیشه از جدیدترین نوشته های پیژامه و دیگر وبلاگ نویشان آگاه شوید ؟ ... پس از&lt;a href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%DB%8C%D8%AF" target="_blank"&gt; فید ( خوراک )&lt;/a&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt; استفاده کنید ...&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;خوراک پیژامه : &lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt;&lt;strong&gt;http://feeds.feedburner.com/Pijhameh&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt; &lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>آموزش !</category><category>اوبونتو</category><category>نرم افزار</category><category>نصب</category><category>پارتیشن بندی</category><category>پارسیکس</category><category>کدباز</category><category>گنو / لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13880618mfsltr-wbwntw-sb-my-khnym.html</guid><pubDate>Wed, 09 Sep 2009 20:42:07 GMT</pubDate></item><item><title>کامپیوتر و سیستم عامل من ... ( ۲ )</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13880616khmpywtr-w-systm-ml-mn-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوب در &lt;a href="http://pijhameh.wordpress.com/2009/09/07/%d9%85%db%8c-%d8%ae%d9%88%d8%a7%d9%87%d9%85-%d8%b3%db%8c%d8%b3%d8%aa%d9%85-%d8%b9%d8%a7%d9%85%d9%84-%d8%a7%d9%86%d8%aa%d8%ae%d8%a7%d8%a8-%da%a9%d9%86%d9%85/" title="کامپیوتر و سیستم عامل من ...." target="_blank"&gt;ارسال قبلی&lt;/a&gt; به مقدمه ای پرداختم که بطور مختصر در مورد وضعیت فعلی سیستمهای عامل در جامعه ی عمومی کاربران پرداخته بود ... تا اینجا با ماهیت سیستم عاملها آشنا شدیم و طرز فکر دو سوی عمده ی کاربران این سیستم عاملها را شناختیم ... اما حالا من می خواهم علاوه بر ویندوز XP که بیشتر فعالیت هایی که تا کنون با کامپیوتر انجام داده ام روی این سیستم عامل بوده , با خانواده ی گنو / لینوکس هم آشنا شوم ... برای این کار هم دلیل ساده ای دارم ... اگر من قرار است یک کاربر حرفه ای و یا حتی سطح متوسط کامپیوتر باشم باید با مفاهیم سیستم عاملی که در آینده بر روی بیشتر کامپیوترها قرار است نصب شود آشنا باشم ... &lt;/p&gt;&lt;p&gt;چنانچه در سیستم عامل داس هم دیدیم که با وجود ورود سیستم عامل خوبی همچون ویندوز تقریبا به موزه ی کامپیوتر پیوست اما هم اکنون در بسیاری از سازمانها و ادارات دولتی و حتی برخی از شرکتهای خصوصی مورد استفاده قرار می گیرد ... از طرفی اولین آشنایی من با کامپیوتر هم با همین سیستم عامل شروع شد در نتیجه می توانم ترس کمتری از خط فرمانهای لینوکس داشته باشم ... ما کاربران ویندوزی بدجوری عادت کرده ایم که همیشه از ماوس و کلیک استفاده کنیم ... نمی گویم کار اشتباهیست ولی  اگر با خط فرمانها کار کرده باشید حتما می دانید که خط فرمانها چه نعمات بزرگی هستند ( البته در صورتی که با دستوراتش آشنا باشید ) .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;برای انتخاب یک توزیع مناسب از گنو / لینوکس باید به چند نکته توجه داشت ... درست است که شما در واقع از هر کدام از اعضای خانواده ی گنو / لینوکس به یک اندازه می توانید کار بکشید ... اما باید توجه داشته باشید که کدام یک شما را راحت تر به اهدافتان می رساند ... سلیقه ی شخصی من از گنو / لینوکسهای زیر شاخه ی دبیان بیشتر خوشش آمد ... چون انگار که ردهت مقداری پولکیست ... ما هم که همیشه از چیزهای مفت خوشمان می آید ( البته ردهت مثل ویندوز پولکی نیست ها ... نه ! بعدا درباره اش بیشتر می نویسم ) در این خانواده خوشبختانه توزیعهای خوبی یافت می شود ولی خوب ما چون از ویندوز مهاجرت کرده ایم یک کمی توقعمان بالاست دیگر ... سیستم عامل ما علاوه بر بروز بودن باید پشتیبانی خوب و به حد کافی منابع آموزشی داشته باشد ... از طرفی الان مد استفاده از اوبونتو و یا خانواده ی آن است ... پس می توان نتیجه گرفت که منابع بیشتری برایش به زبان فارسی وجود دارد . که می تواند برایمان امتیاز بسیار مثبتی باشد ... پس ما همین توزیع را انتخاب می کنیم . فعلا در این تاریخ آخرین نسخه ی پایدار این سیستم عامل نسخه ی 9.04 با اسم رمز Jaunty Jacklope یا همان خرگوش شاخدار است ... این سیستم عامل از هر سه میز کار معروف این روزهای گنو / لینوکس پشتیبانی می کند و توزیعهای مناسب هر کدام از این ۳ میز کار را دارد . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوب ما از آنجا که رغیبی همچون ویستا و سون برای گنو / لینوکس داریم و می خواهیم برگ برنده ای نسبت به آنها داشته باشیم از میز کار کی دی ای استفاده می کنیم ... چون نسبت به گنوم زیبا تر - به روزتر و برای ما ویندوزی ها دل نشین تر است ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;البته همانطور که گفتم ما اول گنو / لینوکس اوبونتو را نصب می کنیم و بعد میز کار کی دی ای را به آن اضافه می کنیم ... روش کار من در این سری مطالب این گونه خواهد بود که روش های نصب را در این مطالب لینک می کنم و اشکالاتی که در حال نصب برایم رخ داد را در اینجا ثبت می کنم ... همراه با این که چگونه آنها را رفع کردم ... با استفاده از این روش , هم با روش های درست استفاده از گنو / لینوکس آشنا می شویم هم یاد می گیریم چطور با اشکالات پیش آمده برای سیستممان مغابله کنیم ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;این پست ادامه دارد ....&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;span style="color:#888888;"&gt;آیا می دانید , با اضافه کردن آدرس خوراک زیر به خوراک خوانتان می توانید همیشه از جدیدترین مطالب پیژامه بهره ببرید ؟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt;&lt;strong&gt;http://feeds.feedburner.com/Pijhameh&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>Categories: سیستم عامل</category><category>اوبونتو</category><category>نرم افزار</category><category>ویندوز</category><category>گنو / لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13880616khmpywtr-w-systm-ml-mn-2.html</guid><pubDate>Mon, 07 Sep 2009 21:55:03 GMT</pubDate></item><item><title>کامپیوتر و سیستم عامل من ...</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13880616my-khwhm-systm-ml-ntkhb-khnm.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;a title="ویکی پدیا" href="http://fa.wikipedia.org/" target="_blank"&gt;ویکی پدیا &lt;/a&gt;می گوید :
&lt;blockquote&gt;سیستم عامل یک لایه نرم‌افزاری فراهم می‌کند که وظیفه مدیریت منابع سیستم را از دوش برنامه‌های کاربردی رهانیده و کار برنامه‌نویسی را ساده‌تر می‌نماید.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;همچنین می گوید :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;سیستم عامل دو کار عمده انجام می‌دهد: در نگرش پایین به بالا، منابع منطقی (مانند فایل‌ها) و منابع فیزیکی (مانند دستگاه‌های سخت افزاری) رایانه را مدیریت و کنترل می‌کند. در نگرش بالا به پایین، وظیفه سیستم عامل این است که یک ماشین توسعه یافته (Extended Machine) یا ماشین مجازی (Virtual Machine) را به کاربران ارائه کند تا آنها بتوانند آسان تر برنامه نویسی نمایند و درگیر پیچیدگی‌های سخت افزاری رایانه نشوند.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;" برای دیدن کامل بحث&lt;a title="سیستم عامل" href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%8C%D8%B3%D8%AA%D9%85_%D8%B9%D8%A7%D9%85%D9%84" target="_self"&gt; اینجا&lt;/a&gt; کلیک کنید " ... با توجه به پیشرفت روز افزون سیستم عاملهای امروزی و توسعه ی بی حد و مرز کاربردهای آنها پیدا کردن سیستم عاملی که متناسب با نیاز تمامی سطوح کاربری باشد امری غیر ممکن است . البته ذکر این نکته هم اهمیت دارد که در بین سیستم عاملهای کنونی خانواده ی ویندوز به عنوان محبوبترین سیستمهای عامل شناخته می شوند و سیستم عاملهای گنو / لینوکس و لپوپراد ( مک ) در رده های بعد از آن قرار دارند . و خوشبختانه در جامعه ی کاربری ایران هم هر کدام از این سیستم عامل ها طرفداران دو آتشه ی خود را دارند ... چنانکه همه روزه شاهد به وجود آمدن وبلاگها - وب سایتها و انجمن های متفاوت برای حمایت از هر کدام از این دسته کاربران هستیم ...&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با توجه به این گفته ها هنوز جدال هایی در بین کاربران بر سر سیستم عامل های محبوبشان به وجود آمده که هر کدام هم دلایل مربوط به خودشان را در این زمینه اراپه می کنند . مخصوصا در ایران کاربران تقریبا به دو دسته ی لینوکسی و ویندوزی تبدیل شده اند ( سیستم عاملهای دیگر هم طرفداران خاص خودشان را دارند ولی به دلیل پیش نیازهای گران قیمت و یا سطح کاربری متفاوت چندان در بین جوامع کاربری ایران به چشم نمی آیند ) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ویندوز XP که باید آن را یکی از شاهکارهای مایکروسافت به حساب آورد سیستم عامل خوبی بود ولی با توجه به این که تقریبا شش سال متوالی هسته ی آن تغییری نداشت و فقط با بسته های مختلف هم چون سرویس پکها به روز رسانی می شد و از طرف دیگر ضعفهای متنوع امنیتی ای را هم در این مدت از خود به کاربرانش نشان داد باعث شد دسته ای از کاربرانش را به سوی سیستم عامل های دیگر سوق دهد ... اما هنوز هم یکی از بهترین انتخابهاست  ... چرا که در این مدت شش سال نرم افزارها و سخت افزارهای بسیار متنوعی با توجه به ساختار این سیستم عامل اراپه شده است که به صورتی کاربرانش را به وجودش معتاد کرده است ... برای نمونه نبود نرم افزاهایی چون فتوشاپ و اتوکد ( البته معادلهایشان در سیستم عاملهای دیگر هم پیدا می شود ) باعث شده است که خیلی از کاربران از مهاجرت به دیگر سیستم عاملها منصرف شوند...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سیستم عامل های گنو / لینوکس که در چند سال گذشته کم کم دارد بر محبوبیتش افزوده می شود سیستم عاملی قدرتمند است که می تواند سطح گسترده ای از کاربران را پذیرا باشد اما هنوز هم خیلی ها دوست ندارند از این سیستم عامل ها استفاده کنند ... نمونه ای از بحثهایی که در این زمینه در بلاگستان فارسی رخ داده را می توانید در وبلاگ یک فتحی عزیز از&lt;a title=" چرا به لینوکس مهاجرت کنیم؟ { از زبان لینوکس کارها }" href="http://1fathi.com/1387/10/11/a-idea-for-linux-amplitude/" target="_blank"&gt; اینجا مطالعه کنید&lt;/a&gt; ( آخرش هم این این جناب فتحی پست نتیجه گیری اش را ارسال نکرد تا ببینیم نتیجه چه شد ) ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که شاهدید هر دو دسته ی کاربران دلایل مربوط به خود را دارند و در واقع هر دویشان هم از جهاتی درست می گویند ...ولی از طرف دیگر مشکلات زیادی برای کاربرانی که در جامعه ی ایران می خواهند به گنو / لینوکس مهاجرت کنند وجود دارد از جمله نبودن منابع آموزشی جامع و کاربردی , نبود خطوط اینترنت پر سرعت برای سطح وسیعی از کاربران و نبودن بستر سخت افزاری مناسب برای مهاجرت به لینوکس ... از طرفی انجمن هایی مانند انجمن اوبونتو ی فارسی به دلیل رعایت سخت گیرانه ی قوانین کپی رایت ! جور دیگری برای کاربران مشکل زایی می کنند که البته من این حق را به این انجمن می دهم چون درست ترین کار برای اشاعه ی فرهنگ گنو / لیینوکس پایبندی به همین قوانین است ... قوانینی که کاربران ایرانی در تمام مدت یاد گرفته اند چگونه آنها را رعایت نکنند! ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما بحث اصلی مربوط به این است که من چه سیستم عاملی را انتخاب می کنم ؟ با توجه به این که همیشه عادت کرده ام که طرز استفاده ی از همه ی ابزارهای مورد نیازم را یاد بگیرم و در هر موقعیتی هم ازابزار مناسب استفاده کنم ... در پستهای بعدی در این زمینه بیشتر توضیح خواهم داد ...&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:right;"&gt;&lt;strong&gt;ادامه در پست بعدی  ... &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;span style="color:#888888;"&gt;اگر یک فید خوان هستید لطف کنید از این لینک برای دنبال کردن فید پیژامه استفاده کنید :&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt;&lt;span style="color:#993366;"&gt;&lt;strong&gt;http://feeds.feedburner.com/Pijhameh&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt;

&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اوبونتو</category><category>سیستم عامل</category><category>نرم افزار</category><category>ویندوز</category><category>گنو / لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13880616my-khwhm-systm-ml-ntkhb-khnm.html</guid><pubDate>Mon, 07 Sep 2009 14:48:13 GMT</pubDate></item></channel></rss>