<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (گوگل)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Sun, 12 May 2013 20:05:57 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>ویکی مپیا عمق گوگل مپ</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861018wikimapia.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در اینترنت به دنبال آدرس سایت یکی از شرکت های اینترنتی شهر رشت بودم که گوگل  عزیز علاوه بر آدرس وب سایت با راهنمایی من به ویکی مپیا آدرس دقیق شرکت در رشت را  هم به من نشان داد . آن هم با نقشه ی گوگل مپ و بزرگنمایی عالی. بله &lt;a href="http://wikimapia.org/"&gt;ویکی مپیا&lt;/a&gt; این سایت جالب مخلوطی از سیستم &lt;a href="http://map.google.com/"&gt;گوگل مپ&lt;/a&gt; و استخوان بندی &lt;a href="http://fa.wikipedia.com/"&gt;ویکی &lt;span lang="fa"&gt;پدیا&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; اقدام به  ارائه خدماتی برای ثبت مکان ها بر روی نقشه ی گوگل مپ کرده که از قرار معلوم برای  بسیاری از هم وطنان هم شناخته شده است (از روی مکانهای زیادی که با دقت در رشت  نشانه گذاری شده بود فهمیدم بماند که می تونه  کار یک نفر هم باشه) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مزایای این نوع سرویس هم بر هیچ کدام از دوستداران تکنولوژی پوشیده نیست که با  استفاده از طول و عرض جغرافیایی ارائه شده توسط این سرویس و انتقال آن به یک GPS می  توانید بدون این که حتی تاکنون برای یک بار به شهری که مکان مورد نظرتان در آن قرار  دارد سفر کرده باشید مکان مورد نظر را پیدا کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;روش کار با این سایت بسیار راحت است و شما به راحتی می توانید مکان های متفاوت  را بیابید و یا در آن ثبت کنید اما اگر با زبان انگلیسی سایت هم مشکل داشتید می  توانید زبان آن را به فارسی تغییر دهید . در هنگام ثبت مکان ها هم می توانید اگر  لینک توضیحی یا سایتی در مورد آن مکان وجود داشت به نقشه پیوند بزنید همچنین می  توانید با استفاده از تگ های متفاوت مکان ها را برای جستجوی بهتر بهینه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در صفحه ی اصلی این وب سایت هم فقط یک نقشه ی ساده ی جهان با کنترل های گوگل مپ  به علاوه ی سه کلید و یک جستجوگر را مشاهده می کنید . که به سادگی این وب سایت کمک  زیادی کرده . و اما از مزیتهای دیگر این سرویس هم سیستم رای گیری در مورد مکانهاست  که پس از افزودن مکانی توسط شما آن را از دید دیگر بازدیدکنندگان برای مدتی مورد  نظر سنجی قرار می دهد که این کار هم توسط مثبت , منفی های کاربران صورت می گیرد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما بزرگترین مشکل این سایت در قسمت انتخاب (Mark) مکان هاست که برای اضافه کردن  هر مکانی فقط یک جعبه ی چهار گوش با قابلیت بزرگ و کوچک شدن در اختیارتان قرار می  دهد که حتی قابلیت کج کردن را هم ندارد و ای از دقت و کیفیت نقشه می کاهد همچنین  بهتر بود برای نشان دادن رودخانه ها هم ابزاری قرار داده میشد تا رود خانه ها در  نقشه بی نام و نشان نباشند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت : &lt;/strong&gt;بلا نسبت شما آدم بی جنبه انگار همه جا هست طرف رفته آدرس دوست  دخترش رو توی ویکی مپیا ثبت کرده فایزه جون !!!&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>گوگل</category><category>گوگل مپ</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861018wikimapia.html</guid><pubDate>Tue, 08 Jan 2008 19:27:21 GMT</pubDate></item><item><title>بهینه سازی وبلاگ برای موتورهای جستجو (SEO)</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861015seo-for-blogs.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بزرگ بودن دنیای پر هیاهوی وب را کسی منکر نیست . پس ایجاد وبلاگی که سریعا در  این دنیای بزرگ به موفقیت دست یابد هم کاری بس مشکل است و همچنین برای کاربران محقق  هم جستجو مطلبی خاص تقریبا غیر ممکن است . اینجاست که معنای حقیقی موتورهای جستجو  در کلمه شکوفا می شود . پس لازم است اگر در اینترنت چیزی را خلق می کنیم به بهترین  نحو ممکن آن را برای این موتورها قابل شناسایی کنیم . این کار از 3 نظر بسیار مفید  است . اول اینکه کاربرانی که از طریق موتورهای جستجو وارد صفحه ی مطلب مورد نظر می  شوند احتمال اینکه از آن استفاده ببرند بسیار زیاد است . دوم اینکه مطالب جستجو شده  در موتور جستجو بسیار نزدیک به عبارت مورد جستو خواهد بود و در واقع از ارائه ی  صفحات بی ربط تا حد ممکن جلوگیری میشود . و سوم این که کاربری که مطلبی را مورد  جستجو قرار می دهد خیلی راحت تر به نتیجه قابل قبول خود می رسد.  برای درک بهتر  فواید بهینه سازی وبلاگ برای موتورهای جستجو پیشنهاد می کنم این دو لینک را مورد  مطالعه قرار دهید :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:9pt;font-family:Tahoma;"&gt;&lt;span lang="en-us"&gt; &lt;a href="http://www.majidonline.com/page.php?page=content&amp;amp;op=cntshow&amp;amp;code=274"&gt; 1- بهينه سازي سايت براي موتورهاي جستجو (مجید آنلاین)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://mhmazidi2.wordpress.com/2007/12/24/google-wordpress/"&gt;2-  وردپرس شیاد (دکتر مزیدی) &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با خواندن مطالب فوق حتما به این نکته پی برده اید که وردپرس . کامی ها این نعمت  را به طور پیش فرض در وبلاگ خود دارند (از نعمات وردپرس) . حالا کاربرانی که در  سیستم های دیگر وبلاگ دارند هم می توانند برای بهبود محبوبیت خود نزد موتورهای  جستجو کارهایی انجام دهند از جمله اینکه برای پوسته ی وبلاگ متا تگ بنویسند که  بهترین گزینه برای این کار ابزار ارائه شده توسط &lt;a href="http://www.dahio.com/services/"&gt;داهیو&lt;/a&gt; است که از&lt;a href="http://www.dahio.com/tools/metagen/"&gt; اینجا&lt;/a&gt; قابل دسترس است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما کاربرانی که از &lt;strong&gt;وردپرس شخصی (.ORG) &lt;/strong&gt;استفاده می کنند از بعضی امکانات  مانند Alt نویسی برای عکس ها برخوردارند ولی برای تنظیمات پیشرفته تر باید از  افزونه ای به نام &lt;a href="http://wp.uberdose.com/2007/03/24/all-in-one-seo-pack/"&gt;All in SEO pack&lt;/a&gt; استفاده کنند که در نوع خود از بهترینهاست . از جمله کارهایی که این پلاگین انجام  میدهد عبارتند از :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;
&lt;p&gt;متاتگ های مورد نیاز از جمله تگ توضیحات و تگ زیر موضوعات&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;تغییر نام صفحات به صورت نام + نام صفحه ,موضوع, مطلب&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ارائه جعبه ابزاری برای ارسال توضیحات و نام مطلب برای جستجوگرها تا در زمان  جستجو نمایش داده شود&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;برای بارگذاری این افزونه می توانید به &lt;a href="http://downloads.wordpress.org/plugin/all-in-one-seo-pack.zip"&gt;این آدرس&lt;/a&gt; مراجعه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="search-motors.png" rel="attachment wp-att-112" href="http://localhost/wordpress/?attachment_id=112"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>موتورهای جستجو</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>گوگل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861015seo-for-blogs.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jan 2008 15:04:43 GMT</pubDate></item><item><title>گوگل نجاتم داد !</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860710itnegar-rising.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;دوستان می دونند که دیروز من مطلبی گذاشتم که دیتا بیس وبلاگ پاک شده و مطالبم همه از بین رفته دوستان لطف کردن و با من ابراز هم دردی کردند از جمله &lt;a href="http://www.asroone.net"&gt;نوید&lt;/a&gt; و &lt;a href="http://www.p30design.net/"&gt;علی&lt;/a&gt; اما در این بین &lt;a href="http://it.myjigi.com/"&gt;عرفان &lt;/a&gt;پیشنهاد کرد که سری به حافظه نهان گوگل بزنم و آخرین صفحه ی Save شده تو اون رو ببینم که خوشبختانه به این طریق تونستم 10 مطلب آخر وبلاگ و همچنین لینک دوستان را دوباره برگردونم . اما کمک گوگل به همین جا ختم نشد . از اونجایی که من لینک RSS وبلاگ خودم رو در گوگل ریدر خودم گذاشته بودم تونستم 70 مطلب را دوباره برگردونم . اما در کل چند مشکل پیش اومد اول این که نزدیک به 20 مطلب اول وبلاگم از بین رفت. نزدیک به 350 نظر دوستان به مطالب از بین رفت (آخه میدونین من تشنه نظرم) و همچنین چون حسش نبود تمامی مطالب منتشر شده به تاریخ امروز ثبت شد. اما این مشکل یک مزیتی هم داشت که به لطف وردپرس 2.3 تونستم برای تمامی مطالب تگ نویسی کنم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در کل از تمامی دوستان به خصوص عرفان عزیز بابت کمک مستمرش تشکر می کنم و میگم این یعنی پشتیبانی آی تی نویسها از هم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یا حق ...&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>گوگل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860710itnegar-rising.html</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2007 22:18:10 GMT</pubDate></item><item><title>گوگل از ابتدا تا حال</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851114gwgl-z-btd-t-hl.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز یه هوا بیکار بودم و داشتم فکر می کردم امروز درباره ی چی مطلب بزارم و سرتون رو درد بیارم یه دفعه زد به سرم که آقا اینطور که معلومه این روزا گوگل خیلی &lt;a href="http://www.googlesystem.blogspot.com/"&gt;خبر ساز&lt;/a&gt; شده و از طرفی دیگه الان کمتر کسی پیدا میشه که اسم گوگل به گوشش نخورده باشه دیگه از کاربران اینترنت هم که دلم بهتون بگه یه پاشون ثابت تو گوگل هست و جای دیگه سرچ نمی کنند مخصوصا ایرانیها (نیست من خودم بچه خارجم) . گفتم که یکم دربارهی گوگل بنویسم و یا به عبارت بهتر خلاصه ای از بیوگرافیش رو براتون بزارم . این شکلی :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ایده ی گوگل که ابتدا با نام Back Rub معروف شده بود ایده ی نسبتا جدیدی در جستجوی سایتهای موجود در شبکه را مطرح کرد . آنها می خواستند سیستم جستجوی آنها نتایج را بر مبنای اعتبار مرجعیت سایتها مشخص کنند به این معنی که اگر دو سایت دارای کلید واژه ی یکسان باشند آن گاه سایتی بالاتر قرار می گیرد که تعداد بیشتری از سایتها با او تبادل لینک داشته باشند . این ایده در یک ساب دامین به نام Google.Stanford.edu متعلق به دانشگاه استنفورد امتحان شد . اما تاریخ تولد گوگل را باید ۱۴ سپتامبر دانست که دامین معروف Google.Com ثبت شد و در یک سال بعد یعنی ۷ سپتامبر ۱۹۹۸ شرکت گوگل ثبت شد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نام گوگل از کلمه ی Googol گرفته شده است که به معنای عددی بسیار بزرگ است که در ریاضی به معنای یک عدد ده به توان صد می باشد . که می توان هدف و مسئولان این شرکت را از این نوع نام گذاری به خوبی درک کرد. بنیانگذاران گوگل لری پیج و سرگئی برین که هر دو از فارغ التحصیلان رشته ی کامپیوتر از دانشگاه استنفورد بودند در سال ۱۹۹۵ با هم ملاقاتی انجام دادند و با این که به غیر از جاه طلبی نقطه ی اشتراک دیگری نداشتند ( لری ۲۴ سال و سرگئی که روسی الاصل است ۲۳ سال داشت ) . اما توانستند کار را به خوبی با کمک هم آغاز کنند و ادامه بدهند. اولین سرور گوگل در اطاق خواب لری افتتاح شد . دو مشخصه ای که کار آنها داشت این بود که اولا به جای ویندوز بیشتر از لینوکس استفاده می کردند ثانیا از مجموعه رایانه هایی کوچک به جای رایانه های بزرگ که البته کم کم به تعداد آنها افزوده شد استفاده کردند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از مشکلاتی که در ابتدای کار با آن مواجه بودند پشتوانه ی مالی بود اما یکی از شانسهایی که آوردند این بود که قبل از افتتاح بخش کوچکی از گوگل به سراغ Andy Bechtolsheim که خود از فارغ التحصیلان دانشگاه استانفورد و عضو هیات علمی همان دانشگاه بود رفتند و او به سادگی صد هزار دلار در این کار سرمایه گذاری کرد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما آنها به دنبال سرمایه گذاران بیشتری بودند زیرا صد هزار دلار برای ادامه ی کار کافی نبود . آن دو پس از تلاش های زیاد توانستند سرمایه ای معادل یک میلیون دلار به دست آوردند و دفتر رسمی شرکت را در سپتامبر ۱۹۹۸ در منلو پارک افتتاح کردند. تعداد کارمندان شرکت گوگل در روزهای اولیه فقط ۳ نفر بود و روزانه ده هزار مرتبه مورد بازدید قرار می گرفت . پس از چندی در ردیف صدم بهترین جستجوگرهای جهان فرار گرفت . کم کم تعداد بازدید کننده ها به روزی پانصد هزار نفر بالغ می شد تا اینکه مدیران گوگل سیاست جذب نخبگان را در پیش گرفتند و توانستند با روش های مختلفی افراد کلیدی و متخصصی از شرکتهای بزرگی مانند سان مایکروسیستمز - یاهو وسیسکو را به گروه گوگل وارد نمایند . از افراد شاخصی که در میان کاربران می توان نام برد نام جوانی ایرانی است . امید کردستانی که مدرک MBA خود را در رشته ی مهندسی الکترونیک دانشگاه استنفورد اخذ کرده بود در آن زمان در شرکت نت اسکیپ مدیر بخش بازرگانی بود و در این سمت توانسته بود در آمد های سالانه ی این شرکت را در طول ۲۰ ماه دو برابر کرده و به ۲۰۰ میلیون دلار رسانده بود . او پس از انتقال به گوگل به عنوان معاون رئیس و رئیس بخش توسعه ی تجاری و فروش مشغول به کار شدند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در سال ۱۹۹۹ نرم افزار گوگل از حالت بتا خارج شد و کار را جدی تر ادامه داد . شرکت به جایی بزرگتر نقل مکان کرد . در سال ۲۰۰۰ جایزه ی اول Webby به گوگل به عنوان بهترین جستجوگر اختصاص یافت تقریبا در این زمان بازدید کننده ها به روزانه ۱۰۰ میلیون نفر می رسیدند . مقر اصلی شرکت در سیلیکون والی کالیفرنیا است و در حال حاضر گوگل اطلاعات را بین بیش از ۱۰ میلیارد صفحه در کمتر از نیم ثانیه جستجو می کند و ارائه می دهد . جستجوی تصویر این جستجوگر کاملترین مجموعه را دارا می باشد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;موتور جستجوی گوگل بر اساس تکنولوژی Page Rank پایه گذاری شده است . این تکنولوژی باعث می شود تا نتایج معتبرتر در یک جستجو ارجحتر دیده شوند . Page Rank سنجش تقریبا معقولی را برای اعتبار صفحات وبی که بر اساس معادله برابری ۵۰۰ میلیون متغیر و بیش از ۲ بیلیون شرایط محاسبه Page Rank از ساختار لینک عظیم وب به عنوان ابزار سازماندهی استفاده می کند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;گروه مدیریت گوگل شامل افراد ذیل می باشد :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دکتر اریک ا.اشمیت :&lt;/strong&gt; رئیس کل و رئیس هیئت مدیره&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;لری پیج :&lt;/strong&gt; کمک موسس و رئیس بخش محصولات&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.1pezeshk.com/archives/2007/02/post_424.html"&gt;سرگئی برین &lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; کمک موسس و رئیس بخش تکنولوژی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;امید کردستانی :&lt;/strong&gt; معاون - رئیس بخش توسعه تجاری و فروش&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;وینی روسینگ :&lt;/strong&gt; معاون - رئیس بخش مهندسی سیندی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مک کفری : &lt;/strong&gt;معاون - رئیس بخش ارتباطات&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;جوان بردی :&lt;/strong&gt; معاون - رئیس بخش جستجو&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تیم آرمسترانگ :&lt;/strong&gt; معاون - رئیس بخش فروش آگهی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کریگ سیلور اشتاین :&lt;/strong&gt; مدیر تکنولوژی&lt;/p&gt;</description><category>تاریخچه</category><category>گوگل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851114gwgl-z-btd-t-hl.html</guid><pubDate>Sat, 03 Feb 2007 03:24:15 GMT</pubDate></item></channel></rss>