<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (گوگل مپ)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Tue, 28 May 2013 11:10:19 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>ویکی مپیا عمق گوگل مپ</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861018wikimapia.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در اینترنت به دنبال آدرس سایت یکی از شرکت های اینترنتی شهر رشت بودم که گوگل  عزیز علاوه بر آدرس وب سایت با راهنمایی من به ویکی مپیا آدرس دقیق شرکت در رشت را  هم به من نشان داد . آن هم با نقشه ی گوگل مپ و بزرگنمایی عالی. بله &lt;a href="http://wikimapia.org/"&gt;ویکی مپیا&lt;/a&gt; این سایت جالب مخلوطی از سیستم &lt;a href="http://map.google.com/"&gt;گوگل مپ&lt;/a&gt; و استخوان بندی &lt;a href="http://fa.wikipedia.com/"&gt;ویکی &lt;span lang="fa"&gt;پدیا&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; اقدام به  ارائه خدماتی برای ثبت مکان ها بر روی نقشه ی گوگل مپ کرده که از قرار معلوم برای  بسیاری از هم وطنان هم شناخته شده است (از روی مکانهای زیادی که با دقت در رشت  نشانه گذاری شده بود فهمیدم بماند که می تونه  کار یک نفر هم باشه) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مزایای این نوع سرویس هم بر هیچ کدام از دوستداران تکنولوژی پوشیده نیست که با  استفاده از طول و عرض جغرافیایی ارائه شده توسط این سرویس و انتقال آن به یک GPS می  توانید بدون این که حتی تاکنون برای یک بار به شهری که مکان مورد نظرتان در آن قرار  دارد سفر کرده باشید مکان مورد نظر را پیدا کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;روش کار با این سایت بسیار راحت است و شما به راحتی می توانید مکان های متفاوت  را بیابید و یا در آن ثبت کنید اما اگر با زبان انگلیسی سایت هم مشکل داشتید می  توانید زبان آن را به فارسی تغییر دهید . در هنگام ثبت مکان ها هم می توانید اگر  لینک توضیحی یا سایتی در مورد آن مکان وجود داشت به نقشه پیوند بزنید همچنین می  توانید با استفاده از تگ های متفاوت مکان ها را برای جستجوی بهتر بهینه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در صفحه ی اصلی این وب سایت هم فقط یک نقشه ی ساده ی جهان با کنترل های گوگل مپ  به علاوه ی سه کلید و یک جستجوگر را مشاهده می کنید . که به سادگی این وب سایت کمک  زیادی کرده . و اما از مزیتهای دیگر این سرویس هم سیستم رای گیری در مورد مکانهاست  که پس از افزودن مکانی توسط شما آن را از دید دیگر بازدیدکنندگان برای مدتی مورد  نظر سنجی قرار می دهد که این کار هم توسط مثبت , منفی های کاربران صورت می گیرد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما بزرگترین مشکل این سایت در قسمت انتخاب (Mark) مکان هاست که برای اضافه کردن  هر مکانی فقط یک جعبه ی چهار گوش با قابلیت بزرگ و کوچک شدن در اختیارتان قرار می  دهد که حتی قابلیت کج کردن را هم ندارد و ای از دقت و کیفیت نقشه می کاهد همچنین  بهتر بود برای نشان دادن رودخانه ها هم ابزاری قرار داده میشد تا رود خانه ها در  نقشه بی نام و نشان نباشند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت : &lt;/strong&gt;بلا نسبت شما آدم بی جنبه انگار همه جا هست طرف رفته آدرس دوست  دخترش رو توی ویکی مپیا ثبت کرده فایزه جون !!!&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>گوگل</category><category>گوگل مپ</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861018wikimapia.html</guid><pubDate>Tue, 08 Jan 2008 19:27:21 GMT</pubDate></item></channel></rss>