<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>شاهینیسم (هکر)</title><link>http://shahinism.github.io/</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://shahinism.github.io/categories/hkhr.xml"></atom:link><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2013 11:27:31 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>هکر یا کرکر مساله این است</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13861002hack-or-crack.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بارها و بارها لفظ هکر رو شنیدین و هر بار از این اسم برای شناساندن فردی که جرمی در دنیای کامپیوتر مرتکب شده , استفاده کرده اند . اما مشکل این جاست  که هکر واقعی هییچ وقت کاری رو که به نفع دیگران نباشه رو انجام نمیده  برای مثال هکرها همیشه به دنبال راه نفوذی به سیستم عامل ویندوز هستند تا برنامه نویسان مایکروسافت رو از وجود همچین مشکلاتی با خبر کنند . اما دسته ای دیگر از افراد هستند که با استفاده از کامپیوتر به انتشار ویروسهای مختلفی دست می زنند و یا به سایتها حمله می کنند که اسم این افراد هم نیز اشتباها هکر گذاشته می شود که باید آنها را کرکر (Cracker) نام نهاد. در واقع هکرها افرادی هستند باهوش ,مستعد , ماجراجو و با سطح علمی بالا (در شاخه ی نرم افزار) که در مقابل کرکر ها ایستادگی می کنند و به تجهیز و بالا بردن سطح امنیت کاربران عادی کامپیوتر  می پردازند . این به آن معنا نیست که کرکر ها این مشخصات رو ندارند نه ؟ آنها همه ی مشخصات هکرها رو دارند ولی نمی خواهند از راه درست وارد شوند و به قولی قدرت خود را به رخ دیگران بکشند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt;  این مطلب کوتاه رو گذاشتم که حداقل در وبلاگ های شاخه ی آی تی فارسی زبان از این پس از هر کدام از اسم ها در جای مناسب استفاده شود.&lt;/p&gt;</description><category>امنیت</category><category>بررسی</category><category>حل مشکل</category><category>سیستم عامل</category><category>هکر</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13861002hack-or-crack.html</guid><pubDate>Sun, 23 Dec 2007 13:48:29 GMT</pubDate></item></channel></rss>