<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (هاست)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2013 20:21:41 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>هاستینگ ایرانی‌, به چه قیمتی‌؟</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13890111hstyng-yrny-bh-chh-qymty.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در مدت زمانی که قصد راه‌اندازی این وبلاگ را داشتم بسیار بسیار به دنبال هاستینگ مناسبی برای ثبتش گشتم‌. اما این جستجو‌ها آنقدر نا‌امید کننده بود که قصد تشریح بعضی مسائل را در این مطلب دارم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قبل از شروع بحث به سه نکته‌ی کوتاه اشاره می‌کنم‌:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;فضا یکی از اصلی‌ترین بخش‌های مورد نیاز برای هاست شماست‌. بسته به نوع وبلاگ یا وب‌سایتتان به آن نیاز پیدا می‌کنید‌. اگر وبلاگ نویسی هستید که عموما برای دانلود در وبلاگ خود مطلب ندارید و یا حجم ابزار و یا عکس‌های وبلاگتان ممکن است در یک سال به صد مگ هم نرسد روی این مقوله زیاد توجه نکنید‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;پهنای باند یا همان قدر دانلود‌ها و آپلود‌هایی که از سرورتان در طول یک ماه انجام می‌شود‌. در این مورد به من اعتماد کنید اگر حتی یک وبلاگ‌نویسید ولی در کارتان حرفه‌ای هستید ممکن است در حد نرمال بازدید‌ها 5 گیگ‌هم برای یک‌ماهتان کفایت نکند‌, در نتیجه ممکن‌است روز‌های آخر ماه وبلاگتان از دسترس خارج شود‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;بانک اطلاعاتی که در واقع محل نگهداری مطالب آمار‌ها و خیلی دیگر از جداول اطلاعاتی که عموما سیستم‌های مدیریت محتوی به آن نیاز دارند هم بسیار مهم است‌.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;عموما وقتی قصد خرید یک هاست به سرتان می‌زند دو انتخاب پیش رو دارید‌: اول اینکه از فروشندگان وطنی بخرید و سرتان حسابی کلاه برود (‌البته استثنا هم طبق معمول همه جا هست که در ادامه توضیح می‌دهم )‌‌. دو این که به هزینه‌ی تقریبا زیاد حول و هوش 100 هزار تومان از یکی از فروشندگان خارجی هاست تهیه کنید که ممکن است خیالتان را تا حدی راحت کند ولی دردسر‌های خودش را هم دارد‌. اول از همه به عکس زیر نگاهی بیاندازید‌:&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;a href="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/03/total_hcs-php.png"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-33 aligncenter" title="total_hcs.php" src="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/03/total_hcs-php.png" alt="" width="450" height="270"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این عکس براساس تعداد دامنه‌های ثبت شده به وسیله سرویس دهندگان توسط &lt;a href="http://www.webhosting.info" target="_blank"&gt;Web Hosting information&lt;/a&gt; تنظیم شده‌ (&lt;a href="http://www.webhosting.info/webhosts/tophosts/Country/IR" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt;). سری به چند سایت اول می‌زنم و قیمت‌های بخش هاستینگ بر پایه‌ی لینوکس را در پایین‌ترین حجم مقایسه می‌کنم‌.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.parsdata.com/default.aspx?page=Document&amp;amp;app=Documents&amp;amp;docId=11631&amp;amp;docParId=0" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;پارس دیتا &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;که رسما قهرمان میدان است برای صد مگابایت فضا و یک گیگابایت‌ - به این مقدار توجه کنید : یک گیگابایت - پهنای باند سالانه 35000 تومان طلب می‌کند‌. بیست عدد ایمیل هم بهتان می‌دهد‌!&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href="http://iranhost.com/webhosting/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;ایران هاست&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; هم همان خدمات قهرمان جدول را با 5000 توما ن قیمت بالاتر یعنی چهل هزار تومان سالانه ارائه می‌دهد‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt; &lt;a href="http://hosting.persiantools.com/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;پرشین تولز&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; که یکی از معروف‌ترین ارائه دهندگان در بین جماعت وبلاگ‌نویس است و خیلی از وبلاگ‌نویسانی که الان روی سرویس‌های خارجی می‌نویسند هم از اینجا شروع کرده‌اند جدیدا دو نوع خدمات دارد‌. نوع اول مثل همه هاست در خارج از ایران‌! است و دیگری در داخل که قیمتش سر به آسمان می‌کشد‌. برای هاست معمولی 100 مگ و با دو گیگ پهنای باند 40 هزار تومان می‌پردازید ولی برای هم‌تای وطنی‌اش با 200 مگ فضا و 4 گیگ پهنای باند 100 هزار تومان‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href="http://www.netsups.com/shared/linux/plans.pspx?Nav=2&amp;amp;NavIn=1" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;پشتیبان شبکه &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;که در واقع در لیست فوق حضور ندارد ولی یکی از قدیمی‌های این بازار است و برای کامل کردن عجایب این بازار لازم دانستم در این جمع حضور داشته باشد‌. این شرکت 250 مگ فضا را با سی گیگ پهنای باند به شما با قیمت 39 هزار تومان ارائه می‌دهد که در جای خود جالب توجه است‌. اما به شما حتی یک بانک اطلاعاتی نمی‌دهد‌! یعنی در واقع برای بدست آوردن این بانک اطلاعاتی باید 10 هزار تومان جداگانه بپردازید‌ - در واقع به ازای هر عدد ده هزار تومان‌! - .&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;خوب شاید تا اینجا معنای اصلی رغابت حس نشده‌. در شرکت‌هایی که به صورت بین‌المللی فعالند قضیه کاملا متفاوت است‌ :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.hostmonster.com/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Host monster &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;یکی از غول‌های واقعی این عرصه است و به غول خودش هم‌اکنون بیش از 750 هزار دامنه ثبت کرده است‌. تمامی امکانات هاستینگ را به صورت نا‌محدود به قیمتی در حدود 50 دلار سالانه ارائه می‌دهد‌.البته برای مدت محدود و در زمان عادی این قیمت به چیزی در حدود 85 دلار می‌رسد‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.bluehost.com/" target="_blank"&gt;Blue host &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;هم که به دلیل پیشنهاد شدن از سوی وردپرس بین کاربران ایرانی معروف‌تر است همه‌ی امکانات را با قیمتی همانند رغیب قبلی‌اش ارائه می‌کند‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href="http://mediatemple.net/webhosting/gs/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Media Temple&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; هاستینگ دیگری است که سه پلان متفاوت دارد‌. عمده‌ی تفاوت هم در کیفیت سرور میزبان و نحوه‌ی اشتراک سرور خلاصه می‌شود‌. در این سرویس شما می‌توانید 100 گیگابایت فضا را به همراه یک ترابایت پهنای باند به قیمت 240 دلار خریداری کنید‌.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;تفاوت قیمت‌ها واقعا فاحش است‌. سرویس‌های وطنی عمدتا چشم به جیب مبارک دوخته‌اند تا کیفیت خدمات‌. اما هستند شرکت‌های وطنی‌ای که خدمات خوبی برای هموطنان ارائه می‌دهند‌. یکی از این شرکت‌ها &lt;a href="http://www.mayahost.net/web-hosting.html" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;مایا‌هاست&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; است‌. این شرکت‌ هم همانند پرشین‌تولز خدمات را به دو دسته‌ی خارجی و وطنی تقسیم کزده که بررسی قیمت‌ها در اینجا هم خالی از لطف نیست‌. برای دویست مگ فضا و تمامی امکانات نامحدود شما فقط 15 هزار تومان در سال برای سرویس خارجی می‌‌پردازید‌. ولی در حالت وطنی باید برای 50 مگ فضا و ده گیگ پهنای باند 35 هزار تومان پیاده شوید‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حرف پایانی این است که برای خرید هاست گول زرق و برق شرکت‌های بزرگ و معروف را نخورید که تقریبا کیفیت هاست ایرانی در بیشتر این شرکت‌ها در یک حد است‌. آپ‌تایم بالای عمده‌ی این شرکت‌ها هم چنان قابل اعتماد نیست‌. بیشتر برای انتخاب سعی کنید به تجربه وبلاگ‌نویسان دیگر و جستجوی در گوگل روی آورید تا سرتان کمتر کلاه رود‌. در آینده بیشتر به این موضوع می‌پردازم‌.&lt;/p&gt;
&lt;!--more--&gt;

&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;&lt;strong&gt;برای‌تان مفید بود‌؟ اگر می‌خواهید باقی مطالب این وبلاگ را از دست ندهید کافیست فید این وبلاگ را از آدرس زیر دنبال کنید‌:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Shahinism" target="_blank"&gt;http://feeds.feedburner.com/Shahinism&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ایران</category><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>هاست</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13890111hstyng-yrny-bh-chh-qymty.html</guid><pubDate>Wed, 31 Mar 2010 22:18:29 GMT</pubDate></item></channel></rss>