<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (هاستینگ)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Sun, 12 May 2013 12:49:38 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>وقایع نگاری یک انتقال از Cpanel به DirectAdmin</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910321wqy-ngry-ykh-ntql-z-cpanel-bh-directadmin.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;مدتی بود که از &lt;a title="صفحه اصلی هاستینگ ویونا" href="http://vioona.net" target="_blank"&gt;هاستینگ ویونا&lt;/a&gt; استفاده می‌کردم و بر خلاف دیگر شرکت‌های ایرانی که قبلاً تجربهٔ کار با آن‌ها را داشتم‌، تیم راضی کننده‌ای بودند‌. کیفیت خدمات خوب و قیمت مناسبش باعث می‌شود که عمدتا پیشنهادم به دوستان همین هاستینگ باشد‌. اما نمی‌دانم متوجه شده بودید یا نه‌، مدتی بود که موقع ورود به وبلاگم با صفحهٔ ثبت وبلاگ وردپرس روبرو می‌شدید‌! انگار که اصلاً هیچ اطلاعاتی در پایگاه دادهٔ وبلاگ وجود ندارد و قرار است که وبلاگ از نو ساخته شود‌! (بماند که اولین بار که این وضعیت را دیدم و متوجه شدم هیچ رکوردی از پایگاه داده‌ام روی Cpanel وجود ندارد‌، کم مانده بود سکته کنم‌!)
پس از پیگیری معلوم شد مشکل از آپگرید MySQL و ناسازگاری‌اش با Cpanel بوده و اینکه گاهی اوقات خود ویونا پایگاه داده ‌ها را برای بررسی لاگ‌ها از دسترس خارج می‌کرد (با تمام احترامی که برایشان قائلم‌، حقا کار زشتی می‌کردند‌!) یکی دو بار اول که با این وضعیت روبرو بودم زیاد بد به دلم راه ندادم‌، ولی وقتی دیدم که دیگر دارد زیادی روی آمار بازدید‌هایم تأثیر می‌گذارد تصمیم بر انتقال گرفتم (البته گرفتیم من و &lt;a title="وبلاگ ایمان امینی!" href="http://emanlog.com" target="_blank"&gt;ایمان&lt;/a&gt; ;-)). جالب اینکه این تصمیم مصادف شد با &lt;a title="یک پزشک = با پارس‌پک، میزبانی ابری را تجربه کنید" href="http://1pezeshk.com/archives/2012/06/parspack.html" target="_blank"&gt;یک ریپورتاژ &lt;/a&gt;از یک پزشک و آن کپن تخفیفش (شده حکایت اینکه اگه طناب مفت شه همه می‌رن خودشون رو دار می‌زنن ;-)). لازم می‌دانم از علیرضا مجیدی عزیز بابت این ربپورتاژ و تجربه‌های عالی‌ای که بر سر این انتقال به دست آوردم تشکر کنم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="پارس‌پک" href="http://parspack.com/" target="_blank"&gt;هاستینگ ابری پارسپک&lt;/a&gt; مقصد بعدی شد‌. حقیقتش هنوز هم درک نمی‌کنم که این واژهٔ ابری پشت‌بند این هاستینگ چه معنی دارد ولی خوب امکانات جالب و متفاوتی را شامل می‌شد‌. مثل اینکه رم یا CPUی مصرفی هاست را می‌توانید خودتان انتخاب کنید‌. یا اینکه امکانات گزارشی عالی‌اش‌. اما چیزی که بیشتر از همه مورد توجه من قرار گرفت‌، تیم پشتیبانی فوق‌العاده مودب‌، حرفه‌ای و با تجربه‌شان بود‌. تیکت‌ها خیلی سریع جواب داده می‌شد و به حق ثابت کردند که به مشتری اهمیت می‌دهند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دیگر تعریف کافی است‌. بهتر است برویم سراغ قضیهٔ این انتقال‌:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سیستم مدیریت هاستینگ DirectAdmin بود که قبلاً آن موقع‌ها که خیلی خیلی ساده بود یک بار تجربه‌اش کرده بودم و با دیدن این همه تغییر در آن شگفت‌زده شدم‌. ولی خوب یک غم بزرگ به سراغم آمد و آن اینکه چطور اطلاعات هاست قبلی را به این‌جا منتقل کنم‌. اگر این Cpanel‌ای بود با امکانات پشتیبان‌گیری هاستینگ قبلی انتقال خیلی سر راست و آسان بود‌، ولی خوب من بی‌تجربه این‌بار در همچین موقعیتی گیر کرده بودم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ولی خوب یک ایدهٔ ساده به ذهنم رسید‌. پشتیبان گیری از پایگاه دادهٔ MySQL و انتقالش روی هاست جدید و سپس انتقال فایل‌ها از روی FTP‌! منطقاً باید جواب دهد دیگر‌! (خوبی مساله اینجا بود که روی هر دو هاست PHPmyadmin نصب بود‌)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اولین جستجو در گوگل و رسیدن &lt;a title="backing up your database using phpmyadmin" href="http://codex.wordpress.org/Backing_Up_Your_Database#Using_phpMyAdmin" target="_blank"&gt;به این آموزش &lt;/a&gt;از مستندات وردپرس برای پشتیبان‌گیری از پایگاه داده روی PHPmyadmin! سر راست و سریع‌. (نکتهٔ جالبش این بود که خود پایگاه حدود ۷ مگابایت حجم داشت ولی وقتی با gzip فشرده می‌شد حجمش به ۱۰ درصد کاهش پیدا می‌کرد). پشتیبان گرفته شد و پس از ساختن یک یوزر جدید روی DirectAdmin خیلی راحت Restore شد‌. بخش اعظم کار انجام شده بود‌! فقط می‌ماند فایل‌ها‌. با Filezilla خیلی راحت انتقال داده شدند‌. ولی تفاوت عمده‌ای که کمی گیجم کرد نحوهٔ چینش دامنه‌ها روی این هاستینگ بود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در Cpanel شما موقع افزودن یک دامین جدید‌، انتخاب می‌کردید که درخواست این دامین به کدام شاخه از هاستینگ ارجاع داده شود‌. ولی در این‌جا خبری از آن تنظیمات برای دامنه نبود‌. بعد از کمی جستجو متوجه شدم که یه شاخه به اسم Domains نام دو دامنه را در خود دارد‌. احتمال دادم که با انتقال فایل‌های مربوط به هر وبلاگ به داخل پوشهٔ مربوط به دامنه همه چیز باید درست باشد‌. خوب این کار را کردم و DNS‌های مربوطه را نیز به دامنه‌ام اضافه کردم‌. باید جایی می‌رفتم و گفتم موقع برگشتنم معلوم می‌شود که این حدس‌ها و احتمال‌ها درست کار می‌کند یا نه‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همین شد که دیروز چهار-پنج ساعت این وبلاگ خطای اتصال به پایگاه داده می‌داد‌! خوشبختانه تمام حدس‌ها درست بود و مشکل بر سر این بود که تنظیمات فایل wp-config وردپرس را با دیتابیس جدید هماهنگ نکرده بودم‌. با حل این مشکل انتقال کاملاً درست و بدون مشکل انجام شده بود و خیالمان راحت شد ;-)&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>DirectAdmin</category><category>MySQL</category><category>phpmyadmin</category><category>wordpress</category><category>اینترنت</category><category>سرور</category><category>هاستینگ</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910321wqy-ngry-ykh-ntql-z-cpanel-bh-directadmin.html</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2012 09:50:07 GMT</pubDate></item><item><title>Cpanel ۱۱ کنترل کامل وب ۲</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861228cpanel-11.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;پس از ورود اینترنت به پدیده ای موسوم به وب 2 هنوز هم وب مستر ها نتوانسته بودند که آن را در تمام سطوح وب احساس  کنند. به طوری که کاربرانی که از هاستینگ های مجهز به  , Cpanel 10با مشکلات زیاد این عقب ماندگی روبرو بودند. صفحه ی مدیریتی کاملا خسته کننده و با رابط کاربری ضعیف , سرعت لود بسیار پایین و در بعضی مواقع آزار دهنده و مجهز بودن به فایل منیجری بسیار ساده . اما اگر در چند هفته ی اخیر به هاست خود مراجعه کرده باشید ( اگر از هاستینگ های ایرانی "الا لخصوص فراهاست" استفاده کنید ) با نرم افزاری بسیار خوش دست تری روبرو می شوید , محیطی که انصافا به طور پیش فرض همه چیز در جای خود واقع شده " و حتی امکان جابجایی , کم , یا اضافه نمودن آیتم ها هم وجود دارد" . از طرفی دیگر این برنامه مدیریتی به File manager نسخه ی دو نیز مجهز شده که در نوع خود بسیار بهتر شده و چند امکان ساده و همچنین کد ادیتور به آن اضافه شده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;علاوه بر همه ی این ها نیز تریلرهای و متون آموزشی هم دقیقا در مواقع لزوم به داد کاربر می رسند . آموزش هایی که کم بودشان در نسخه های قدیمی به وضوح احساس می شد .در صفحه ی اول نیز آیکون ها در ویدجت های طبقه بندی شده با قابلیت مینی مایز و جابجایی واقع شده اند که به دسترسی راحت تر به سرویس ها بسیار کمک می کنند. همچنین امکان جستجو در بین ابزار ها هم با استفاده از یک فید جستجو در این نسخه فراهم شده است . یکی از جالب ترین بخش های اضافه شده هم بخش تعویظ پوسته ی سی پانل است که پوسته های جالب و خوش رنگی در این لیست قرار دارد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;address&gt;&lt;span style="text-decoration:line-through;"&gt;برای دیدن پیش نمایشی از این نسخه روی این لینک کلیک کنید&lt;/span&gt;&lt;/address&gt;</description><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>هاستینگ</category><category>کنترل پنل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861228cpanel-11.html</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2008 20:41:39 GMT</pubDate></item><item><title>KP-Tools یعنی امنیت رایگان به زبان فارسی</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851220kp-tools-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="entry"&gt;چند روز پیش با یکی از کارهای &lt;a href="http://kptools.wordpress.com/2007/08/14/%db%8c%da%a9-%d8%b3%d8%a7%db%8c%d8%aa-%d9%88%d8%a8-20-%d8%a7%db%8c%d8%b1%d8%a7%d9%86%db%8c/"&gt;آقای کیا طاهری&lt;/a&gt; آشنا شدم که به گفته ی خودشون این سایت در زمینه ی امنیت فعالیت می کند و نوع فعالیت اون به صورت گروهی است . این سایت از &lt;a href="http://www.kp-tools.com/"&gt;این آدرس&lt;/a&gt; قابل دسترسی است. همونطور که بعد از وزود به سایت می بینید این سایت فوق العاده سریع و ساده با کمک فناوری وب ۲ طراحی شده و کلید های edit قرار داده شده در صفحات نشانگر آن هستند که این صفحه به راحتی قابل تغییر است (البته فقط با وارد کردن آدرس ایمیل).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما مورد مهم در سایت ابزارهایی است که توسط آن ارائه می گردد که چهار عنوان هستند که به ترتیب اونها را به ترتیب در موردشون می نویسم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سیستم ثبت باگ : &lt;/strong&gt;چیزی که در سایت های ایرانی واقعا ضعیف است امنیت اونها است که نمونه اش را در یکی از معروفترین سایتها یعنی پرشین بلاگ دیدیم . این بخش در واقع برای برنامه نویسان و هکرهای ایرانی طراحی شده است . با استفاده از این سیستم اگر شخصی به باگی در یکی از سایت ها بر خورد کرد خیلی راحت می تواند آن را در این بخش سایت ثبت کند که این کار مزایای زیادی برای صاحب سایت ها دارد . از طرفی دیگر این کار باعث میشه که مجموعه ای کامل در این زمینه وجود داشته باشد تا برنامه نویسان تحت وب در حین طراحی سایت به راحتی به این مجموعه رجوع کرده و از به وجود آمدن چنین باگهایی جلوگیری کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مقالات امنیتی : &lt;/strong&gt;بخشی که با وجود تاثیر گرانبهای خود نیاز به معرفی ندارد . (بابا یعنی از رو اسمش دیگه معلومه!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سیستم امنیتی : &lt;/strong&gt;برای  معرفی این بخش ترجیح دادم اول توضیح خود سایت رو بنویسم پس :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; این سیستم برنامه ی تحت وبی است که بدون کاهش سرعت بارگذاری از یک صفحه محافظت می کند. این سیستم چون دارای کد انتقالی است، به صورت کاملا خودکار update (به روز رسانی) می شود. این سیستم امنیتی می تواند به راحتی توسط کاربران سایت upgrade شود.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همونطور که اینا میگن اگه این ابزار واقعا کار کنه خیلی چیز مهمی است پس از ورود به این بخش چند خط کد بهتون میدن که تو قالب اصلی میزارین و سیستم شروع به فعالیت می کنه و اگه کار کنه مثل یه دیواره ی آتش برای سایتتون میشه (منظورم از این که میگم کار کنه اینه که خودم تستش نکردم تا ببینم کیفیتش چقدر بالاست.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دیواره سرد :&lt;/strong&gt; که در واقع شاهکار این سایت است همون Fire wall هست که برای اولین بار توسط ایرانیان و به صورت رایگان طراحی شده متاسفانه ما ایرانیان از این نوع ابزار مهم را نمی توانیم وطنی و رایگانش رو داشته باشیم . این نرم افزار حجم بسیار کمی داره و پس از نصب به هیچ وجه سرعت سیستم را کاهش نمیده که من از همینش خوشم اومد فعلا تا اینجا که خوب بوده ببینم تا بعد چی میشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خوب سایت رو معرفی کردم بهش سر بزنین امیدوارم خوشتون بیاد .&lt;/p&gt;</description><category>امنیت</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>نرم افزار</category><category>هاستینگ</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851220kp-tools-2.html</guid><pubDate>Sun, 11 Mar 2007 23:18:02 GMT</pubDate></item></channel></rss>