<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (کی در ای)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Tue, 28 May 2013 11:10:18 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>نصب kde 4.3 در اوبونتو و حل یک مشکل احتمالی</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13880624nsb-kde-4-3-dr-wbwntw-w-hl-ykh-mshkhl-htmly.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;راجع به بحث میز کار و از اینجور مباحث مربوطه اگر خواستید اطلاعاتی کسب کنید و بفهمید که اصلا چی هست از این لینکها استفاده کنید : (&lt;a href="http://wiki.kde-ir.org/?title=What_is_kde" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt;) , (&lt;a href="http://freekeyboard.net/?p=2217" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt;) , (&lt;a href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%AF%D9%86%D9%88%D9%85"&gt;+&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;ما می خواهیم میز کار kde نسخه 4.3 که آخرین نسخه ی معرفی شده است را به اوبونتویمان اضافه کنیم , نکته اینجاست که برای اضافه کرد&lt;img class="alignleft size-full wp-image-34" title="logo-kde_(1)" src="http://localhost/Shahinism/wp-content/uploads/2009/09/logo-kde_1.png" alt="logo-kde_(1)" width="120" height="120"&gt;ن kde فقط کافیست در ترمینالمان بنویسیم &lt;code&gt;sudo apt-get install kubuntu-desktop &lt;/code&gt;همین . تمام شد ! ولی نسخه ای که در اینجا داریم قدیمیست , چون اوبونتو نمی آید هر برنامه ی تازه ای را مستقیم به مخازن رسمی اش انتقال دهد , این نسخه 4.3 در مخازن رسمی اوبونتو 9.10 موجود خواهد بود , از طرفی kde در فاصله ی دو نسخه ی گذشته تغییرات قابل توجهی داشته , ما هم که می خواهیم آخرین نسخه را داشته باشیم از منبع معتبر فارسی زبان kde یعنی&lt;a href="http://wiki.kde-ir.org/?title=Installing_kde_from_launchpad" target="_blank"&gt; اینجا &lt;/a&gt;کمک می گیریم , آموزش به قدری خوب نوشته شده است که به شما علاوه بر نصب آخرین نسخه kde یاد می دهد که چگونه آخرین نسخه نرم افزارها را روی اوبونتویتان نصب کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;پس از یاد گیری و نصب kde ممکن است یک اشکال کوچک رخ دهد , این اشکال نصب نشدن درست بسته ی kubuntu-docs است . توجه کنید که اگر از نسخه ی قبلی kde به نسخه ی جدید ارتقا دهید مشکلی پیش نمی آید ولی اگر بسته ی نصب شده در همین ارتقا را هم reinstall کنید دوباره بسته ها مشکل دارند ... دیروز خلاصه موفق شدم این مشکل را برای خودم حل کنم , راجع به روش حل به قدر کافی در انجمن kde فارسی توضیح داده ام ,شما هم می توانید با مراجعه به&lt;a href="http://forum.kde-ir.org/index.php/topic,116.0.html" target="_blank"&gt; این انجمن &lt;/a&gt;مشکلتان را حل کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;" dir="rtl"&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;این روزها پدیده ای به نام فید پیگیری وبلاگها را آسان کرده , شما هم می توانید با آدرس زیر از آخرین مطالب پیژامه آگاه باشید :&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;" dir="rtl"&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;&lt;span style="color:#3366ff;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh" target="_blank"&gt;http://feeds.feedburner.com/Pijhameh&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;

&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اوبونتو</category><category>نرم افزار</category><category>کدباز</category><category>کی در ای</category><category>گنو / لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13880624nsb-kde-4-3-dr-wbwntw-w-hl-ykh-mshkhl-htmly.html</guid><pubDate>Tue, 15 Sep 2009 12:25:35 GMT</pubDate></item></channel></rss>