<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (لیوپراد)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Sun, 12 May 2013 19:37:35 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>در انتظار اعجوبه ای دیگر از اپل باشید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860124leopard-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;دیگه انگاری به صاحب های اپل خیلی خوش گذشتهکه برای ارائه ی محصولاتشون اول مردم رو تو خماری می زارن و بعد کلی تاخیر پخشش می کنن و سر انجام بازار رو متحول می کنن. اول از همه که ipod اپل بود که بازار رو تو مشتش گرفت بعدش هم که تا همین چند وقت پیش همه تو خماری بودن تا ببینن که این iphone چه گلی به سر اپلی ها می زنه خوب همونجور هم که می بینین هنوز هیچ گوشی ای رو دستش بلند نشده . &lt;strong&gt;حالا هم نوبت به سیستم عامل جدیدی از اپل رسیده &lt;/strong&gt;. اسم این سیستم عامل لئوپارد هستش که اینجور که معلومه از اسم یک نوع ببر برای محصولشون استفاده کردن. و به گفته ی خودشون اون رو ببر اپل نام گذاشتن و توی شعرشون یعنی : The next big things معلومه که به این یکی هم خیلی مینازن و به خودشون جرات این رو میدن که تو صفحه ی اول مربوط به این نرم افزار بنویسن سلام فردا.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از مشخصه های این نرم افزار همون گرافیک و زیبایی بالا رفته در محیط کاربری نرم افزارهای اپل هست که دیگه برای همه پذیرفته شده است و از امکانات جدید اون هم بخش “ماشین زمان” هست که طبق گفته ی سردم داران شرکت اگر حتی فایلی را به اشتباه پاک کنید می توانید با این نرم افزار آن را بازگردانی کنید همان بخش که System restore ویندوز از انجامش ناتوان است .و همچنین نرم افزار معروف اپل یعنی ichat که توسط آن کاربران علاوه بر برخوردار بودن از کیفیت خوب صدا و تصویر می توانند فایل های پاورپوینت را نیز به هم نشان دهند و یا برای خود آلبوم عکس بسازند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما مشکل این جاست که اینطور که معلومه مرورگر وبش سافاریست و همونطور که همطون می دونین این مرورگر در نسخه ی ویندوز خودش نتوانست موفق باشد و بلافاصله بعد از ارائه &lt;a href="http://www.asroone.net/1386/03/safari-bug/" target="_blank"&gt;نا امن بودنش&lt;/a&gt; ثابت شد . اما از طرفی دیگر متخصصان قدرت این سیستم عامل رو تایید کرده اند و آینده ای روشن را برای آن تصور کرده اند . از طرفی دیگر پیش فروش این سیستم عامل در سایت&lt;a href="http://itnegar.netwww.amazon.com/" target="_blank"&gt; آمازون &lt;/a&gt;پرفروش ترین نرم افزار بوده است . (در نیمه ی ماه ژوئن به نقل از ماهنامه ی رایانه خبر).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خوب دیگه خدا کنه این سیستم عامل هم مثل ابزار های دیگه ی اپل قدرتمند باشه و مایکروسافت رو مجبور به این کنه که به خاطر خودش هم شده کیفیت سیستم عامل هاش رو بالا ببره راستش رو بخواین با ارائه ی ویندوز ویستا بدجور تو پوز منو کامپیوترم خورد چون نه کامپیوتر من نه ۲ مدل بالاتر از اون فکر اجرای اون رو باید از سر بیرون کنند . :d&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.apple.com/macosx/leopard/" target="_blank"&gt;صفحه ی مربوط در سایت اپل &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.apple.com/macosx/leopard/features/" target="_blank"&gt;پیش نمایش سیستم عامل&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>لیوپراد</category><category>نرم افزار</category><category>نرم افزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860124leopard-2.html</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 23:00:27 GMT</pubDate></item></channel></rss>