<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (مدیریت سایت)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2013 19:26:50 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>برای بازدیدکنندگانتان دسکتاپی وب ۲ مهیا کنید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704web2_online-desktop.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;طی این مدت کمی که وب ۲ پا به عرصه ی وجود گذاشته اما برنامه نویسان دست به کارهای جالبی در این رابطه زدن همونطور که می دونین هدف وب  ۲ اینه که وب رو جوری طراحی کنه که عکس العمل صفحات طبق رفتار شمابه شکل عکس العمل صفحات سیستم عامل تون بشه که این جوری کیفیت صفحات خیلی بالا میره . یکی از دست آوردهای  که الان یک مدت است روی دور هست ساخت دسکتاپ آن لاین است . حالا اگر شما دارای هاستی هستید که php رو ساپورت می کنه ولی این قدرت یا وقت طراحی یک چنین صفحاتی را در عین خواستن برای وب سایتتون ندارید این سایت &lt;a href="http://www.eyeos.org/" target="_blank"&gt;eye os&lt;/a&gt; به شما نسخه ای از دسکتاپ آن لاین را با کیفیتی عالی به شما میده که در زیر شات هایی از این دسکتاپ تحت وب رو می بینید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از مزایای این دسکتاپ میشه به ثبت نام فوق العاده آسان و جالب آن برای کاربرانتان اشاره کرد و ارائه ی ابزارهایی همچون دانلود سنتر - مرورگر وب - تابلوی گفتمان - بازی شطرنج و … اشاره کرد . پس اگر شما هم مقدار زیادی فضا روی اینترنت دارین که قادر به پشتیبانی از فایل ها آپلود شده ی کاربرانتون هست پس حتما این ابزار رو برای کاربرانتون روی وب سایتتون نصب کنید . اما تنها مشکلی که من در این نرم افزار دیدم این بود که کنترل پنل مدیریت درت حسابی ای نداره  .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۱-برای نصب ابتدا فایل مورد نظر رو از&lt;a href="http://www.eyeos.org/downloads" target="_blank"&gt; اینجا&lt;/a&gt; دانلود کنید . حجمش حدود ۷۵۰ کیلوبایت است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲-بعد از آپلود پرمیشن پوشه ی برنامه رو به ۷۷۷ تغییربدین.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۳-فایل Install.php رو با مرورگر طی کنید برنامه خود کار فایل ها رو روی سرورتون آپلود می کنه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۴-برای ورود خودتون به جای user name کلمه ی root رو پر کنید و برای پسوورد هم پسوورد سرورتون رو وارد کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت ۱ :&lt;/strong&gt;همونطور که می بینین راه نصبش فوق العاده راحت است و برای کاربرانی که مثل من از اینترنت ذغالی استفاده می کنن مشکلی ایجاد نمیشه و حداکثر در مدت رمان ۵ دقیقه نصبش می کنین ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت ۲ :&lt;/strong&gt;دیگه فکر نکنم که چیزی از قلم افتاده باشه فقط برای دیدن نمونه ای از این برنامه می تونید به &lt;a href="http://demo.eyeos.org/" target="_blank"&gt;این صفحه&lt;/a&gt; برید و اگر سوالی براتون پیش اومد تو نظرات بپرسین اگه بلد بودم جوابتون رو میدم .&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>مدیریت سایت</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704web2_online-desktop.html</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2007 13:15:15 GMT</pubDate></item><item><title>آمارگیری دقیق برای بلاگرها</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851125clickly.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;اول از همه از همه ی شما تقاضای پوزش دارم که نتونستم چند روزی بیام و با اراجیف خودم یرتون رو درد بیارم . دلیلش هم شروع شدن امتحاناس و بس . امروز می خوام یک نمونه سرویس آمارگیری برای وبلاگها معرفی کنم که تقریبا میشه اون رو یکی از بخش های لازمه ی وبلاگ دونست . خوب سایت های ایرانی و خارجی در این زمینه زیاد هست و از طرفی ککاربرا وردپرس هم که با امکانات تو کار وردپرس نیازی به این سیستم ها ندارند اما کاربرانی که در سیستمهای دیگر وبلاگ دارند حتما به چنین چیزی نیاز دارند .&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;بهترین  سیستم حال حاضر به نظر من که هم وطنی هست و امکانات نسبتا کاملی داره همون&lt;a href="http://webgozar.com/" target="_blank"&gt;  وبگذر&lt;/a&gt; هست که دیگه نیاز به توضیح ندارهه و می تونین در خود سایت در مورد امکاناتش بدونین . ولی اما اگر زبانتون خوبه و همچنین می خواین از سیستمی حرفه ای تر استفاده کنین بهتره به &lt;a href="http://www.getclicky.com/" target="_blank"&gt;کلیکی&lt;/a&gt; مراجعه کنید. این سیستم همونطور که در صفحه ی اولش توی یک جدول نمایش داده از تمامی سایتهای خارجی مطرح در این زمینه حرفه ای تره دلایلش رو هم خودش میگه . پس از عضویت در سایت و ثبت کنتور به شما یک کد کوتاه داده میشه که به راحتی اون رو در ابتدای قالبتون قرار بدین تا کنتور آغار به شمارش کنه . از امکانات منحصر به فرد این کنتور میشه پشتیبانی جالب از فید برنر وبلاگتون اشاره کرد از طرفی در قسمت ویزیتورها شما می تونین خیلی راحت به اطلاعاتی بس کاربردی دست پیدا کنین . مثل این که هر کاربر چقدر در صفحه ی شما صبر کرده چند کار انجام داده از کجا وارد شده ویا این که حتی مکان ویزیتور را روی گوگل مپ نمایش میده که خیلی جالبه .&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;از ابزارهایی که این سرویس رو مجبوب تر کرده بخش فیدها هست که شما به راحتی می توانید فیدهای خروجی را دریافت کرده و به فیدریدرتان بدین تا خیلی راحت تر بدون لاگین اطلاعاتتون رو ببینید . &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;پی نوشت ۱ : &lt;/font&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;توجه داشته باشید که سیستمهای متفاوتی با امکانات گسترده ای در این زمینه وجود داره این فقط نظر شخصی من بود که این دو سرویس رو معرفی کردم .&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;پی نوشت ۲ : &lt;/font&gt; &lt;font face="Tahoma"&gt;توجه داشته باشین که این تعداد بازدیدهای شما نیست که نشانگر محبوبتر بودن وبلاگ شما میشه بلکه مطلبهاتون باید مفید باشد اگر این چنین باشد وبلاگ ود به خود معروف میشه . از طرفی تعداد نمایش داده شده در این سیستمها همیشه این مقدار نیست و صد در صد بیشتر است چون نحوه ی ورود بازدیدکنندگان بیشتر است .&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;&lt;strong&gt;پی  نوشت ۳ :&lt;/strong&gt;گاها دیده شده بعضی از دوستان کد کنتورهای خود را د فیدهای خروجی خود وارد می کنند تا تعداد فید خوانده شده نیز نمایش داده بشه که باید بگم این کار کاملا اشتباه هستش و باعث از کار افتادن فید شما میشه &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;</description><category>Clicklu</category><category>آمارگیر</category><category>حل مشکل</category><category>مدیریت سایت</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851125clickly.html</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2007 16:44:49 GMT</pubDate></item></channel></rss>