<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (امنیت)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Sun, 12 May 2013 19:37:34 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>هکر یا کرکر مساله این است</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861002hack-or-crack.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بارها و بارها لفظ هکر رو شنیدین و هر بار از این اسم برای شناساندن فردی که جرمی در دنیای کامپیوتر مرتکب شده , استفاده کرده اند . اما مشکل این جاست  که هکر واقعی هییچ وقت کاری رو که به نفع دیگران نباشه رو انجام نمیده  برای مثال هکرها همیشه به دنبال راه نفوذی به سیستم عامل ویندوز هستند تا برنامه نویسان مایکروسافت رو از وجود همچین مشکلاتی با خبر کنند . اما دسته ای دیگر از افراد هستند که با استفاده از کامپیوتر به انتشار ویروسهای مختلفی دست می زنند و یا به سایتها حمله می کنند که اسم این افراد هم نیز اشتباها هکر گذاشته می شود که باید آنها را کرکر (Cracker) نام نهاد. در واقع هکرها افرادی هستند باهوش ,مستعد , ماجراجو و با سطح علمی بالا (در شاخه ی نرم افزار) که در مقابل کرکر ها ایستادگی می کنند و به تجهیز و بالا بردن سطح امنیت کاربران عادی کامپیوتر  می پردازند . این به آن معنا نیست که کرکر ها این مشخصات رو ندارند نه ؟ آنها همه ی مشخصات هکرها رو دارند ولی نمی خواهند از راه درست وارد شوند و به قولی قدرت خود را به رخ دیگران بکشند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt;  این مطلب کوتاه رو گذاشتم که حداقل در وبلاگ های شاخه ی آی تی فارسی زبان از این پس از هر کدام از اسم ها در جای مناسب استفاده شود.&lt;/p&gt;</description><category>امنیت</category><category>بررسی</category><category>حل مشکل</category><category>سیستم عامل</category><category>هکر</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861002hack-or-crack.html</guid><pubDate>Sun, 23 Dec 2007 13:48:29 GMT</pubDate></item><item><title>ویروس ...</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860711virus.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ویروس ها عضو جدایی ناپذیر نرم افزار های کامپیوتری شناخته شده اند و همه جا برای تشخیص کیفیت نرم افزار یکی از شاخص ها امنیت آن در برابر ویروسهاست .اما ویروس ها از کجا آمدند ؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اغلب متخصصان کامپیوتر بر این عقیده اند که اولین نوع ویروس در سال 1980 بر روی کامپیوتر های IBM منتشر شد اما در واقع "الک کلانر" را اولین شخصی می دانند که توانست ویروسی را از طریق فلاپی بین دو کامپیوتر Apple II منتشر کند . اولین نمونه ی کدهای مخرب هم توسط یک پسر 15 ساله به نام "ریچ اسکرنتا" در سال 1982 منتشر شد (که طبق این تفاسیر الان باید 40 ساله باشه!). اما ویروس الک کلانر هم با وجود ویروس بودنش کار خطرناکی انجام نمی داد و فقط دو خط نوشته را بر روی مانیتور ظاهر می کرد (برخلاف ویروس های امروزی که پس از تبدیل کامپیوتر به Zombie می توانند به صورت ارتشی متحد حتی سرورهای آلتاویستا را هم به زانو در بیارند). در واقع میشه اینجوری تعبیر کرد که ویروسها در گذشته بیشتر به عنوان شوخی استفاده میشده ولی امروزه جنبه های مختلف دیگری پیدا کرده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt;همونطور که می بینین هنوز وقت نکردم قالبم رو به صورت کامل آماده کنم به خاطر همین دیشب شروع نکردم .&lt;/p&gt;</description><category>امنیت</category><category>تاریخچه</category><category>حل مشکل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860711virus.html</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2007 15:20:36 GMT</pubDate></item><item><title>شما کدام ویروس کش را انتخاب می کنید؟</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860204antivirus-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروزه دیگه به حدی جرایم اینترنتی زیاد شده و هکرها توانسته اند هر روزه شیوه ای جدید برای نفوذ به سیستم های مختلف پیدا می کنند که امنیت در اینترنت حرف اول را می زند.اما متاسفانه کاربران ایرانی زیادی هستند که از سر نا آگاهی و یا مشکل در انتخاب آنتی ویروس از آنها استفاده نمی کنند و به صورت کاملا بی دفاع در مقابل هکرها قرار می گیرند و هستند بسیار کسانی در این بین که ضررهای بسیار زیادی را چه در زمینه ی نرم افزار و چه در زمینه ی سخت افزار متحمل می شوند . متاسفانه در ایران وقتی از کاربری نوع ویروس کش او سوال می شود بیشتر روی دو نمونه ی مک آفی و نورتون مانور می شود و عده ای خاص نیز وجود دارند که به پاندا و یا PC-Cilin روی می آورند . اما واقعا این آنتی ویروس ها در نوع خود بهترینند و یا می توانند از شما محافظتی تمام و کمال را به عمل آورند . توجه به این نکته فوق العاده ضروری است که شما هر چقدر هم از ویروس کش آپدیت و کاملی استفاده کنید باز هم یک قدم از هکزها و ویروس نویسها عقب هستید . در واقع شما با استفاده از آنتی ویروس ها حداقل نیاز دفاعی سیستم خود را بر آورده می کنید .
پس حالا که به اهمیت آنی ویروس ها پی بردیم باید به دنبال نمونه ای از آن بگردیم که نیازهای ما را بر آورده کند . در این بین سایتهای زیادی هستند که به آنتی ویروس ها طبق ظاهر کاربری - کاربرد - آپدیت بودن - و قیمت و بسیاری معیار های دیگر رتبه می دهند در این بین سایت &lt;a href="http://software.toptenreviews.com/" target="_blank"&gt;Anti-Virus Software review&lt;/a&gt; یکی از پیشتاران در این زمینه است (البته در بیشتر سایتهای این چنینی نتایج تقریبا شبیه به هم است ). همانطور که پس از ورود به&lt;a href="http://software.toptenreviews.com/" target="_blank"&gt; این صفحه &lt;/a&gt;شما به جدول طویلی می رسید که بر اساس آن سه آنتی ویروس : BitDefender-Kaspersky-Nod ۳۲ به ترتیب رتبه های اول تا سوم رو به خود اختصاص داده اند و آنتی ویروس هایی که در اول مطلب در موردشان بحث شد در مقام های پایینتری هستند . این سه آنتی ویروس در واقع کارایی های مشابهی دارند ولی نکته ی جالب اینجاست که آنتی ویروس Kaspersky با وجود سرعت بالاتر نصبت به BitDefender در مقام دوم و پس از آن قرار دارد و دلیل آن فقط بر سر قیمت خرید این دوست که به کمک قوانین کپی رایت ایرانی این برای ما کاملا بی معنیست پس برای بهره وری بهتر از این سایت به قیمتها توجه نکنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این سایت تنها نمونه ای از سایت های ساخته شده در این زمینه بود و شما کاربران عزیز می توانید برای اطمینان بیشتر برای انتخاب آنتی ویروس خود در موتورهای جستجو به نتایج بهتر نیز دست پیدا کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سخن آخر این که اتصال به اینترنت بدون ویروس کش مثل بدون دفاع ایستادن در مقابل بمب اتم است !!!&lt;/p&gt;</description><category>امنیت</category><category>حل مشکل</category><category>نرم افزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860204antivirus-2.html</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2007 00:06:28 GMT</pubDate></item><item><title>KP-Tools یعنی امنیت رایگان به زبان فارسی</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851220kp-tools-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="entry"&gt;چند روز پیش با یکی از کارهای &lt;a href="http://kptools.wordpress.com/2007/08/14/%db%8c%da%a9-%d8%b3%d8%a7%db%8c%d8%aa-%d9%88%d8%a8-20-%d8%a7%db%8c%d8%b1%d8%a7%d9%86%db%8c/"&gt;آقای کیا طاهری&lt;/a&gt; آشنا شدم که به گفته ی خودشون این سایت در زمینه ی امنیت فعالیت می کند و نوع فعالیت اون به صورت گروهی است . این سایت از &lt;a href="http://www.kp-tools.com/"&gt;این آدرس&lt;/a&gt; قابل دسترسی است. همونطور که بعد از وزود به سایت می بینید این سایت فوق العاده سریع و ساده با کمک فناوری وب ۲ طراحی شده و کلید های edit قرار داده شده در صفحات نشانگر آن هستند که این صفحه به راحتی قابل تغییر است (البته فقط با وارد کردن آدرس ایمیل).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما مورد مهم در سایت ابزارهایی است که توسط آن ارائه می گردد که چهار عنوان هستند که به ترتیب اونها را به ترتیب در موردشون می نویسم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سیستم ثبت باگ : &lt;/strong&gt;چیزی که در سایت های ایرانی واقعا ضعیف است امنیت اونها است که نمونه اش را در یکی از معروفترین سایتها یعنی پرشین بلاگ دیدیم . این بخش در واقع برای برنامه نویسان و هکرهای ایرانی طراحی شده است . با استفاده از این سیستم اگر شخصی به باگی در یکی از سایت ها بر خورد کرد خیلی راحت می تواند آن را در این بخش سایت ثبت کند که این کار مزایای زیادی برای صاحب سایت ها دارد . از طرفی دیگر این کار باعث میشه که مجموعه ای کامل در این زمینه وجود داشته باشد تا برنامه نویسان تحت وب در حین طراحی سایت به راحتی به این مجموعه رجوع کرده و از به وجود آمدن چنین باگهایی جلوگیری کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مقالات امنیتی : &lt;/strong&gt;بخشی که با وجود تاثیر گرانبهای خود نیاز به معرفی ندارد . (بابا یعنی از رو اسمش دیگه معلومه!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سیستم امنیتی : &lt;/strong&gt;برای  معرفی این بخش ترجیح دادم اول توضیح خود سایت رو بنویسم پس :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; این سیستم برنامه ی تحت وبی است که بدون کاهش سرعت بارگذاری از یک صفحه محافظت می کند. این سیستم چون دارای کد انتقالی است، به صورت کاملا خودکار update (به روز رسانی) می شود. این سیستم امنیتی می تواند به راحتی توسط کاربران سایت upgrade شود.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همونطور که اینا میگن اگه این ابزار واقعا کار کنه خیلی چیز مهمی است پس از ورود به این بخش چند خط کد بهتون میدن که تو قالب اصلی میزارین و سیستم شروع به فعالیت می کنه و اگه کار کنه مثل یه دیواره ی آتش برای سایتتون میشه (منظورم از این که میگم کار کنه اینه که خودم تستش نکردم تا ببینم کیفیتش چقدر بالاست.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دیواره سرد :&lt;/strong&gt; که در واقع شاهکار این سایت است همون Fire wall هست که برای اولین بار توسط ایرانیان و به صورت رایگان طراحی شده متاسفانه ما ایرانیان از این نوع ابزار مهم را نمی توانیم وطنی و رایگانش رو داشته باشیم . این نرم افزار حجم بسیار کمی داره و پس از نصب به هیچ وجه سرعت سیستم را کاهش نمیده که من از همینش خوشم اومد فعلا تا اینجا که خوب بوده ببینم تا بعد چی میشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خوب سایت رو معرفی کردم بهش سر بزنین امیدوارم خوشتون بیاد .&lt;/p&gt;</description><category>امنیت</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>نرم افزار</category><category>هاستینگ</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851220kp-tools-2.html</guid><pubDate>Sun, 11 Mar 2007 23:18:02 GMT</pubDate></item></channel></rss>