<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (مسنجر‌‌‌)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2013 18:40:00 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>مسنجری برای کاربران اینترنت و ایرانسل</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704mini-massenger.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;span lang="fa"&gt;تا حالا شده که بخواین چند آی دی از چند مسنجر رو بخواین آن لاین کنین ولی حوصله و فضای این رو نداشته باشین که چند مسنجر رو نصب کنین&lt;span lang="fa"&gt; . خوب در این صورت می تونین مسنجر های چند کاربری مثل تریلیان مسنجر رو نصب کنین اما اغلب این جور نرم افزار ها نسخه ی کاملشون رایگان نیست . حالا از طرف دیگر اگه موبایل دارین و می خواین در اینترنت چت کنین اون هم از چند سرویس دهنده و وقت و فضای نصب چند مسنجر رو ندارین درضمن نمونه ی دوم در ایران فقط برای کاربران ایرانسل امکانپذیره . سایت &lt;a href="http://www.ebuddy.com/" target="_blank"&gt;بادی &lt;/a&gt;همه ی این خدمات رو در دو  نسخه ی PC &lt;span lang="fa"&gt;و موبایل ارائه میده و برای کار کردن با امکاناتش نیاز به نصب هیچ برنامه ای ندارین و فقط کافیه وارد سایت بشین و در وسط صفحه نوع سرویس خودتون رو انتخاب کرده و یوزر نیم و پسووردتون رو وارد کنین و شروع به چت کنین از مزایای این سرویس میشه به رابط کاربری فوق العاده عالی و سرعت منحصر به فرد و همچنین نحوه ی کار فوق العاده آسان اشاره کرد . اما در واقع نهایت قدرت و ارزش این سایت زمان استفاده از نسخه ی موبایل اون مطرح میشه که به کاربران ایرانسل پیشنهاد می کنم اگر علاقه ای به چت کردن دارن حتما از این سرویس استفاده کنند&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</description><category>اینترنت</category><category>مسنجر‌‌‌</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704mini-massenger.html</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2007 13:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>از این پس در یاهو میل چت کنید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704yahoo-mail.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بعد از این که &lt;a href="http://webmessenger.yahoo.com/" target="_blank"&gt;یاهو مسنجر&lt;/a&gt; خود را بر روی وب قرار داد انگار که استقبال از اون به اندازه ای بوده که یاهو این اجازه را به خود داد تا آن را وارد یاهو میل خود کند . این امکان که فقط در نوع یاهو میل بتا ارائه می شود بر پایه ی آزاکس و وب ۲ است که طرز کار با اون خیلی راحت و کاربردی برای استفاده از این ابزار کافیه در باهو مبل خود در جدول مت راست بر روی گزینه ی Contacts کلیک کنید تا به طور خودکار نمایشگر ایمیل شما ارتقا پیدا کنه و پس از آن در این بخش Add List شما در مسنجر به همراه وضعیت آنها به نمایش در می آید برای اجرای این ابزار شما به فلش پلیر بالای ورژن ۷ نیاز دارید . در قسمت بالایی یاهو میل شما در نقطه ای که نام اکانت شما نوشته می شود نیز گزینه ای ایجاد می شود که توسط آن می توانید وضعیت خود را تعیین کنید . دیگه هرچی باشه یاهو نمی خواد جلوی گوگل کم بیاره که اما به نظر من این امکان را باید مثل گوگل ساده و بی آلایش طراحی می کرد چون خیلی زیبا تر و کارا تر میشد و در این قسمت تنها امکان چت با کسانی که به شما ایمیل داده اند و یا شما برای آنها ایمیل داده اید وجود داشته باشد و یا تلفیقی با Add List شما با این افراد چون به جرات میشه گفت چت کردن با مسنجر خیلی سریعتر و راحتتر است تا چت کردن داخل وب . خلاصه دیگه این جنگ بزرگان فناوری است ولی کمتر شرکتی در بین اونا مثل گوگل پیدا میشه ک به نظر کاربرا احترام بذارن و نظر اونا رو تعیین کننده بدونن .&lt;/p&gt;</description><category>حل مشکل</category><category>مسنجر‌‌‌</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704yahoo-mail.html</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2007 13:06:52 GMT</pubDate></item><item><title>آفلاین ها را در یاهو ببینید و به ایرانی بودن خود ببالید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851122aflyn-h-r-dr-yhw-bbynyd-w-bh-yrny.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز یه مقاله ی نوشته شده توسط آقای امیر عصاری تو بخش هفته نامه کلیک روزنامه ی جام جم خوندم که با خودم گفتم ای ول به هر چی ایرانیه فقط نگاه کنین که چجوری ایرنیها در دکان یاهو رو می بندن مقاله رو کامل براتون میزارم که بخونین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که می دانید یاهو مسنجر دارای سرویسی به نام Invisible است که توسط آن کاربران می توانند به صورت مخفی با آیدی خود آنلاین شوند . و حضور خود را از دید دیگران مخفی نگاه دارند . و تنها با بعضی از  دوستان مورد نظر خود گفتگو کنند . تابستان سال گذشته سایتی با آدرس www.xeeber.com راه اندازی شد و بسیاری از کابران Yahoo از جمله ما ایرانیان را غافل گیر کرد امکانی فراهم شده بود که تمامی افراد تنها با یک کلیک می توانستند اشخاصی را که به صورت مخفی با آیدی خود آن لاین شده بودند را شناسایی کنند . خود من هم از علاقه مندان این سایت بودم و با استفاده از این سایت به اصطلاح عامیانه مچ خیلی از دوستانم را که به صورت مخفی آنلاین شده بودند را بگیرم . استقبال زیادی در آن زمان از این سایت به عمل آمد . و حتی یکی از مدیران &lt;a href="http://www.yahoo.com/"&gt;Yahoo&lt;/a&gt; در وبلاگ خود اشاره ای به این سایت کرده و آن را پروژه ای علیه Yahoo نام داده بود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در آن زمان نرم افزارهایی همچون Buddy Spy نیز وجد داشت که به شناسایی مخفی ها می پرداختند . اما این نرم افزار ها نیاز به نصب روی کامپیوتر داشتند و برای استفاده باید یک آی دی همراه با رمز صحیح در نرم افزار به کار گرفته شود . استفاده از این نرم افزار ها مشکل بود و معمولا نتیجه ی اشتباهی در بر داشت . حال آن که سایت &lt;a href="http://www.xeeber.com/"&gt;www.xeeber.com&lt;/a&gt; به راحتی قابل استفاده بود و در تشخیص مخفی ها کاملا صحیح عمل می کرد . آخر تابستان بود که ناگهان Yahoo برای مقابله با این سایت و چند نرم افزار مشابه دیگر کلیه راهکار های امنیتی خود را در یاهو مسنجر تغییر داد و سایت www.xeeber.com و تمامی نرم افزارهای تشخیص مخفی ها از کار افتادند . شاید مدیران www.xeeber.com این سیاست سایت یاهو را پیش بینی کرده بودند و به همین دلیل هیچ کپی رایتی از خود و یا نام برنامه نویسان در سایت قرار نداده بودند . آن زمان بعضی ها این سایت را به روس ها نسبت دادند و بعضی دیگر به برنامه نویسان آمریکایی . من خودم از روی نام این سایت حدس می زدم که این سایت یک سایت آلمانی باشد بعد از تغییراتی که یاهو اعمال کرد در صفحه ی اصلی Xeeber.com از اواخر تابستان عبارت We will back Soon نقش بست . این جمله امید را می داد که مدیران Xeeber.com راهی جدید را برای تشخیص مخفی ها پیدا کنند . بسیاری از کاربران از جمله من منتظر این روز بودیم تا این که از ۳ هفته قبل یعنی بعد از تعطیلات نوروز دوباره این سایت سرویس تشخیص Invisible خود را فعال کرد ولی این بار همراه با کپی رایت ! . کپی رایتی که خیلی از ما کاربران را غافل گیر کرد . Xeeber.com نه روسی بود نه آمریکایی و نه آلمانی بلکه Xeeber.com یک سایت کاملا ایرانی بوده وهست ! و در کپی رایت آن نام آشیانه و شبکه ی پارسبد قرار دارد . با تیم آشیانه تماس گرفتیم و در مورد این سایت و چگونگی ساخت آن تحقیق کردیم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه نویسی این سایت توسط علیرضا صالحی انجام گرفته است . امنیت این وب سایت توسط بهروز کمالیان صورت گرفته است . این سایت هم اکنون روی ۳ سرور  قرار دارد . لازم به ذکر است هم اکنون Xeeber.com تنها سایتی است که قادر به شناسایی افراد مخفی در یاهو مسنجر است و تمامی نرم افزار ها از جمله بادی اسپای غیر فعال شده اند . به امید موفقیت بیشتر برای این وب سایت و سایت های ایرانی دیگر و به امید آن که یاهو نتواند به این زودی از ارایه سرویس توسط این وب سایت جلوگیری کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بابا دمشون گرم . اینم سایت امنیتی آشیانه : &lt;a href="http://ashiyane.org/"&gt;www.ashiyane.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ایرانی</category><category>اینترنت</category><category>فارسی</category><category>مسنجر‌‌‌</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851122aflyn-h-r-dr-yhw-bbynyd-w-bh-yrny.html</guid><pubDate>Sun, 11 Feb 2007 12:59:24 GMT</pubDate></item></channel></rss>