<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (مطالعه آزاد)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2013 19:22:58 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>داستان…</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910819dstn.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;یکی از قشنگ‌ترین فانتزی‌هایی که از دوران کودکی‌ام دارم‌، اتاق تقریبا کوچک ولی با سقفی مرتفع است که دور تا دورش به جای دیوار آجری‌، کتاب‌خانه‌ای مملو از کتاب است‌. یک جایی هم آن گوشه موشه‌ها جایی برای یک میز و صندلی راحت و اگر شد یک چراغ مطالعه که آدم بتواند مثل بچهٔ آدم ماتحتش را بنشاند رویش و فارغ از بلبشوی فضای بیرون میان داستان‌های کتابش سیر کند‌. البته که اگر یک جام نوشیدنی&lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt; هم در کنار دست آدم باشد که گاها گلویی تر کند‌، فانتزی کامل‌تر می‌شود‌.
ولی خوب از آن‌جایی که در خانواده‌ای بزرگ شده‌ام که کتاب غیر مدرسه‌ای کالای لوکس حساب می‌شود و شاید هم چیزی که آن موقع‌ها می‌خواندند و بعد از یک تاریخ خیلی معروفی خواننده‌هایشان را صف به صف می‌فرستادند به دنیای تخیلی کتاب‌هایشان‌، تعداد کتاب‌هایی که مثل بچهٔ آدم نشسته باشم تا تهش را بخوانم و غرق دنیای شخصیت‌هایش شوم‌، به زور به ۲۰ تا می‌رسد‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حقیقتش آتش این عشق به کتاب خواندن هر چند دیگر داشت به دست فراموشی سپرده می‌شد‌، به لطف خدا بیامرز گوگل ریدر و اسطوره‌هایش‌، در چند سال اخیر خاموش نشد و فعلا سر جایش است‌. اما چه کنیم که برای شخصی مثل من که گاها هشتش با نهش قاطی می‌شود تا همین هزینهٔ ماهی یک بار اینترنتش را جور کند‌، تحقق همهٔ فانتزی‌های دوران کودکی‌، حتی اگر مجموعشان یکی دو تا باشد‌، کم کم به آرزو تبدیل می‌شود‌. خصوصا که آدم بد‌های دنیا از بین سه میلیارد و خرده‌ای جمعیت روی زمین‌، چشمشان را به پشت سفید هفتاد و اندی ایرانی دوخته‌اند و قیمت‌هایشان را دم به دم بالا می‌برند ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این مقدمهٔ بی‌نمک بلند را گفتم تا به این‌جا برسم که خوشبختانه جدای از اینترنت بی‌مزه‌مان که شده میدان ارابه کشی یک سری فرماندهٔ در حسرت جنگ مانده و باقی عرصه‌های قلم و هنر و سخن‌مان هم شده ضمیمهٔ دستمالی رهبران آن فرماندهان ذکر شده‌، گاها آدم چیز‌هایی می‌بیند که جدا امیدوار کننده است‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://dl.dropbox.com/u/25017694/Blog-photos/dastanmag.jpg"&gt;&lt;img title="عکس روی جلد نسخهٔ آبان ماه مجلهٔ داستان" src="http://dl.dropbox.com/u/25017694/Blog-photos/dastanmag.jpg" alt="عکس روی جلد نسخهٔ آبان ماه مجلهٔ داستان" width="150" height="223"&gt;&lt;/a&gt; عکس روی جلد نسخهٔ آبان ماه مجلهٔ داستان&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چند ماه پیش (دقیقا تیر ماه) بود که سر گذرم از یک مطبوعاتی‌، چشمم به مجله‌ای خوشدست و جمع و جور به اسم «‌&lt;strong&gt;داستان‌&lt;/strong&gt;»&lt;a title="وبلاگ مجلهٔ داستان روی بلاگفا" href="http://dastanmag.blogfa.com/" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt; افتاد که به بهانهٔ هدیه برای خواهرم یک نسخه‌اش را خریدم‌. مجله زیر مجموعهٔ مجلات همشهری است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خط اصلی حرف‌هایش را داستان‌، کتاب و نویسنده‌ها تشکیل می‌دهند‌. داستان‌هایی هر چند کوچک ولی جدا خواندنی‌. کتاب‌هایی که گاها آرزوی پیدا کردن یک نسخه‌شان به دلت می‌ماند‌. نویسنده‌هایی که بعضا با تمام آماتور بوندنشان‌، آن‌قدر شیرین و دوست داشتنی می‌نویسند که هرگز دوست نداری به ته نوشته‌شان برسی‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از طرفی دیگر طراحی صفحات مجله‌، کیفیت چاپش‌ و حتی عکس‌های خوشگلی که آن‌قدر زیبا بین متن‌ها جا ساز شده‌اند که آدم را یاد موزه می‌اندازند‌، می‌تواند عطش تهیهٔ آخرین نسخهٔ این مجله را برای منی که همچون فانتزی بلند بالایی منباب کتاب و کتاب‌خوانی دارم‌، چندین و چند برابر کند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مخلص کلام این که حیفم آمد همچین مجله‌ای را بخوانم و تجربهٔ شیرین خواندنش را با شما در میان نگذارم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*:&lt;/strong&gt; قصهٔ آن جام کمی طول و دراز است‌. خلاصه‌اش این که یکی دوست دارد با سیگار کتاب بخواند‌. یکی با ماگ قهوه‌. یکی هم با جام آب انگور گندیده ;-)&lt;/p&gt;</description><category>داستان</category><category>مجله</category><category>مطالعه آزاد</category><category>همشهری</category><category>کتاب</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910819dstn.html</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2012 00:11:21 GMT</pubDate></item><item><title>هاگاکوره: از فصل اول (۱)</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910322hgkhwrh-z-fsl-wl-1.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;نظرات خود را به فرد دیگری گفتن و اصلاح اشتباهات وی کاری است مهم‌.&lt;/strong&gt; این کار نشانهٔ &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;دلسوزی است و در خدمت به امیر &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;بیشترین اهمیت را دارد . اما شیوهٔ انجام این کار بسیار دشوار است‌. ساده است پیدا کردن نکات خوب و بد یک نفر و نظر خود را دربارهٔ آن نیز بیان کردن‌. &lt;strong&gt;مردم اغلب فکر می‌کنند با گفتن چیز‌هایی که دیگران آن را ناخوشایند می‌شمارند یا گفتن آن را سخت می‌پندارند کار خوبی انجام می‌دهند‌.&lt;/strong&gt; و اگر حرف آن‌ها را نپذیرند‌، فکر می‌کنند‌ دیگر هیچ کاری نمی‌توان کرد‌. &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;چنین طرز فکری کاملا عبث است‌. این درست بدان ماند که با بستن افترا به فردی او را آزرده‌خاطر سازیم‌. این کار چیزی جز عقده‌گشایی نیست‌.
 پیش از نکته گرفتن از کسی‌، ابتدا باید در نظر گرفت که &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;آیا آن شخص ظرفیت پذیرش آن نکته را دارد یا خیر‌. باید ارتباطی صمیمی با او برقرار ساخت و اطمینان حاصل کرد که آن شخص همیشه به کلام تو اعتماد می‌کند‌. موضوعاتی را مطرح کن که وی دوست دارد و بهترین راه صحبت کردن با او را جستجو کن و به دنبال راهی باش که تو را به خوبی درک کند‌. وضعیت را بسنج و بیندیش که آیا بهتر است با نامه نظر خود را به او بازگویی یا در هنگام ترک خانه و آن زمان که او را مشایعت می‌کنی‌، نقاط قوت او را خاطرنشان ساز و از هر وسیله‌ای که می‌توانی برای دلگرمی به وی استفاده کن‌، مثلا ذکر اشتباهات خود بدون آن که اشتباهات او را به رویش آوری و با ذکر این که این اشتباهات ممکن است برای وی نیز رخ دهد‌. چنان رفتار کن که اشتباه خود را چنان بپذیرد که گلوی مردی تشنه آب را پذیراست‌. بدین سان نظر تو اشتباه او را اصلاح خواهد ساخت‌.
 این کار بسیار دشوار است‌. اگر خطای فرد به عادتی بدل شده باشد که سا‌ل‌هاست با آن زندگی می‌کند‌، ترک آن تقریبا محال است‌. خود من این تجربه را از سر گذرانده‌ام‌. صمیمی بودن با تمام رفقای خود‌، اصلاح اشتباهات یکدیگر‌، و مصمم بودن برای خدمت به امیر نشانهٔ&lt;strong&gt; شفقت سامورایی&lt;/strong&gt; است‌. چگونه انتظار داری با سرافکنده ساختن یک مرد از او انسان بهتری بسازی؟&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;</description><category>سامورایی</category><category>شفقت</category><category>مطالعه آزاد</category><category>هاگاکوره</category><category>کتاب</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910322hgkhwrh-z-fsl-wl-1.html</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2012 16:38:51 GMT</pubDate></item><item><title>هاگاکوره: گفتار اول</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910315hgkhwrh-gftr-wl.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;پیش‌گفتار&lt;/h4&gt;
حقیقتش این که من وبلاگ‌نویسی را‌، تنها و تنها برای لذتش انجام می‌دهم‌. و شاید هم اندکی از دلیلش مربوط به آرشیو کردن مقداری از موضوعات مورد علاقه‌ام باشد‌. تا به امروز‌، عمدهٔ نوشته‌هایم در این وبلاگ‌، مربوط شده است به دنیای کامپیوتر‌. و الان هم به خوبی سیر صعودی‌ام در این زمینه (‌هر چند با شیب کم‌) قابل مشاهده است‌. اما راستش را بخواهید دیگر این‌چنین نوشتن‌، و محدود بودن به سرفصلی خاص نمی‌تواند آن‌طور که باید جذبم کند‌!
&lt;p&gt;خوشبختانه با ساختار جدیدی که برای وبلاگ آماده کرده‌ام (و احتمالا دستکاری‌هایی که دوباره روی آن انجام خواهم داد) این قابلیت را پیدا کرده که بتوان دسته‌های مختلف را به شایستگی در کنار هم جای داد‌. این‌ها را می‌گویم که گفته باشم از این پس دیگر صرفا این وبلاگ کامپیوتری‌، لینوکسی‌، آی‌تی‌ای یا هر سرفصلی که قبلا رویش سایه افکنده بود نیست‌! می‌خواهد یک قدم دیگر به شاهینیسم بودن نزدیک شود‌. از این به بعد این وبلاگ می‌شود میعاد‌گاه هر چه که نظرم را به خود جلب می‌کند‌. خوب البته طبیعیست که هنوز هم تعداد مطالب کامپیوتری‌ام نسبت به باقی در اکثریت باشند (‌نا سلامتی موهایم را در این صنعت از دست داده‌ام ;-))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;فعلا اولین پست کتاب‌خوانی‌ام را داشته باشید تا بعد‌!&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;هاگاکوره&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;کتاب‌خوان حرفه‌ای نیستم‌. ولی چه باور کنید یا نه‌، هیچ‌چیز به اندازه کتاب خواندن نمی‌تواند آرامم کند‌. حقیقتش همین را هم دو سه سالی است که کشف کرده‌ام‌. راست راستش را هم که بخواهید می‌شود از ۸۸ به این‌ور‌! اراجیف بس است‌! کتاب هاگاکوره را اولین بار در فیلم &lt;a title="Ghost Dog on IMDB" href="http://www.imdb.com/title/tt0165798/" target="_blank"&gt;Ghost Dog&lt;/a&gt; جیم جارموش دیدم‌. نقل قول‌های به جا از این کتاب و شخصیت اول فیلم که تحت تأثیر نوشته‌های کتاب بود نظرم را جلب کرد‌. خوشبختانه بعد از جستجو کردن دیدم که کتاب واقعا وجود خارجی دارد‌! کتابی که پشت جلد ترجمهٔ فارسی‌اش چنین می‌نویسد:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;در روز شانزدهم ماه می سال ۱۷۰۰‌، نابشیما میتسوشیگه در گذشت‌. یکی از نزدیک‌ترین مریدان وی‌، یاماموتو چونه‌تومو‌، سرخورده از تمایلات و گرایش‌های جانشین میتسوشیگه‌، در خواست استعفاء کرده و به وی اجازه داده شد به کسوت راهبی بودایی در‌آید‌. آن تابستان وی به عزلتگاهی کوچک کوچ کرد و در آن‌جا سال‌ها در انزوا زیست‌. در سال ۱۷۱۰‌، سامورایی جوانی به نام تاشیرو چوراموتو با وی آشنا گردید‌. مصاحبت آن‌ها هفت سال دوام یافت و در دهم سپتامبر ۱۷۱۶‌، گفته‌های یاماموتو‌، آن‌گونه که سامورایی جوان آن‌ها را ثبت کرده بود‌، در قالب کتابی در آمد و نام هاگاکوره بر آن نهادند‌: پوشیده با برگ‌ها‌.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hagakure"&gt;&lt;img title="hagakure on wikipedia" src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/3/36/Hagakure.jpg" alt="" width="228" height="333"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کتاب مجموعه‌ای از گفتار‌هاست که آن‌طور که مترجم آن به زبان انگلیسی در مقدمه ذکر می‌کند از کتاب اصلی که نسخهٔ کاملش تقریبا وجود ندارد برگزیده شده‌اند‌. موضوع تمامی این گفتار‌ها هم حول محور خودسازی سامورایی و درک ارزش و معنای لعت سامورایی برای کسانی است که می‌خواهند یک سامورایی باشند‌. خوب احتمالا شما هم مثل خودم می‌گویید که سامورایی یک فرهنگ فوق‌العاده قدیمی است که دورانش حدودا ۲۰۰-۳۰۰ سال پیش به پایان رسیده و این کتاب دیگر چیزی برای گفتن در دنیای پر سرعت امروز ندارد‌. سامورایی‌ها جنگ‌جویانی مغرور، متعصب و شمشیر بدستی بودند که برای حفض حیثیتشان دست به خودکشی می‌زدند و تفکراتی از این قبیل ولی خوب ... اشتباه می‌کنید‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چونه‌تومو به مفاهیمی از سامورایی اشاره می‌کند که حتی به گواه خودش در اکثر سامورایی‌های آن دوران وجود نداشته‌! قدرت انتخاب بی‌چون و چرای مرگ در پرسش «مرگ یا زندگی؟» ممکن است برای خیلی از ما باور پذیر نباشد‌. اما جدای از این‌، آدمی با چنین شهامتی‌، باید صاحب شخصیتی فوق‌العاده قوی‌تر باشد‌. شخصیتی که از بدو تولد چنین پرورش یافته باشد‌. شخصیتی که قدرت ارادهٔ بالایی دارد‌. خواندن کتاب را تازه شروع کرده‌ام‌. اما حیفم آمد بعضی از این گزیده‌گویی‌ها را که واقعا نظرم را جلب می‌کنند در این‌جا منتشر نکنم‌! قصد دارم تا پایان کتاب هر کجا که گفتاری نظرم را جلب کرد همراه با نظر خودم در موردش در پستی منتشر کنم‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کتاب‌نامهٔ نسخه‌ای که من می‌خوانم به شرح زیر است:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نام کتاب: &lt;strong&gt;هاگاکوره&lt;/strong&gt; کتاب سامورایی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نویسنده: یاماموتو چونه‌تومو&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مترجم: سید‌رضا حسینی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;صفحات: ۱۷۶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;انتشارات: چشمه&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شابک: 978-964-362-651-8&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قیمت: ۴۰۰۰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="لینک کتاب در آدینه بوک" href="http://www.adinebook.com/gp/product/9643626518/672-3621919-8025601" target="_blank"&gt;لینک کتاب در آدینه بوک&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="لینک کتاب در مرکز مطالعات ژاپنی" href="http://japanstudies.ir/1389/05/22/hagakure/" target="_blank"&gt;لینک کتاب در سایت مرکز مطالعات ژاپنی&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>Hagakure</category><category>شاهینیسم</category><category>مطالعه آزاد</category><category>هاگاکوره</category><category>کتاب</category><category>یاماموتو چونه‌تومو</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910315hgkhwrh-gftr-wl.html</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2012 16:51:01 GMT</pubDate></item><item><title>بیایید جامعه آزاد خود را درک کنیم</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13901204byyyd-jmh-azd-khwd-r-drkh-khnym.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از ابتدای تاریخ همواره بحث‌های فراوانی در مورد آزادی انسانی وجود داشته است و گاهی این آزادی‌ها و تلاش برای دست‌یابی به آن‌ها موجب ایجاد جنبش‌های کوچک و بزرگی در سرتاسر جهان شده است... همواره شنیده‌ایم که گنو/لینوکس سیستم‌عاملی است آزاد که بر مبنای فلسفه آزادی نرم‌افزار و گنو شکل گرفته است ولی آیا درک درستی از آزادی خویش که بواسطه استفاده از نرم‌افزارهای آزاد و نیز انتشار آزاد دانش و محتوا و تلاش برای گسترش آن بدست می‌آوریم داریم؟ آیا حقیقتا جامعه خویش را درک کرده‌ایم؟
کسانی که ما و اقدامات ما و یا حتی سختی‌هایی که به خود می‌دهیم را صرفا از جنبه‌های محدود فنی زیر سوال می‌برند... آیا حقیقتا ما را درک می‌کنند؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متنی که در ادامه می‌خوانید، مطلبی است برگرفته از &lt;a title="openrespect" href="http://openrespect.org/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;این لینک&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; و حرف‌های جالبی برای گفتن به همه ما دارد... بنابراین بیایید با حوصله و کمی تامل به نحوی متفاوت از مطالب و پست‌های عادی نگاهی بر آن داشته باشیم و با بازنشر آن در وبلاگ و یا وب‌سایت شخصی خود این نگرش مهم را به گوش همه برسانیم...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;a href="http://linuxreview.ir/wp-content/uploads/47093936_7116f6215d.jpg"&gt;&lt;img title="47093936_7116f6215d" src="http://linuxreview.ir/wp-content/uploads/47093936_7116f6215d.jpg" alt="" width="500" height="375"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در سراسر دنیا انسان‌هایی وجود دارند که در ساخت نرم‌افزار، محتوا و فرهنگی که دیگران قادر به استفاده آزادانه از آن هستند با هم همکاری می‌کنند. افراد می‌توانند آن‌ها را آزادانه استفاده و به اشتراک بگذارند تا در کنار هم لذتی دوچندان از دست‌آورده‌های همکاری‌شان را به خود و دیگران بچشانند. ما هم اعتقاد داریم که آزادی خوب است؛ معتقدیم که آزادی به مردم کمک می‌کند تا کارهای خوب و بهتری انجام دهند؛ انتخاب‌های مناسب‌تری بکنند و زندگی امن‌تری داشته باشند. &lt;strong&gt;ما جامعه‌ای هستیم که در این اعتقاد با هم متحدیم!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جامعه ما پهناور است. پهناورتر از محله و شهر و ایالت. جامعه ما در آنسوی خیابان‌ها و شهرهایمان‌، کشورها و مرزها گسترده شده و از یک گروه و پروژه، بسیار بزرگ‌تر است. بسیاری از ما به زبان‌های مختلفی صحبت می‌کنیم و تصمیمات متفاوتی می‌گیریم. آداب و رسوم جداگانه‌ای داریم و به طور متفاوتی با این نرم‌افزار‌، محتوا و فرهنگ در ارتباطیم؛ ولی چیزی که ما را با هم متحد می‌کند باور به آزادی، باز (منظور به دور از محدودیت بودن) و مناسب و به درد بخور بودن برای مردم است. روش‌ها و عقاید ما ممکن است متفاوت باشد و حتی تعریف ما از آزادی و باز بودن ولی باور به آزادی و باز بودن آن‌ها را یک‌رنگ می‌کند. بدون در نظر گرفتن این روش‌ها‌، عقاید‌، تعریف‌ها و تفاوت‌ها، احترام همیشه باید بنیان راهی باشد که ما را به این اجتماع مرتبط می‌سازد‌. وقتی که احترام را در مرکزیت تعاملاتمان قرار می‌دهیم‌، زندگیمان را پربار‌تر می‌کنیم، راه‌های جدیدی برای فکر کردن را کشف می‌کنیم‌، و افق دیدمان را با ایده‌ها و تجربه‌هایی نو گسترش می‌دهیم‌. وقتی که این احترام را از دست دهیم‌، گفتگو‌هایمان غیر قابل تحمل‌تر می‌شود‌، که در نهایت به غیر‌قابل تحمل شدن اجتماع‌مان می‌انجامد و این کار، توانایی‌مان را در رساندن پیام آزادی و باز بودن به دیگران می‌گیرد‌.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;احترام، نباید از قضاوت روی مردم بر اساس ژنتیک یا ویژگی‌های اجتماعی‌شان باشد‌، بلکه به جای آن باید بر اساس کیفیت و محتوای استدلال‌هایشان باشد‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;احترام، تنها فرهنگی برای ارتباطات نیست‌، بلکه احترام به دیگران در انتخاب‌هایشان حتی زمانی که با آن‌ها مخالفیم نیز جزئی از آن است‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;احترام، به اشتراک گذاری نظرات است، که یک درک دوجانبه از اصول درک شده را القاء می‌کند.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;احترام، دادن آزادی به بقیه برای دنبال کردن مسیر‌های خودشان بدون ترس از شکنجه توسط آن‌هایی که تصمیمات متفاوت می‌گیرند یا تعریف متفاوتی از آزادی و آزادی بیان و نظر دارند، است.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;احترام یعنی رابطه‌ی صادقانه‌، باز و گفتگوی مؤدبانه با هدف دست‌یابی به دیدگاه دیگران‌، نه برای اثبات اینکه دیگران اشتباه می‌کنند‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;احترام یعنی فهمیدن اینکه اغلب افراد روح و روان خودشان را در کارهایشان به کار می‌گیرند و رابطه احساسی با آن برقرار می‌کنند و زمانی لب به انتقاد و اعتراض می‌گشایند که این رابطه برای آن‌ها مهم بوده باشد.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ما همه در یک تیم هستیم‌، فقط گاهی اوقات خطوط متفاوتی رسم می‌کنیم‌. احترام یعنی درک این تفاوت‌ها و پیشرفت با هم در قالب یک جامعه‌‌، و با هدفی متحد بر مبنای آزادی و باز بودن‌ (منظور به دور از محدودیت).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای کسب اطلاعات بیشتر در این زمینه به پیوند‌های زیر مراجعه کنید‌:&lt;/p&gt;
&lt;p align="justify"&gt;&lt;a href="http://openrespect.org/" target="_blank"&gt;اجتماع احترام آزاد (سایت اصلی‌)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="justify"&gt;&lt;a title="لینک مطلب در سایت لینوکس ریویو" href="http://linuxreview.ir/1390/12/underestand-our-free-community/"&gt;لینک ترجمه متن در سایت لینوکس ریویو&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;a title="لینک مطلب در لینوکس ریویو" href="http://linuxreview.ir/1390/12/underestand-our-free-community/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;منبع&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;=-=-=-=-=&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Powered by &lt;strong&gt;&lt;a href="http://blogilo.gnufolks.org/"&gt;Blogilo&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><category>احترام</category><category>رفتار</category><category>مطالعه آزاد</category><category>نرم افزار</category><category>نرم افزار آزاد</category><category>کامپیوتر</category><category>کدباز</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13901204byyyd-jmh-azd-khwd-r-drkh-khnym.html</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2012 15:15:30 GMT</pubDate></item><item><title>آشنایی با تکنیک مدیریت زمان پامودور (‌گوجه‌)!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13900424ashnyy-b-tkhnykh-mdyryt-zmn-pmwdwr-.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;تکنیک &lt;a title="The pomodoro Technique" href="http://www.pomodorotechnique.com/" target="_blank"&gt;پامودور&lt;/a&gt; یک متد مدیریت زمان است که می‌تواند برای هر نوع وظیفه‌ای مورد استفاده قرار گیرد‌. برای خیلی از مردم زمان یک دشمن است‌. دلیل اضطراب به کمک تیک تیک ساعت‌! مخصوصا زمانی که برای پایان کار مهلت هم تعیین شده باشد‌. که منجر به کار یا مطالعهٔ بیهوده و بی‌اثر شود که به نوبه خود موجب به تعویق افتادن کار‌ها می‌شود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هدف تکنیک پامودور استفاده از زمان به عنوان یک متحد ارزشمند در انجام کار‌هایی است که می‌خواهیم به بهترین وجه ممکن انجامشان دهیم‌، و اینکه ما را قادر سازد که به طور مستمر طریقی که به تحصیل و کار می‌پردازیم را بهبود بخشیم‌.&lt;a href="http://shahinism.com/wp-content/uploads/the-pomodoro-technique.jpg" rel="prettyPhoto"&gt;&lt;img class="alignleft size-medium wp-image-408" title="the-pomodoro-technique" src="http://shahinism.com/wp-content/uploads/the-pomodoro-technique-300x300.jpg" alt="تکنیک مدیریت زمان پامودور" width="300" height="300"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;اهداف‌:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;تکنیک پامودور می‌خواهد یک ابزار‌/‌فرآیند برای بهبود بهره‌وری را ارائه دهد (‌در خودتان و اعضای تیم‌تان‌) با استفاده از انجام گزینه‌های زیر‌:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;کاهش اضطراب مربوط به سر آمدن مهلت مقرر‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;افزایش تمرکز با تقسیم کردن کار‌ها توسط وقفه‌ها‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;افزایش آگاهی در تصمیم‌گیری‌های شما‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;افزایش انگیزه و ثابت نگه‌داشتن آن‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;تقویت عزم و اراده برای رسیدن به هدفتان‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;بر‌آورد روند از نظر کیفی و کمی‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;بهبود فرآیند کار و تحصیلتان‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;تقویت اراده‌تان در مواجهه با موقعیت‌های پیچیده‌.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5&gt;اصول‌:&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;همهٔ فعالیت‌هایی که باید انجام دهید را وارد Activity Inventory Sheet کنید‌. در شروع هر روز آن‌هایی که می‌خواهید انجام دهید را انتخاب کنید و به To Do لیست منتقل کنید‌.&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;شروع کار‌:&lt;/h6&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;بالا‌ترین وظیفهٔ موجود در لیست را انتخاب کنید‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;زمان را برای ۲۵ دقیقه تنظیم کنید‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;تا زمان به صدا در آمدن ساعت کار کنید‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;جلوی وظیفه را در To Do لیست با یک x علامت بزنید‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;یک استراحت کوتاه کنید (۳ تا ۵ دقیقه‌)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;به ار کردن ادامه دهید‌. پامودور پشت پامودور‌، تا زمانی که وظیفهٔ در حال انجام تمام شود‌، و وظیفه در To Do لیست خط بخورد‌. بعد از هر ۴ پامودور یک استراحت بلند‌تر کنید (۱۵ تا ۳۰ دقیقه‌).&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;قوانین و نکات‌:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;&lt;li&gt;یک گوجه غیر قابل تقسیم است‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;اگر یک وظیفه نیاز به بیش از ۵ تا ۷ پامودور داشت‌، آن را بشکنید‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;اگر کمتر از یک پامودور نیاز داشت‌، آن را با یک وظیفهٔ دیگر مخلوط کنید‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;وقتی یک پامودور شروع شد‌، باید تا به صدا در آمدن زنگ ادامه پیدا کند‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;پامودور بعد بهتر ادامه خواهد داشت‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;تکنیک پامودور نباید برای فعالیت‌های در وقت آزادتان مورد استفاده قرار گیرد‌، از وقت آزادتان لذت ببرید‌.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5&gt;وقفه‌ها‌:&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;یک بار که شما شروع به استفاده از تکنیک پامودور کردید‌، متوجه می‌شوید‌، وقفه‌ها می‌توانند به مشکل بزرگی برای شما تبدیل شوند‌. وقفه‌های خارجی تخریب‌گر است‌. در وقفه‌هایی که خودتان می‌دهید‌، بلند شوید‌، چیزی برای خوردن پیدا کنید‌، یا مطلب کوتاهی در اینترنت بخوانید‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;وقفه‌های خارجی را مشخص کنید‌. هر زمانی که یک وقفه غریب‌الوقوع را احساس کردید‌، که باید انجام دهید یک («) در جدولی که پامودور‌هایتان را واردش می‌کنید بگذارید و بعد یکی از موارد زیر را در موردش انجام دهید‌:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;فعالیت را اگر فکر می‌کنید حتمی‌است و نمی‌توانید از آن بگذرید در To Do لیست در قسمت برنامه‌ریزی نشده‌ها وارد کنید.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;آن را در Activity Inventory Sheet بنویسید‌ و با یک U آن را علامت بزنید‌، در صورت لزوم یک مهلت انجام برایش مشخص کنید‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;عزم خود را برای به پایان رساندن پامودوری که در حال انجامش هستید جزم کنید‌. اما قبلش وقفه را با (») در جدول پامودور‌هایتان وارد کنید، سپس تا به صدا در آمدن زنگ به کارتان ادامه دهید‌.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;کسانی که در محیط‌های اجتماعی کار می‌کنند باید با وقفه‌های خارجی معامله کنند‌. یک همکار از شما می‌پرسد که چطور یک گزارش را آماده کنید‌. نرم‌افزار دریافت ایمیل پس از هر دریافت بوق می‌زند‌. ۲۵ دقیقه تا ۲ ساعت تاخیر (۴ پامودور‌) تقریبا همیشه ممکن است برای فعالیت‌هایی که فوری در نظر گرفته می‌شوند رخ دهد‌. این وقفه‌ها را کاملا مشخص کنید‌. هر زمانی که یک نفر یا یک چیزی سعی در به وقفه انداختن یک پامودور دارد‌، یک خط تیره اضافه کنید به جایی که پامودور‌هایتان را ذخیره می‌کنید‌. بعد یکی از قوانین بالا را برایشان لحاظ کنید‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="Download the Book free in pdf" href="http://www.pomodorotechnique.com/resources/ThePomodoroTechnique_v1-3.pdf" target="_blank"&gt; دانلود کتاب آموزشی&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="Pomodoro Technique To Do Today Worksheet" href="http://www.pomodorotechnique.com/resources/pomodoro_todo.pdf" target="_blank"&gt;دانلود نمونه لیست To Do&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="Pomodoro Technique Activity Inventory Worksheets" href="http://www.pomodorotechnique.com/resources/pomodoro_inventory.pdf" target="_blank"&gt;دانلود نمونه لیست Activity Inventory&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="Pomodoro Technique Cheat Sheet" href="http://www.pomodorotechnique.com/resources/pomodoro_cheat_sheet.pdf" target="_blank"&gt;دانلود برگه تقلب&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پیشنهاد می‌کنم &lt;a title="۳ تکنیک پرطرفدار مدیریت زمان" href="http://thecoach.ir/1390/04/13/3-%d8%aa%da%a9%d9%86%db%8c%da%a9-%d9%be%d8%b1%d8%b7%d8%b1%d9%81%d8%af%d8%a7%d8%b1-%d9%85%d8%af%db%8c%d8%b1%db%8c%d8%aa-%d8%b2%d9%85%d8%a7%d9%86/" target="_blank"&gt;معرفی کوتاه&lt;/a&gt; این تکنیک توسط The Coach و همینطور مطلب مربوط به &lt;a title="مدیریت زمان با تکنیک Time Boxing" href="http://thecoach.ir/1390/01/31/%D9%85%D8%AF%DB%8C%D8%B1%DB%8C%D8%AA-%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%86-%D8%A8%D9%87-%D8%B3%D8%A8%DA%A9-time-boxing/" target="_blank"&gt;Time Boxing&lt;/a&gt; (که تکنیک پامودور بر همین مبنا بنا شده‌) را بخوانید‌.&lt;/p&gt;</description><category>تکنیک پامودور</category><category>مدیریت زمان</category><category>مطالعه آزاد</category><category>کتاب</category><category>کتاب</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13900424ashnyy-b-tkhnykh-mdyryt-zmn-pmwdwr-.html</guid><pubDate>Fri, 15 Jul 2011 18:03:14 GMT</pubDate></item></channel></rss>