<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (موبایل)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 24 May 2013 15:57:57 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>موبایلی ها</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13870114mobile-tools.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;با توجه به پیشرفته تر شدن تلفن های همراه و افزوده شدن امکانات شخصی سازی و نصب نرم افزار بر روی آن ها سایت های بسیاری برای ارائه ی نرم افزار های مخصوص تلفن های همراه ساخته شده اند و کاربران زیادی را هم به سوی خود جلب کرده اند . در این پست قصد دارم با چند سایت , وبلاگ و ابزار مفیدی که در این هفته ( پس از قرنها ) با آنها آشنا شده ام را معرفی کنم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کتاب ساز پرنیان  :&lt;/strong&gt; چند وقت پیش&lt;a href="http://imilad.com/"&gt; &lt;strong&gt;میلاد&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;عزیز یک کتاب الکترونیکی مخصوص موبایل را&lt;a href="http://imilad.com/?p=173"&gt; &lt;strong&gt;معرفی&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;کرد که در نوع خودشبسیار جالب بود . از جمله قابلیت های این کتاب می توان به قابل نصب بودن بر روی اکثر گوشی های همراه , سازگاری با زبان فارسی , مستقل بودن فونت نرم افزار از فونت گوشی ( مناسب برای گوشی هایی که فارسی را پشتیبانی نمی کنند ) و کاربردی بسیار آسان بود . این کتاب با استفاده از نرم افزاری موسوم به پرنیان ساخته شده بود . شما نیز می توانید با رجوع به &lt;a href="http://www.parnian-ebook.blogfa.com/"&gt;&lt;strong&gt;وبلاگ رسمی پرنیان&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; آن را به صورت کاملا رایگان بارگذاری کرده و کتاب های مخصوص به موبایل خود را منتشر کنید . همچنین می توانید با رجوع به &lt;a href="http://www.parnian-ebook-2.blogfa.com/"&gt;&lt;strong&gt;این&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; آدرس از کتاب هایی که با این نرم افزار ساخته شده استفاده کنید . مزایای این نرم افزار را هم می توانید با نصب یکی از این کتابها در یابید ( به این میگن آموزش مختصر , مفید , کاربردی ). تنها ایراد این نرم افزار این است که فقط قادر به تبدیل فایلهایی با پسوند نوشتاری txt به کتاب می باشد اما نوینده ی نرم افزار وعده داده که در نسخه های بعدی این مشکل نیز حل خواهد شد . از طرفی به غول دوستان به اندازه ی آدمهای روی زمین راه هست برای تبدیل فایلهای PDF به TXT ( چون بقیه ی پسوندها تنها با کپی پیست در نت پد قابل تغییرند ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;برنامه نویسی برای موبایل : &lt;/strong&gt;عده ای از کاربران هم ممکن است بخواهند دامنه ی فعالیتهای خود را بر روی گوشی های موبایل افزایش داده اقدام به برنامه نویسی برای موبایل ها کنند . برای این منظور راههای مختلفی وجود دارد که یکی از آنها استفاده از زبان جاوا است . برای فراگیری این زبان می توانید به&lt;strong&gt;&lt;a href="http://j2me.blogfa.com/"&gt; این &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;وبلاگ بروید و از مطالب مفید آن و انجمن مرتبط با آن استفاده کنید . همچنین دوستانی هم که می خواهند برنامه نویسی برای سیمبیان سری 60 را فرا بگرند می توانند به&lt;a href="http://series60.blogfa.com/"&gt; این جا&lt;/a&gt; رجوع کنند . پیشنهاد می کنم قبل از شروع این آموزش ها حداقل یکی از زبانهای برنامه نویسی را بخوبی بلد باشید . تا درک درستی از برنامه نویسی داشته باشید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دانلود نرم افزار  : &lt;/strong&gt;بسیار زیادند سایت ها و وبلاگهایی که اقدام به ارائه ی نرم افزار های موبایل می کنند . اما سایت &lt;a href="http://www.gsmaria.com/"&gt;&lt;strong&gt;GSMAria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; در این جمع یکی از بهترین هاست . موضوعبندی بسیار مناسب و طراحی آژاکس برگ برنده ی این وب سایت است . موضوع بندیهای حرفه ای این وب سایت به کاربران اجازه ی انتخاب راحت تر نرم افزار ها , بازی ها و تم ها مناسب با گوشی را می دهند . همچنین سایتهای &lt;a href="http://www.mobileha.com/"&gt;&lt;strong&gt;موبایلها&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;و&lt;strong&gt; &lt;a href="http://www.ir-tci.org/"&gt;IRTCI&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; هم نرم افزار های خوبی را منتشر می کنند . در ضمن انجمنهای سایتهای اول و سوم هم مرجع خوبی برای دانلود نرم افزار موبایل به حساب می آیند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;بی ربط نوشت :&lt;/strong&gt; از تمامی دوستانی که با اینترنت اکسپلورر وبلاگ من را مشاهده می کنند و این چنین آشفته حال آن را رویت می کنند پوزش می خواهم . اما تقصیر خودتونه چرا از فایرفاکس استفاده نمی کنید خوب ؟ اما در تلاشم که این مشکلات رو حل کنم در ضمن به نکته ی جالب پی بردم که این پوسته روی وردپرس 2.5 مشکل کنتری برا IE6 داره  . منتظر هستم تا فارسی ساز این نسخه کامل شه من هم این وبلاگ را درستش کنم .همچن از دوستانی که با فید وبلاگ مشکل پیدا کردند عذر خواهی می کنم . خواستم آرشیو آی تی نگار را منتقل کنم که سر وردپرس رو گرفت و نصفه وارد کرد . دارم درستش می کنم ... به به , به به&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>معرفی ابزار</category><category>موبایل</category><category>نرم افزار</category><category>وردپرس</category><category>کتاب</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13870114mobile-tools.html</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2008 14:57:34 GMT</pubDate></item><item><title>در شبکه موجود می باشد ولی نمی خواهد باشد!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860819m-divert.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;یکی از مزایای تلفن همراه اینه که هر کسی که یه دونه اش رو داشته باشه همیشه میشه بهش دسترسی پیدا کرد اما تو شبکه ی ایران هر وقت بخوای به کسی زنگ بزنی تو شبکه نیستی ولی یه موقع هم که می خوای با کسی در ارتباط نباشی آنتن گوشی تا ته پره . اما بعضی وقتا مثل دیروز من می خوای یه قراری رو لغو کنی بعد آدم روش نمیشه که اینکار رو بکنه بهترین راه که دیروز یکی از دوستان جلوی پام گذاشت این دو روش بود که خیلی باحال جواب هم داد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1-اشغال &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگه این کد رو وارد کنید هر کسی که بخواد با شما تماس بگیره با بوق اشغال روبرو میشه و دیگه کم کم روش کم میشه :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;0131#&lt;em&gt;21&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="right"&gt;بعد هم  OK رو وارد می کنیم و تمام حالا دوستان میگن چرا 0131 که خودم هم نفهمیدم جریان چیه و چرا کد رشته من کد تهران 021 رو هم وارد کردم درست کار کرد.&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;2-مشترک مورد نظر در شبکه موجود نمی باشد :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;اما روش قبلی در بعضی مواقع با توجه به شرایط همچین هم کارساز نیست که اینجا هم دو راه داریم که با استفاده از اونا شخص تماس گیرنده با پیغام بالا روبرو میشه .  در &lt;strong&gt;حالت اول&lt;/strong&gt; می تونین کد زبر رو وارد تا بطور کل خطتون مسدود بشه :&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;09119999999#*21*&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;که تعداد 9 هفت تا هست و بعد هم OK رو بزنین و تمام اما برای &lt;strong&gt;حالت دوم &lt;/strong&gt;هم می تونین کاری کنین که اول تلفن زنگ بخوره ولی وقتی قطع می کنین به جای اینکه اشغال بخوره باز پیغام بالا رو مییگه برای این کار کد :&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;09121000000#*67*&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;رو وارد می کنیم . &lt;strong&gt;برای لغو &lt;/strong&gt;دو کد اول هم کافیه #21# رو بزنین ولی برای آخری من کد لغوی نگرفتم و با دادن کد یکسره فعاله .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>حل مشکل</category><category>شبکه</category><category>موبایل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860819m-divert.html</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2007 14:24:53 GMT</pubDate></item><item><title>تهرانی ها به زودی MMS دار می شوید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860809tehran-gprs.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوش بحال تهرانیها هر چی چیز خوب و باحاله اول تو تهرانه . این دفعه هم رئیس هیات مدیره ی مخابرات خبر داد تا قبل از عید 87 سرویس GPRS حداقل برای تهرانیها فراهم میشه . همونطور که می دونین سیستم مخابرات ایران از GSM 2 بهره گرفته که تنها هنرش ارسال SMS است که رئیس هیات مدیره ی مخابرات عرض کردن که در آغاز کار بخش تلفن همراه سرمایه ی لازم برای ایجاد شبکه ای استاندارد فراهم نبود و به همین دلیل تا به حالا GPRS تلفن همراه فعال نشده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این در حالیه که اپراتور دوم در ابتدای ظهورش دامنه ی تبلیغات خودش رو تنها به همین موضوع اختصاص داده بود ولی هنوز هم نتوانسته محبوبیت لازمش رو به دست بیاره که این فقط به دلیل کیفیت تقریبا پایین آنتن دهی اون توی اغلب شهرها است . این چنین که معلومه ایرانسل بیشتر به جای تمرکز روی سرمایه گذاری برای بالا بردن کیفیت شبکه رو بالا بردن فروش سیم کارتها زوم کرده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;احتمالا هم تا قبل از GPRS ای شدن اپراتور اول اپراتور سوم هم قرار هست وارد دور بشه که به گفته ی مسئولین این اپراتور نسل سوم خدمات رو ارائه میده .  در مجموع انگار قراره ;که کل کشور GPRS ای بشه که اولویت با تهرانیهاست و در اوایل سال 1387 هم شهرستانیها به این گروه اضافه میشن امیدوارم که این خبر هم مانند ارسال شبکه های تلویزیونی روی موبایل تخیلی نباشه که بعد خودشون بیان ماست مالیش کنن.&lt;/p&gt;</description><category>ایران</category><category>اینترنت</category><category>تهران</category><category>موبایل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860809tehran-gprs.html</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2007 19:19:49 GMT</pubDate></item></channel></rss>