<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (موتورهای جستجو)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Mon, 13 May 2013 10:06:28 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>بهینه سازی وبلاگ برای موتورهای جستجو (SEO)</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861015seo-for-blogs.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بزرگ بودن دنیای پر هیاهوی وب را کسی منکر نیست . پس ایجاد وبلاگی که سریعا در  این دنیای بزرگ به موفقیت دست یابد هم کاری بس مشکل است و همچنین برای کاربران محقق  هم جستجو مطلبی خاص تقریبا غیر ممکن است . اینجاست که معنای حقیقی موتورهای جستجو  در کلمه شکوفا می شود . پس لازم است اگر در اینترنت چیزی را خلق می کنیم به بهترین  نحو ممکن آن را برای این موتورها قابل شناسایی کنیم . این کار از 3 نظر بسیار مفید  است . اول اینکه کاربرانی که از طریق موتورهای جستجو وارد صفحه ی مطلب مورد نظر می  شوند احتمال اینکه از آن استفاده ببرند بسیار زیاد است . دوم اینکه مطالب جستجو شده  در موتور جستجو بسیار نزدیک به عبارت مورد جستو خواهد بود و در واقع از ارائه ی  صفحات بی ربط تا حد ممکن جلوگیری میشود . و سوم این که کاربری که مطلبی را مورد  جستجو قرار می دهد خیلی راحت تر به نتیجه قابل قبول خود می رسد.  برای درک بهتر  فواید بهینه سازی وبلاگ برای موتورهای جستجو پیشنهاد می کنم این دو لینک را مورد  مطالعه قرار دهید :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:9pt;font-family:Tahoma;"&gt;&lt;span lang="en-us"&gt; &lt;a href="http://www.majidonline.com/page.php?page=content&amp;amp;op=cntshow&amp;amp;code=274"&gt; 1- بهينه سازي سايت براي موتورهاي جستجو (مجید آنلاین)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://mhmazidi2.wordpress.com/2007/12/24/google-wordpress/"&gt;2-  وردپرس شیاد (دکتر مزیدی) &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با خواندن مطالب فوق حتما به این نکته پی برده اید که وردپرس . کامی ها این نعمت  را به طور پیش فرض در وبلاگ خود دارند (از نعمات وردپرس) . حالا کاربرانی که در  سیستم های دیگر وبلاگ دارند هم می توانند برای بهبود محبوبیت خود نزد موتورهای  جستجو کارهایی انجام دهند از جمله اینکه برای پوسته ی وبلاگ متا تگ بنویسند که  بهترین گزینه برای این کار ابزار ارائه شده توسط &lt;a href="http://www.dahio.com/services/"&gt;داهیو&lt;/a&gt; است که از&lt;a href="http://www.dahio.com/tools/metagen/"&gt; اینجا&lt;/a&gt; قابل دسترس است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما کاربرانی که از &lt;strong&gt;وردپرس شخصی (.ORG) &lt;/strong&gt;استفاده می کنند از بعضی امکانات  مانند Alt نویسی برای عکس ها برخوردارند ولی برای تنظیمات پیشرفته تر باید از  افزونه ای به نام &lt;a href="http://wp.uberdose.com/2007/03/24/all-in-one-seo-pack/"&gt;All in SEO pack&lt;/a&gt; استفاده کنند که در نوع خود از بهترینهاست . از جمله کارهایی که این پلاگین انجام  میدهد عبارتند از :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;
&lt;p&gt;متاتگ های مورد نیاز از جمله تگ توضیحات و تگ زیر موضوعات&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;تغییر نام صفحات به صورت نام + نام صفحه ,موضوع, مطلب&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ارائه جعبه ابزاری برای ارسال توضیحات و نام مطلب برای جستجوگرها تا در زمان  جستجو نمایش داده شود&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;برای بارگذاری این افزونه می توانید به &lt;a href="http://downloads.wordpress.org/plugin/all-in-one-seo-pack.zip"&gt;این آدرس&lt;/a&gt; مراجعه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="search-motors.png" rel="attachment wp-att-112" href="http://localhost/wordpress/?attachment_id=112"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>موتورهای جستجو</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>گوگل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861015seo-for-blogs.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jan 2008 15:04:43 GMT</pubDate></item></channel></rss>