<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>شاهینیسم (مایکروسافت)</title><link>http://shahinism.github.io/</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><atom:link href="http://shahinism.github.io/categories/mykhrwsft.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2013 20:21:57 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>ویندوز ۷ سال دیگر عرضه می گردد</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13861114windows-2009.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خبر ارائه ی ویندوز بعدی مایکروسافت موسوم به ویندوز هفت را قبلا &lt;span style="text-decoration:line-through;"&gt;اینجا نوشته بودم . اما این بار  مایکروسافت بر خلاف زمان ارائه ی ویندوز ویستا تاریخ انتشار را یک سال جلوتر  آورده و اعلام کرده این سیستم عامل پس از گذراندن سه سطح آزمایشی M1 , M2, M3 درسال  2008 میلادی آن را در سال 2009 در دسترس عموم قرار می دهد . لازم به ذکر است که  نسخه ی آزمایشی اول این سیستم هم اکنون در دست همکاران درجه ی یک مایکروسافت قرار  گرفته تا از نظر کیفی مورد آزمایش قرار گیرد .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از قرار مایکروسافت می خواهد بعد از شکست ویندوز ویستا پس از آن همه انتظار این  بار ویندوز هفت را زودتر از موعد منتشر کند . (شاید عدد هفت "نام ویندوز"بتواند  برای مایکروسافت خوش شانس باشد)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت : &lt;/strong&gt;این اولین پست من هست که از لایو رایتر  دارم پست می کنم ولی الحق خیلی حال داره باهاش نوشتن D:&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>سیستم عامل</category><category>مایکروسافت</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13861114windows-2009.html</guid><pubDate>Sun, 03 Feb 2008 12:16:24 GMT</pubDate></item><item><title>ویندوز ۷ سیستم عامل بعدی مایکروسافـت</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13860103windows-7.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="entry"&gt;تازه کامپیوتربازهای دنیا داشتن خودشون رو برای استفاده ویندوز ویستا آمده می کردند که داره خبرهایی از انتشار ویندوز بعدی این غول نرم افزاری شنیده میشه . این ویندوز تحت پروژه ی مخفی ای به نام Vienna انجام میشده که بعدها توسط مایکروسافت به Windows ۷ تغییر نام داده . با جزئیاتی که در مورد این سیستم عامل فاش شده احتمالا در دو نسخه ی ۳۲ و ۶۴ بیتی عرضه میشه . مایکروسافت به دلیل در اولویت قرار داشتن ارائه ی سرویس پک ۱ ویندوز ویستا اطلاعات بیشتری رو در مورد این سیستم عامل فاش نکرده در مجموع برای ارائه ی این سیستم عامل به این زودی ها شکمتون رو صابون نزنید چون از قرار معلوم زودتر از سال ۲۰۱۰ عرضه نمیشه و اینطور که معلومه دیگه قرار نیست که مایکروسافت به عادت قبلیش برگرده که سالی یه ویندوز میداد بیرون چون سال ۲۰۰۱ ویندوز XP رو عرضه کرد و بعد از ۶ سال هم Vista رو عرضه کرد حالا هم باید سه سال برای محصول بعدی مایکروسافت منتظر بمونید . امیدواریم خلاصه مایکروساقت بتونه یه سیستم عامل عرضه کنه که کاربرانش رو راضی کنه و مثل ویندوز ویستا به حال کاربراش گند نزنه .&lt;/p&gt;
برای کسب مطالب بیشتر در مورد این ویندوز می تونین مقاله انگلیسی اون رو تو ویکی پدیا از&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Windows_7"&gt; اینجا &lt;/a&gt;بخونین .
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.google.com/url?sa=t&amp;amp;ct=res&amp;amp;cd=9&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.osnews.com%2Fstory.php%3Fnews_id%3D17156&amp;amp;ei=GgHfRve-DqG6QYbnuYgD&amp;amp;usg=AFQjCNGQROGaTookzT2j5OJl-1NHaH1pNQ&amp;amp;sig2=CvrwjmaaTkim2p1DfECMFQ"&gt;اینم&lt;/a&gt; لینک جالبی در همین مورد هست.&lt;/p&gt;</description><category>سیستم عامل</category><category>مایکروسافت</category><category>نرم افزار</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13860103windows-7.html</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2007 11:22:01 GMT</pubDate></item></channel></rss>