<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (نگار)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 24 May 2013 15:57:53 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>نسخهٔ جدید ویرایشگر متن نگار</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910710nskhh-jdyd-wyryshgr-mtn-ngr.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوب مدت زیادی از موقعی که نوشتن&lt;a title="negar official webpage" href="http://shahinism.github.com/Negar/" target="_blank"&gt; این برنامه &lt;/a&gt;را شروع کردم می‌گذرد‌. همان‌طور هم که قبلا گفتم‌، هدف اصلی من از توسعهٔ همچین برنامه‌ای بیشتر چالشی برای یادگیری برنامه نویسی است‌. اما خوب الان فکر می‌کنم نتیجهٔ کار به حد قابل قبولی رسیده و می‌شود به آن اعتماد کرد ;-) نمونه از رابط گرافیکی نگار به همراه یک نمونهٔ کار در عکس زیر معلوم است:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://raw.github.com/shahinism/Negar/master/Screenshot/window1.png"&gt;&lt;img title="نمونهٔ خروجی برنامهٔ نگار (در رابط گرافیکی)" src="https://raw.github.com/shahinism/Negar/master/Screenshot/window1.png" alt="" width="443" height="359"&gt;&lt;/a&gt; برای بزرگ شدن تصویر روی آن کلیک کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قابلیت‌هایی که نسبت به نسخهٔ قبلی به آن اضافه شده عبارتند از:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;قابلیت جدا کردن کلمات نوشته شده به صورت «‌میشود‌».&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;اضافه کردن نیم فاصله بعد از پرانتز (یا علامت‌هایی نظیر آن) که باعث می‌شود کلمه جدا از آن کاراکتر دیده شود که مزیت‌های خودش را دارد‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;رابط گرافیکی نوشته شده بر مبنای PyQt4.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;پردازش بهتر آرگومان‌های خط فرمان.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;قابلیت تنظیم آپشن‌ها از طریق خط فرمان.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;فعلا چیز دیگری یادم نمی‌آید‌. برای نصب هم اول مطمئن شوید که PyQt4 و setuptools را با توجه به توزیع‌تان نصب کرده‌اید‌، سپس با استفاده از سه دستور زیر‌، کار را تمام کنید:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nv"&gt;$ &lt;/span&gt;git clone https://github.com/shahinism/Negar.git

&lt;span class="nv"&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;cd &lt;/span&gt;Negar

&lt;span class="nv"&gt;$ &lt;/span&gt;sudo python setup.py install
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;یک نکته هم در مورد قابلیت جدا کردن کلمات و نحوهٔ کارش اضافه کنم‌. خوب اگر ما همانطور که فاصله‌ها را کنترل می‌کنیم‌، (یعنی با regular expression) می‌خواستیم این کلمات مانند «میشود‌، کمکتان» و… را جدا می‌کردیم‌، در مورد کلماتی مانند «میلاد» به مشکل بر می‌خوردیم‌. برای کنترل چنین وضعیتی از فایلی به اصم untouchable.dat که شامل کلماتی از این دست می‌شود (فایل را از روی یک دیکشنری در پروژهٔ ویراستیار و با کمک چند اسکریپت سریع تولید کرده‌ام و هنوز جای کار بسیاری دارد) استفاده کرده‌ام‌. کاربر می‌تواند کلماتی از این دست که نگار در موردشان درست اقدام نمی‌کند را با استفاده از رابط گرافیکی و یا کنسول به این لیست اضافه کند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت ۱:&lt;/strong&gt; در&lt;a title="پروژهٔ نگار و مصائبش" href="http://shahinism.com/blog/1391/05/21/%d9%be%d8%b1%d9%88%da%98%d9%87%d9%94-%d9%86%da%af%d8%a7%d8%b1-%d9%88-%d9%85%d8%b5%d8%a7%d8%a6%d8%a8%d8%b4/" target="_blank"&gt; معرفی قبلی‌&lt;/a&gt;، اشتباهی در مورد اسکرین‌شات کردم و بررسی نکرده منتشرش کردم که متاسفانه‌، باعث سوء تفاهم‌هایی شد که از همین تریبون عذر خواهی می‌کنم ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت ۲:&lt;/strong&gt; دوست عزیزی به اسم رامین‌، پروژه را فورک و چند ویرایش خوب روی سورس انجام داد که از آن‌هایی که می‌توانستم (با توجه به این که سورس را دوباره از نو نوشتم) استفاده کردم‌. اما متاسفانه احساس می‌کنم ایشان از رفتارم سوء برداشت کرده‌اند‌. به هر حال از ایشان عذر خواهی می‌کنم و امید‌وارم مرا ببخشند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت ۳:&lt;/strong&gt; همین دوست عزیز یک نسخهٔ گرافیکی دیگر بر مبنای سورس (که بعضی امکانات این نسخه را ندارد) قبلی نگار توسعه داده که قابلیت غلط گیر املایی هم به آن افزوده شده‌. جالب است‌، &lt;a title="gui negar" href="http://raminnietzsche.github.com/GuiNegar/" target="_blank"&gt;تستش کنید&lt;/a&gt; ;-)&lt;/p&gt;</description><category>PyQt4</category><category>virastar</category><category>برنامه نویسی</category><category>نرم افزار</category><category>نگار</category><category>پایتون</category><category>کدباز</category><category>گنو/لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910710nskhh-jdyd-wyryshgr-mtn-ngr.html</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2012 12:01:36 GMT</pubDate></item><item><title>پروژهٔ نگار و مصائبش</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910521prwjh-ngr-w-msybsh.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;معرفی&lt;/h5&gt;
&lt;a title="negar on github" href="http://shahinism.github.com/Negar/" target="_blank"&gt;نگار&lt;/a&gt; قرار است یک ابزار ویرایش و تصحیح متن باشد‌. یعنی یک فایل متنی دریافت کند‌، اشتباهات نگارشی رایج را تصحیح کند‌، غلط‌های املایی‌اش را بگیرد و در خروجی یک متن فارسی تمیز را ارائه دهد‌. نمونه‌ای از کارکرد و امکانات فعلی نگار را می‌توانید در تصویر زیر ببینیند (البته متن تست را از صفحهٔ وب &lt;a href="http://virastar.heroku.com/" target="_blank"&gt;ویراستار&lt;/a&gt; به عاریت گرفته‌ام D:) :
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="https://raw.github.com/shahinism/Negar/master/Negar-State.png"&gt;&lt;img class="aligncenter" src="https://raw.github.com/shahinism/Negar/master/Negar-State.png" alt="" width="560" height="249"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نگار با پایتون نوشته شده‌، اما به احتمال زیاد کتابخانهٔ ویرایشش به چند زبان دیگر (نظیر PHP و javascript برگردانده خواهد شد). از این رو نگار روی &lt;a title="negar on github" href="https://github.com/shahinism/Negar" target="_blank"&gt;گیت‌هاب&lt;/a&gt; منتشر می‌شود و شدیدا پذیرای ایده‌های نو و صد البته همکاری شما در توسعه‌اش است‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و از همه مهمتر این که نگار توسط یک تازه‌کار در حال توسعه است و می‌تواند کمک خوبی برای تازه‌کاران یا مشتاقان یادگیری برنامه نویسی باشد‌.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;مصائب توسعه نگار&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;آن‌هایی که مرا از نزدیک می‌شناسند احتمالا می‌دانند که مدت‌هاست مشتاقم که برنامه‌نویس شوم ولی درصدی تنبلی و درصدی دیگر پیچیدگی امر برنامه‌نویسی مانع از رسیدن به این علاقه‌ام شده‌. بار‌ها به سمت زبان‌های C‎+‎+‎‌، C، PHP، Javascript و ... کشیده شده‌ام‌، سینتکس‌شان را یادگرفته‌ام‌، تعدادی مسائل و الگوریتم پایه‌ای را حل کرده‌ام ولی آخر سر نتوانسته‌ام که به خودم اجازهٔ برنامه‌نویس بودن بدهم D:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خوبی این تلاش‌های به بن‌بست رسیده برایم این بوده که بفهمم برنامه‌نویسی را توی کتاب‌ها یاد نمی‌دهند D: (البته منظورم سینتکس و این‌ها نیست‌ها!). یاد گرفتن واقعی از وقتی شروع می‌شود که شروع به نوشتن پروژه‌ای می‌کنید‌. ایدهٔ توسعهٔ نگار را مدت زیادی بود که در سر می‌پروراندم‌. خصوصا از وقتی که ایمان &lt;a title="ویراستیار" href="http://virastyar.ir" target="_blank"&gt;ویراستیار&lt;/a&gt; را به عنوان جایگزینی برای &lt;a title="ویراسباز" href="http://virasbaz.persianlanguage.ir/" target="_blank"&gt;ویراستباز&lt;/a&gt; که من استفاده می‌کردم معرفی کرد و گفت که ای کاش یک نسخهٔ کلاینت هم برای این کار روی لینوکس بود‌. (درست که ویراستیار یک نسخهٔ کلاینت دارد‌، ولی آن با زبان جهنمی C#‎ نوشته شده که نصبش برای من هفت خوان می‌طلبد!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این اشتیاق به قوت خودش باقی ماند تا این که &lt;a href="http://www.swaroopch.org/notes/Python" target="_blank"&gt;کتاب یک بایت از پایتون&lt;/a&gt; را تمام کردم‌. کتاب خیلی خوبی بود‌‌ و خیلی از مسائل را به سادگی و روشنی توضیح می‌داد‌. این بود که ما هم جو این که هر کاری را می‌توانیم به راحتی با پایتون انجام دهیم گرفتمان و زدیم به کار نوشتن نگار‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اولین الگوریتم پیاده‌سازی شده افتضاح بود‌! بعضی ایده‌هایش هنوز هم به نظرم جالب می‌آید ولی حجم کار بی‌خودی زیادی را به هر تابع واگذار کرده بودم که در نهایت هم نتیجهٔ دلچسبی در خروجی ظاهر نمی‌شد‌. این بود که کمی ذلسرد شدم و ناامیدانه به دنبال ابزاری گشتم که برای همین هدف نوشته شده باشد و بتوانم با بررسی سورسش مفهوم طراحی و پیاده‌سازی یک برنامه را بهتر درک کنم‌. سورس ویراستیار جدای از گندگی بیش از اندازه‌اش برای من‌، به زبانی بود که اصلا نمی‌فهمیدمش‌! جستجو‌ها نتجه نداد تا وقتی که روی صفحهٔ گیت &lt;a href="https://github.com/behnam" target="_blank"&gt;بهنام اسفهبد&lt;/a&gt; با پروژهٔ ویراستار آشنا شدم‌. نویسندهٔ پروژه&lt;a href="https://github.com/aziz/virastar-app" target="_blank"&gt; عزیز &lt;/a&gt;(که فکر کنم توسعه دهندهٔ بالاترین هم باشد) کد &lt;a href="https://github.com/aziz/virastar%5C" target="_blank"&gt;کتابخانه&lt;/a&gt; را به روبی نوشته بود و یک نمونهٔ تحت وب که خروجی فوق‌العاده‌ای هم از ویرایش متن داشت با آن ساخته بود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سادگی و کامنت شدن بیشتر توابع این کتابخانه را به شروع خوبی برای من تبدیل کرد‌. تصمیم گرفتم که آن را با پایتون دوباره نویسی کنم تا هم سواد خودم را (که بعد‌تر فهمیدم اصلا ندارم D:) محک بزنم و هم یه شروع برای پروژهٔ نگار ایجاد کنم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کار از آن چیزی که به نظر می‌رسید سخت‌تر بود‌. تفاوت‌های زبان روبی و پایتون گاها در سینتکس خیلی کوچک بودند ولی در عملکرد زمین تا آسمان متفاوت بودند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نکته‌ای که بیش از همه به نظرم جالب آمد طرز تفکر من نسبت به عبارات باقائده بود‌. قبلا در وبلاگ دوست خوبم علی با آن‌ها آشنا شده بودم‌. ولی زیاد دل به یاد گرفتن‌شان ندادم و فکر هم نمی‌کردم آن‌چنان دانستن‌شان به کارم بیاید‌. حقیقتش را بخواهید بیش از ۹۰ درصد ویراستار نگار بر پایهٔ همین regex‌ها بنا شده ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یا از طرف دیگر unicode ها که در عمل آن‌قدر بهشان عادت کرده بودم که نمی‌دیدمشان‌، خودشان را در این‌جا بیش از پیش به رخ می‌کشیدند‌.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;کمک‌های Stackoverflow و Github&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;این که می‌گویند همیشه ابزار درست نتیجه را بهتر می‌کند (نقل از خودم) حقیقت محض است‌. در حین نوشتن نگار به مشکلاتی بر می‌خوردم که هیچ‌جوره با منطقم جور در نمی‌آمد‌. سرچ در گوگل هم خصوصا این که با فارسی در ارتباط بود و طبیعتا نمی‌شود دلی به نتایجش خوش کرد چندان فایده‌ای نداشت‌ (البته چند باری به جای فارسی دنبال Arabic‌ها گشتم که راهنمایی‌های خوبی برای یونیکد نوشتن در پایتون به دست آوردم). در چنین شرایطی بود که &lt;a href="http://stackoverflow.com/" target="_blank"&gt;stackoverflow&lt;/a&gt; و کاربرانش به دادم رسیدند‌. دو سوالی که پرسیدم را آن‌چنان کامل و متناسب با شرایط مختلف جواب دادند که عمرا نمی‌شود در هیچ کتابی به این صراحت جوابی پیدا کرد D:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما حل مشکلات به این راحتی‌ها هم نبود‌. بار‌ها پیش می‌آمد که شروع به ویرایش یک تابع می‌کردم و آن‌قدر تغییر می‌دادم که در نهایت نه ایده‌هایم برای حل مشکل کارساز بود و هم کل کد را خراب کرده بودم‌. این‌جا بود که Git کمک می‌کرد‌. فوق‌العاده است‌. فوق‌العاده‌. کدام ابزار دیگری را می‌شناسید که هم یک ورژن کنترل عالی باشد‌، هم به راحتی قابلیت مستندسازی پروژه را دو دستی تقدیمتان کند؟ (منظورم wiki و page است). در آینده بیشتر در مورد شگفتی‌های گیت و مخصوصا &lt;a href="http://github.com" target="_blank"&gt;گیت‌هاب&lt;/a&gt; می‌نویسم‌!&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;نتیجه:&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;نتیجهٔ کار که دیگر معلوم است‌. اما در آخر باز هم اعلام می‌کنم که اگر علاقه به همکاری در یک پروژهٔ آزاد فارسی دارید تنها زحمتی که باید به خودتان بدهید‌، این است که پروژه را از گیت‌هاب فورک کنید ;-)&lt;/p&gt;</description><category>github</category><category>Python</category><category>virastar</category><category>برنامه نویسی</category><category>دسته‌بندی نشده</category><category>نرم افزار</category><category>نگار</category><category>پایتون</category><category>کدباز</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910521prwjh-ngr-w-msybsh.html</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2012 11:18:53 GMT</pubDate></item></channel></rss>