<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (نمایشگاه کامپیوتر)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2013 19:23:00 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>جیتکس بازاری که باید برای ایران می بود</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860806gitex-elecomp.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;همونطور که خبر دارین از تاریخ هفدهم تا بیست و یکم شهریور در دبی رویداد کم نظیری به نام جیتکس رخ داد که در آن 3300 شرکت از 82 کشور دنیا حضور داشتند که در این بین شرکت های ایرانی چه از نوع مستقل و چه نمایندگی حضور کمتر ولی خوبی در این نمایشگاه داشتند . اما هم اکنون نیز نمایشگاه الکامپ ایران در تهران شروع به کار کرده که من فعلا از سطح و کیفیت این نمایشگاه خبری ندارم ولی موضوع اینجاست که در ایران بر خلاف دیگر کشورها این نمایشگاه ها بدون نظارت شرکتها و افراد متخصص در این زمینه برگذار میشه نمونه ای مانند نمایشگاه تقریبا ناموفق پارسال . در صورتی که نمایشگاهی که سه سال پیش به یاری سازمان صنفی رایانه برگذار شد حضور موفقی بود که اگر ادامه پیدا می کرد شاید این نمایشگاه رغیبی جدی برای جیتکس بود چون به جرات میشه گفت که جیتکس موفقت خودش را از سرمایه سرمایه گذاران و تبلیغات گران قیمت آنها بدست آورده چیزی که برای الکامپ کمتر دیده میشه امسال هم که به گزارش سایت خبری آفتاب شرکت مخابرات هم الکامپ را جدی نگرفته و و سازمان ICT هم حضوری کمرنگ در این نمایشگاه داشته .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مشکل اصلی به نظر من هماهنگ نبودن شرکتهای کامپیوتر ایرانی برای ارائه ی تبلیغات و سپرده شدن نمایشگاه به دست افراد بی تجربه و سرمایه گذاران سود جو است که باعث شده این نمایشگاه کلا از اهمیت کمی برای شرکتها چه داخلی و چه خارجی برخوردار باشه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt; خیلی از دوستان شهرستانی مثل من هم باید دلشون رو به خبر های روزنامه ها و سایت های اینترنتی خوش کنن چون این نمایشگاهها در شهرشون برگذار نمیشه برای نمونه توی رشت نمایشگاه کامپیوتر در سالنی موسوم به الکتریک بر گذار میشد که سطح بالایی داشت اما 3-4 سال پیش یکی از دم کلفتها زمین رو خرید و ساختمانها رو تخریب کرد و همونطور بلا استفاده باقی گذاشت تا ما با دیدنش حصرت بخوریم. الان هم قراره یک ماه دیگه این نمایشگاه جای دیگه مثل پارسال برگذار شه که بیشتر شبیه دوشنبه بازاره تا نمایشگاه D:.&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>نمایشگاه کامپیوتر</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860806gitex-elecomp.html</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2007 23:00:34 GMT</pubDate></item></channel></rss>