<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (plesk)</title><link>http://shahinism.github.io/</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><atom:link rel="self" href="http://shahinism.github.io/categories/plesk.xml" type="application/rss+xml"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2013 20:48:32 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>کنترل پنل Plesk ( قسمت آخر )</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13870415plesk-cp-part-3.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;قسمت  سوم : راه اندازی یک سیستم مدیریت محتوا و یک میل اکانت بر روی پلسک&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خوب خلاصه به آخرین قسمت از آموزش پلسک رسیدیم . تو این قسمت دو آموزش داریم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- &lt;strong&gt;نصب وردپرس 2.5.1 روی پلسک :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نوید کاشانی عزیز در وبلاگش &lt;a href="http://www.asroone.net" target="_blank"&gt;عصرونه&lt;/a&gt; یکی از کامل ترین روش های نصب وردپرس به صورت دستی رو به طور کامل آموزش داده است (&lt;a href="http://www.asroone.net/1386/01/wordpress-install-3/" target="_blank"&gt; از این لینک &lt;/a&gt;) همچنین آموزش های کاملتری رو درباره ی نصب وردپرس را می توانید در بخش مستندات وردپرس فارسی مطالعه کنید . ( &lt;a href="http://codex.wp-persian.com/index.php?title=%D8%B5%D9%81%D8%AD%D9%87%D9%94_%D8%A7%D8%B5%D9%84%DB%8C" target="_blank"&gt;از این لینک&lt;/a&gt; ) پس دوباره آموزش دادن آن مباحث بحثی خسته کننده است . من فقط در اینجا قصد دارم چند نکته که عمدتا در مورد تفاوتهای Cpanel و پلسک است را متذکر شوم :&lt;a href="http://localhost/wordpress/wp-content/uploads/2008/07/pb_plesk.gif"&gt;&lt;img class="alignnone size-medium wp-image-232 alignleft" style="float:left;" title="pb_plesk" src="http://localhost/wordpress/wp-content/uploads/2008/07/pb_plesk.gif" alt="" width="88" height="31"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ساخت بانک اطلاعاتی و اتصال کاربر به پلسک : برای این کار به General/Home وارد شده و پس از کلیک بر روی نام دامنه خود بر روی Databases در قسمت Services کلیک کنید . در صفحه ی باز شده بر روی Add new Database در قسمت tools کلیک کنید و فقط کافیست که در کادر پس از نام دامنه و زیر خط ( که به طور خودکار وارد شده مانند Domain_ ) نام مورد نظر برای بانک اطلاعاتی را وارد کرده و finish را بفشارید . بعد از بازگشت به صفحه ی بانکهای اطلاعاتی بر روی بانک اطلاعاتی ساخته شده کلیک کرده تا وارد بخش تنظیمات آن شوید . در قسمت Tools بر روی Add New Database User کلیک کنید تا وارد بخش ساخت کار بر شده و یک نام کاربر و رمز عبور برای آن تعیین کنید . این نام کاربری به طور خودکار به بانک اطلاعاتی متصل می شود . برای این کار کافیست اجازه ی دسترسی به این فایل را به 777 تغییر دهید و به شاخه ای که وردپرس قرار است در آن نمایش داده شود وارد شوید تا مشخصات از شما پرسیده و به طور خودکار جاگذاری شود . توجه کنید که بعد از اتمام مراحل نصب حتما سطح دسترسی به این فایل را دوباره به حالت اول برگردانید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- &lt;strong&gt;ساخت اکانت ایمیل و اتصال آن به Outlook&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خوشبختانه برای این کار هم سایت &lt;a href="http://www.persiantools.com" target="_blank"&gt;پرشین تولز&lt;/a&gt; ( هاستینگ قبلی بنده ) آموزشی را فراهم کرده و آن را به نام آموزش پلسک منتشر کرده ولی فقط آموزش ساخت ایمیل و چون نکته ساده در آن ارائه شده که همین برای شما کافیست . ( از &lt;a href="http://www.persiantools.com/files/faq/plesk.pdf" target="_blank"&gt;اینجا&lt;/a&gt; دریافت کنید ).&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>plesk</category><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>معرفی ابزار</category><category>کنترل پنل</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13870415plesk-cp-part-3.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2008 00:07:19 GMT</pubDate></item><item><title>کنترل پنل Plesk ( قسمت دوم )</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13870411plesk-cp-part2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;قسمت دوم : معرفی قسمتهای مختلف پلسک&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;توجه دوستانی که کنترل پنل هاستشان از پلسک استفاده نمی کند و یا هاست شخصی ندارند ولی می خواهد کار با پلسک را فرا بگیرند هم به لطف شرکت SWsoft می توانند از نسخه ی دموی این نرم افزار استفاده کنند . &lt;a href="http://www.swsoft.com/en/products/plesk/demo/" target="_blank"&gt;( نسخه ی دموی کنترل پنل پلسک )&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از ورود به پلسک شما با محسطس کاملا مشابه پنجره های داخلی ویندوز XP روبرو می شوید که دارای دو بخش است . بخش یک ستون آب رنگ سمت چپ شامل General ( با زیر شاخه ی Home و Desktop ) و System ( با زیر شاخه ی setting و logout ) و help &amp;amp; support که کلا نیاز به توضیح خاصی ندارند . حال به ابزار های موجود در هریک از این زیرشاخه ها می پردازیم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;General/Deskto : &lt;/strong&gt;در این قسمت شما یک داشبورد از ابزار های کاربردی نرم افزار را در اختیار دارید در قسمت Plesk Control Panel News اخبار جدید در مورد نرم افزار پلسک و آخرین تغییرات به نمایش گذاشته مب شود . همچنین در قسمت Statistics و Favorites مجموعه ای از آمارها و پیشنهادها در اختیار شما قرار داده شده است . اصلی ترین بخش این قسمت بخش Tools است که در زیر به توضیح هر یک از گزینه های آن می پردازم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit Client's Personal Information : در این قسمت شما باید اطلاعات شخصی خود را وارد کنید و یا تغییر دهید .( همان اطلاعاتی که در بدو ورودتان به برنامه از شما گرفته شده بود )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit Client's Preferences : در این قسمت هم می توانید در خود برنامه تغییراتی هم چون تغییرات زبان و پوسته را اعمال کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconfigure Autoresponder : پس از ورود به این قسمت و انتخاب نام دامنه ی مورد نظر خود می توانید به پاسخگویی خود کار تنظیم شده بر روی میل اکانتتان دسترسی پیدا کنید . برای روشن کردن و یا خاموش کردن پاسخگوی خودکار می بایست به بخش Enable or Disable Autoresponders در منوی Tools رجوع کرده و پس از انتخاب نام دامنه و ایمیل اکانت مربوطه آن را فعال یا غیر فعال کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Set Up Mail Forwarding : در این قسمت نیز می توانید نامه های دریافتی بر روی میل اکانت خاصی را به آدرسی دیگر ( برای نمونه روی آدرس Gmail ) خود ارجاع دهید . همچنین تنظیمات مربوط به میل اکانت ها را می توانید با ورود به بخش Edit Mail Account Properties در منوی Tools انجام دهید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Set Up Web Hosting Service : در این قسمت پس از انتخاب نام دامنه می توانید اطلاعات کلی در مورد هاستینگ خود را بدست آورید و یا اینکه پسوورد مربوط به بخش FTP خود را عوض کنید . ( اگر پس از اولین ورود نتوانستید با هیچ برنامه ای به FTP خود متصل شوید کافیست که یک بار رمز خود را در این قسمت تغییر دهید ( دهنم سرویس شد تا این یک مورد رو کشف کنم )).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manage Files On Domain : فایل منیجر در پلسک از این قسمت قابل دسترسی است . نحوه ی کار با این بخش نرم افزار فوق العاده ساده است و نسبت به Cpanel از پیچیدگی کمتری برخوردار است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create Subdomain : برای ساخت و یا پاک کردن Sub Domailn تان به این قسمت رجوع کنید . توجه کنید که برای پاک کردن باید در زیر گزینه ی فوق و روی Remove کلیک کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create a Database : برای ساخت بانک اطلاعاتی کافیت پس از ورود به این بخش و انتخاب نام دامنه ی خود نام بانک اطلاعاتی را وارد کرده و Creat را بزنید تا تمام شود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای ساختن کاربری دیگر یا ایمیل اکانت و یا پاسخگوی خودکار به ایمیلها می توانید به ترتیب به بخش های Create a Web User Account و Create Mail Account و Create an Autoresponder واقع در بخش Tools رجوع کنید . همچنین اگر هم خواستید پاکشان کنید در زیر هر کدام یک کلید Remove به همین منظور تعبیه شده است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر خواستید ابزار خاصی را به میز کار خود اضافه و یا کم کنید می توانید از گزینه ی Customize Desktop واقع در شما شرقی صفحه و زیر آرم شرکت پاراللز رجوع کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;General / Home : &lt;/strong&gt;در این بخش یک سری ابزار آماری و کاربردی قرار داده شده که نیاز به توضیح خاصی ندارند ولی پس از کلیک روی نام دامنه ی خود ابزار های مهم دیگری نمایان می شوند که در واقع همان ابزار های Desktop هستند اما با نظم بیشتری در اینجا قرار داده شده اند:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با این تفاوت که اگر به قسمت دیتابیس بروید تمامی اطلاعات مربوط به آن و ابزار های مرتبط نظیر ساخت کاربر و اتصال آن به بانک اطلاعاتی را کنار هم خواهید داشت . همچنین در بخش Domain شما کنترل دامنه یخود حتی نظیر غیر فعال کردن آن دامنه را نیز در اختیار دارید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;System / Sessions : &lt;/strong&gt;در این بخش شما می توانید تمامی اعمالی که در آن لحظه در کنترل پنل هاستتان ( چه در خود پلسک و چه در FTP ) در حال وقوع هست با خبر شوید و اگر کسی بدون اجازه وارد شده باشد را مشاهده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="important"&gt;لطفا فید این وبلاگ را از Feeds.feedburner.com/itnegar به فید جدید با آدرس feeds.feedburner.com/rkhani تغییر دهید .&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>plesk</category><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>معرفی ابزار</category><category>کنترل پنل</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13870411plesk-cp-part2.html</guid><pubDate>Tue, 01 Jul 2008 15:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>کنترل پنل Plesk (قسمت اول)</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13870410khntrl-pnl-plesk-qsmt-wl.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در مطلب قبلی&lt;a href="http://www.signul.com/1387/226/bye-cpanel/" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt; به جایگزین شدن برنامه ی مدیریت کنترل پنل Plesk به جای Cpanel در بعضی از هاستینگهای ایرانی اشاره کردم . از اونجایی که تقریبا در هیچ جا مرجع کاملی به زبان فارسی برای آموزش این برنامه پیدا نکردم تصمیم گرفتم یک راهنمای کاربردی برای این برنامه بنویسم . پس در سه قسمت این مقاله را ارسال می کنم که به شرح زیر است :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;قسمت اول : معرفی کلی نرم افزار پلسک و مقایسه ی آن با Cpanel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قسمت دوم : معرفی قسمتهای مختلف پلسک&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قسمت  سوم : راه اندازی یک سیستم مدیریت محتوا و یک میل اکانت بر روی پلسک&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای کسب اطلاع از امکانات این نرم افزار می توانید به &lt;a href="http://www.radcom.ir/services-webhosting-plesk-fa.html" target="_blank"&gt;توضیحات شرکت رادکام&lt;/a&gt; نمایندگی رسمی شرکت پاراللز در ایران رجوع کنید ( که البته سعی کنید این موضوع را به یاد داشته باشید که نویسنده بسیار سعی در بازار گرمی دارد ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما برای ورود به پلسک بر خلاف Cpanel که با آدرس mydomain/cpanel وارد می شدید حالا باید باید با کمک mydomain:8443 این عمل را انجام دهید . ( امکان دارد در بعضی مواقع ایشه بازی فایر فاکس سه گل کند و اخطاری که دقیقا یادم نیست را نمایش دهد . برای عبور از آن کلید سمت راست را فشار دهید و مراحل پیش رو را ادامه دهید تا تنظیمات خودکار انجام شود .) با اولین ورود به صفحه ی Login تفاوت را احساس می کنید . صفحه ی Login  مانند صفحه ی ورود عادی سایت هاست و بر خلاف Cpanel در صفحه ای جداگانه باز نمی شود . فقط مشکل کار اینجایت که اگر حتی در میانه ی انجام کاری به ناگه از اینترنت قطع شدید دوباره باید ورود کنید . ( که با این اینترنت کوفتی ایران واقعا سرسام آور می شود .)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در اولین ورود همانند Cpanel فرمی نمایش داده می شود که اطلاعات فردی شما را دریافت می کند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در Cpanel ریشه ی اصلی واقع در آدرس /home/&amp;lt;username&amp;gt;/public_html/ بود ولی در پلسک این ریشه به آدرس /var/www/vhosts/&amp;lt;domain-name&amp;gt;/httpdocs/ تغییر مکان می دهد .همچنین پوشه ای به نام Httpsdocs نیز برای استفاده از SSL در نظر گرفته شده است . همچنین بر خلاف Cpanel که پوشه های مربوط به sub domain در شاخه ی اصلی قرار می دادید . در پلسک با نظم بیشتری می توانید آنها را در پوشه ای به همین نام آپلود کرده و زیر دامنه را به آنها متصل کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در سرعت بارگذاری با انجام عملیاتها Cpanel و پلسک به یک اندازه رنج آور هستند ولی در فایل منیجر پلسک بسیار سریعتر عمل می کند . در فایل منیجر Plesk بر خلاف صفحه ی مدیریتش همه چیز در جای خود و در دسترس شما قرار دارد که کار با آن را برایتان لذت بخش می کند . اما در صفحه ی مدیریتی دیگر از آن نظم Cpanel که تمامی اطلاعاتتان را در همان صفحه ی اول به نحو احسن به نمایش می گذاشت خبری نیست . برای نمونه برای ساخت دیتابیس و کاربر و اتصال آن دو به هم در Cpanel حداکثر به 3 دقیقه وقت نیاز داشتید ولی در پلسک باید استخوان بترکانید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی دیگر از نقاط ضعف پلسک این است که برای انجام هر کاری اول نام دامنه ی مربوط را می پرسد حتی اگر شما تنها یک دامنه داشته باشید . در پایان کار پیشنهاد می کنم اگر بسیار کنکاوید و می خواهید این نرم افزار را فرا بگیرید حتما از همه ی اطلاعاتتان پشتیبان تهیه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لطفا فید این وبلاگ را از Feeds.feedburner.com/itnegar به فید جدید با آدرس feeds.feedburner.com/rkhani تغییر دهید .&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>plesk</category><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>معرفی ابزار</category><category>کنترل پنل</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13870410khntrl-pnl-plesk-qsmt-wl.html</guid><pubDate>Mon, 30 Jun 2008 16:10:01 GMT</pubDate></item><item><title>خداحافظی Cpanel با ایرانی ها</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13870313bye-cpanel.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;حدود دو ماه پیش دقیقا بعد از عرضه ی نسخه ی جدیدی از کنترل پنل هاست Cpanel پستی داشتم در رابطه با امکاناتش . اما از حدود یک هفته پیش سایتهای مختلف ایرانی بالا نمی آمدند و تبلیغات پنلی با نام Plesk را به نمایش می گذاشتند . اوضاع همینطور ادامه داشت تا این که دیروز کارم بدجور لنگ Cpanel  ماند حالا نه این که فکر کنید خودش چه پخی هیت ها  , نه ! فقط به کنترل پنل هاستم نیاز داشتم که با این پیغام روبرو شدم :
&lt;/p&gt;&lt;p class="note" align="left"&gt;In order to access the interface, you will need to make sure that the software license on this server is active and installed&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Your license could not be activated because:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cannot Read License File..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مشکل را با پشتیبانی هاستم در میان گذاشتم و پاسخ را این چنین دریافت کردم:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="important"&gt;&lt;span style="font-size:8pt;font-family:Tahoma;color:#000000;"&gt;سلام آقای خانی پور&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه ایران تحریم شده است و دسترسی به کنترل پنل را بسته اند ما در تلاشیم تا کنترل پنل را به plesk تغییر دهیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با تشکر&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پشتیبانی و فروش&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا اون Plesk کی ما رو تحریم می کنه خدا میدونه&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>plesk</category><category>اینترنت</category><category>کنترل پنل</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13870313bye-cpanel.html</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2008 14:10:26 GMT</pubDate></item></channel></rss>