<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (پارتیشن بندی)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 24 May 2013 15:57:57 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>مفصلتر اوبونتو نصب می کنیم ...</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13880618mfsltr-wbwntw-sb-my-khnym.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوب ... تا اینجا گفتم که چرا می خواهم لینوکس یاد بگیرم و این که چه توزیعی را و به چه دلیلی انتخاب کرده ام ... اگر این حس کنجکاوی شما را هم وسوسه می کند پس این مقاله را ادامه دهید ... وگرنه جان من ادامه دهید چیزی از دست نمی دهید D: ... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;هدفمان نصب اوبونتو 9.04 در کنار ویندوزیست که سالهاست در کامپیوترمان جا خوش کرده ... &lt;/strong&gt;دلیلش هم روشن است ... چون نمی خواهیم که موقعیت خودمان را در امور کامپویتریمان بی خودی به خطر بیاندازیم ... آخر حالا که درست و حسابی اوبونتو یاد نگرفته ایم که بتوانیم هر چه می خواهیم را رویش انجام دهیم ... تازه برای ما معتادان ویندوز همیشه بودن یک نسخه از ویندوز کنار لینوکسمان الزامیست ( البته در کامپیوتر شخصیمان ) ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای رسیدن به هدفمان به اندازه کافی و وافی دوستان بلاگنویسمان آموزش داده اند ... من هم می خواهم با استناد به همان مقالات , یک آموزش بروزتر , تمیزتر و حرفه ای تر اراپه کنم ... پس قبل از هز چیز بخوانید مقاله جادی بزرگ را با عنوان : &lt;a href="http://freekeyboard.net/spip.php?article396" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;طریقه ی نصب گنو / لینوکس پارسیکس در کنار ویندوز ایکس پی&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ... ( خوب حتما می گویید ما که می خواستیم اوبونتو نصب کنیم این چه ربطی به پارسیکس دارد ؟ ... دلیل این که این مقاله را انتخاب کردم این است که دوست بزرگوارم جادی به نکات مهمی همچون بک آپ گیری و دفراگ کردن هارد دیسک در ویندوز به خوبی اشاره کرده ) پس خواندن این مطلب علاوه بر این که آگاهیتان را نسبت به روش نصب پارسیکس بالا می برد فواید فراوانی برای نصب دبگر توزیعات هم دارد ...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نکته ی مهم بعدی که باید در موردش بدانیم این است که پارتیشن بندی از نوعی که ما در ویندوز با آن آشنا بودیم در گنو / لینوکس معنایی ندارد ... پس برای آشنایی با این مفهوم جدید پارتیشن بندی مقاله ی جامع و کامل : &lt;a href="http://wiki.ubuntu.ir/Installation/Partitioning"&gt;&lt;strong&gt;پارتیشن بندی مناسب برای نصب توزیع گنو / لینوکس&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; را از ویکی اوبونتو ی فارسی معرفی می کنم ... نکته ی مهم این مطلب این است که بهمان یاد می دهد در صورت داشتن پارتیشن جداگانه برای شاخه ی /home در صورتی که در دفعات بعدی اقدام به نصب گنو / لینوکسمان کنیم نیاز به تنظیم دوباره ی آن نخواهیم داشت ...(** نکته ای که متاسفانه در بیشتر آموزشهای اینچنینی مورد توجه قرار نگرفت **)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و سر انجام آخرین مطلب مهم از دوست عزیزم رضا مقدری در وبلاگ آپدیت بلاگ ( که مدتی هست پیدایش نیست ) : &lt;a href="http://www.updateblog.net/archive/2007/09/_ubuntu_dual_boot_xp.php" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;راهنمای قدم به قدم و مصور نصب اوبونتو به صورت Dual boot در کنار ویندوز XP&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;  ... فقط چند نکته ی کوچک می ماند که در زیر بیان می کنم و لطف کنید تا تمامش نکرده اید اقدام به نصب اوبونتویتان نکنید ...&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;1- توجه داشته باشید که در مقاله ی آخر و در هنگام تنظیمات پارتیشن نصب علاوه بر پارتیشن Swap و پارتیشن با Mount Point : / (روت) بیشتر حجمی که برای بخش گنو / لینوکسی کامپیوترتان اختصاص داده اید را به پارتیشنی با Mount Point = /home اختصاص دهید ... از مزایای این کار به قدر کافی هم خودم گفته ام و هم در مقاله ی دوم گفته شده ...&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;2- نوع پارتیشن هایتان را به جای ext 3 که در آموزش نصب ذکر شده به آن اشاره شده ext 4 بگذارید که سیستم فایل جدیدیست و در زمان نوشتن آن مقاله ی نصب هنوز اراپه نشده بود ...&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;3- در مطلبی که برای نصب اوبونتو به آن اشاره کردم دوست عزیزم اوبونتوی 8.10 را نصب می کنند ولی نسخه ای که من به شما پیشنهاد داده ام 9.04 است که آخرین نسخه ی پایدار اراپه شده تا الان است ... روش نصب شاید در بعضی جاها فرق کند ... ولی این تفاوت آن قدرها چشمگیر نیست و در مجموع کار شما را آسانتر کرده ... این یک مقدار استقلال برایتان لازم است که کم کم قرار است با کامپیوترتان کلنجار بروید تا رامش کنید ...&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;4- دوستان لطف کنید بعد از نصب اوبونتو را آپگرید کنید ... اینکار اینقدر ساده است که نیاز به گفتن ندارد ... خود اوبونتو همه کار را می کند و شما فقط زحمت تماشا کردن را می کشید ... &lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;5- همانطور که حتما تا حالا متوجه شدید باید برای کار کردن راحت با اوبونتو یک خط اینترنت پر سرعت ! داشته باشید ( آن علامت تعجب را که جریانش را می دانید ؟ ) برای دوستانی که هنوز از خطوط دایل آپ استفاده می کنند باید بگویم که بهتر است از توزیعات دیگر لینوکس استفاده کنند ... ( بعدا در این مورد هم خواهم نوشت )&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;و در آخر لینک &lt;a href="http://www.ubuntu.com/getubuntu/download" target="_blank"&gt;دانلود گنو / لینوکس اوبونتو&lt;/a&gt; ... آخرین نسخه و &lt;a href="http://www.google.com/url?sa=t&amp;amp;source=web&amp;amp;ct=res&amp;amp;cd=1&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fsito.ir%2F&amp;amp;ei=SN-nSs3EN57imwP-y6j_BA&amp;amp;usg=AFQjCNEwnKquNYeDxsNfPTvaZHw35Y1qBw&amp;amp;sig2=ohhN6KSB-vAvqEsGNNnBtw" target="_blank"&gt;فروشگاه سی تو &lt;/a&gt;برای خرید آنلاین این توزیع , و همچینین&lt;a href="https://shipit.ubuntu.com/" target="_blank"&gt; دریافت رایگان&lt;/a&gt; آخرین نسخه ی این توزیع ( در ایران پشتیبانی می شود)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;آیا می خواهید همیشه از جدیدترین نوشته های پیژامه و دیگر وبلاگ نویشان آگاه شوید ؟ ... پس از&lt;a href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%DB%8C%D8%AF" target="_blank"&gt; فید ( خوراک )&lt;/a&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt; استفاده کنید ...&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;خوراک پیژامه : &lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt;&lt;strong&gt;http://feeds.feedburner.com/Pijhameh&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt; &lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>آموزش !</category><category>اوبونتو</category><category>نرم افزار</category><category>نصب</category><category>پارتیشن بندی</category><category>پارسیکس</category><category>کدباز</category><category>گنو / لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13880618mfsltr-wbwntw-sb-my-khnym.html</guid><pubDate>Wed, 09 Sep 2009 20:42:07 GMT</pubDate></item></channel></rss>