<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (شبکه)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2013 19:26:52 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>خدمات اینترنت هوشمند</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861023sagacious-internet.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از اون اول اولا که حالا نه بحث سر وبلاگ بود نه پورتال و نه سایتهای اجتماعی (منظور زمان پیکان جوانان) وقتی می خواستیم کلی به کامپیوتر حال بدیم می رفتیم و یک کارت اینترنت می خریدیم و به خورد دیال آپ می دادیم تا با Internet explorer و شاید Netscape حالی بکنیم . بعدها دنیا پیشرفت کرد و تعرفه های اینترنت کشور به نصف کاهش یافت و باعث شد تا کیفیت ارائه شده توسط شرکت ها به نصف کاهش پیدا کند . ولی حالا زمانی بود که وبلاگ پراکنی داشت در بین فارسی زبانان رونق زیادی پیدا می کرد که بحث اینترنت ADSL و چندی بعد Wireless به میان آمد که شرکت های ایرانی هم اقدام به ارائه ی این نوع اینترنت کردند با قیمت های بس گزاف و سرعت هایی در حد دیال آپ طبیعی و حالا چند وقتی است که شرکت های اینترنتی با کلاس تر شده و بحث را روی واژه ی اینترنت هوشمند گسترش می دهند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینترنتی که معمولا از طرف شرکت ها توسط یک یا دو خط تلفن ارائه می شود و از آن جایی که نیاز به خرید کارت ندارد باب دل جوانان ایرانیست و همین یکی دو خط باید پاسخگوی سیل عظیمی از طالبان اینترنت باشد . که خوشبختانه صاحبان این شرکت ها به چیزی جز در آمد ساعتی 300 تومان خود و مخابرات فکر نکرده اند و به عبارتی دیگر مزخرف ترین سرعت اینترنت را ارائه می کنند که آن هم با دنگ و فنگ های مشغول بودن خط تلفن و یا با به هنگ آوردن  سیستم کاربران همراه است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه انگار صاحبان شرکت های اینترنتی به چیزی جز پر کردن جیب خود فکر نمی کنند و از قرار معلوم باید مسئله ی سرعت اینترنت بلا نسبت هوشمند را هم به بحث دلنشین ... تر اضافه کنیم .&lt;/p&gt;</description><category>ایرانی</category><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>شبکه</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861023sagacious-internet.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jan 2008 18:56:09 GMT</pubDate></item><item><title>در شبکه موجود می باشد ولی نمی خواهد باشد!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860819m-divert.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;یکی از مزایای تلفن همراه اینه که هر کسی که یه دونه اش رو داشته باشه همیشه میشه بهش دسترسی پیدا کرد اما تو شبکه ی ایران هر وقت بخوای به کسی زنگ بزنی تو شبکه نیستی ولی یه موقع هم که می خوای با کسی در ارتباط نباشی آنتن گوشی تا ته پره . اما بعضی وقتا مثل دیروز من می خوای یه قراری رو لغو کنی بعد آدم روش نمیشه که اینکار رو بکنه بهترین راه که دیروز یکی از دوستان جلوی پام گذاشت این دو روش بود که خیلی باحال جواب هم داد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1-اشغال &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگه این کد رو وارد کنید هر کسی که بخواد با شما تماس بگیره با بوق اشغال روبرو میشه و دیگه کم کم روش کم میشه :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;0131#&lt;em&gt;21&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="right"&gt;بعد هم  OK رو وارد می کنیم و تمام حالا دوستان میگن چرا 0131 که خودم هم نفهمیدم جریان چیه و چرا کد رشته من کد تهران 021 رو هم وارد کردم درست کار کرد.&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;2-مشترک مورد نظر در شبکه موجود نمی باشد :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;اما روش قبلی در بعضی مواقع با توجه به شرایط همچین هم کارساز نیست که اینجا هم دو راه داریم که با استفاده از اونا شخص تماس گیرنده با پیغام بالا روبرو میشه .  در &lt;strong&gt;حالت اول&lt;/strong&gt; می تونین کد زبر رو وارد تا بطور کل خطتون مسدود بشه :&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;09119999999#*21*&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;که تعداد 9 هفت تا هست و بعد هم OK رو بزنین و تمام اما برای &lt;strong&gt;حالت دوم &lt;/strong&gt;هم می تونین کاری کنین که اول تلفن زنگ بخوره ولی وقتی قطع می کنین به جای اینکه اشغال بخوره باز پیغام بالا رو مییگه برای این کار کد :&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;09121000000#*67*&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;رو وارد می کنیم . &lt;strong&gt;برای لغو &lt;/strong&gt;دو کد اول هم کافیه #21# رو بزنین ولی برای آخری من کد لغوی نگرفتم و با دادن کد یکسره فعاله .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>حل مشکل</category><category>شبکه</category><category>موبایل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860819m-divert.html</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2007 14:24:53 GMT</pubDate></item></channel></rss>