<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (سخت افزار)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Tue, 28 May 2013 11:10:21 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>حل مشکل USB Stick‌هایی که به صورت Unsafe از سیستم جدا شده‌اند</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13901010hl-mshkhl-usb-stickhyy-khh-bh-swrt-unsafe-z-systm-jd.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;شاید برای شما هم پیش آمده باشد که USB Stick (فلش درایو‌) ای از دوستی گرفته‌اید ولی پس از نصب روی سیستمتان متوجه شده‌اید که قابل نوشتن نیست‌. نمونه‌ای از اخطار مربوطه به صورت زیر است‌:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;Error opening file &lt;span class="s1"&gt;'/media/Shahin_LG/1.jpg'&lt;/span&gt;: Permission denied
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;معمولا این اشکال در ازای جدا کردنش از سیستم در حین کار اتفاق می‌افتد‌. حال ممکن است که روی یک سیستم واقعی بوده باشد‌، یا یک فکش پلیر‌! به شخصه در اولین بر خورد با چنین مشکلی‌، آسیب دیدن فایل سیستم را دلیل دانستم‌، ولی پس از چک کردن فایل سیستم متوجه شدم که چنین نیست‌. راه حل این بار سوار کردن (Mount) دستی فلش درایو به صورت زیر است‌:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;sudo mount -t ntfs-3g /dev/sdb1 /media/LG -o force
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;توجه داشته باشید که برای جواب گرفتن از این دستور باید بسته‌های ntfs-config و ntfs-3g را نصب داشته باشید و همچنین پوشه‌ای برای سوار کردن فلش درایو (در این‌جا ‎/media/LG) ایجاد کرده باشید‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="Topic on ubuntu forum" href="http://ubuntuforums.org/showthread.php?t=1338514" target="_blank"&gt;منبع حل مشکل&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>mount</category><category>ntfs-3g</category><category>USB Stick</category><category>حل مشکل</category><category>سخت افزار</category><category>فلش درایو</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13901010hl-mshkhl-usb-stickhyy-khh-bh-swrt-unsafe-z-systm-jd.html</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2011 18:10:43 GMT</pubDate></item><item><title>آی پد اپل در بازار ایران</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13890209ay-pd-pl-dr-bzr-yrn.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;a href="http://store.apple.com/us/browse/home/shop_ipad/family/ipad"&gt;آی پد&lt;/a&gt; محصول جدید و جنجالی اپل که انتقاد‌های زیاد و به جایی را به همراه داشته‌ (&lt;a href="http://www.narenji.ir/tablet-pc----narenji-sections-55/79-tablet/1771-say-no-to-ipad"&gt;+&lt;/a&gt;)(&lt;a href="http://1pezeshk.com/archives/2010/04/hp-slate-vs-ipad.html"&gt;+&lt;/a&gt;)، انگار به بازار ایران هم راه پیدا کرده‌‌. اما اینبار هم طبق معمول گذشته قیمت‌ها نجومی‌تر از قیمت فروش شرکت اپل‌، آن هم خیلی‌!
&lt;a href="http://digikala.com"&gt;
&lt;p&gt;دیجی‌کالا&lt;/p&gt;&lt;/a&gt; که رسما یکی از بزرگترین فروشگاه‌های اینترنتی داخل کشور است این محصول اپل را با قیمتی برابر با یک میلیون و صدو نود هزار تومان برای مدل WiFi 32GB به فروش می‌رساند (&lt;a href="http://www.digikala.com/?Products=Notebook&amp;amp;Product=Notebook-Apple-iPad-Wifi-32GB"&gt;+&lt;/a&gt;)‌. حال این که همین محصول در آمریکا به قیمت 599 دلار‌ (‌یعنی حدود 6065474 تومان به ازای دلاری 10126 تومان که قیمت امروز این ارز است ) عرضه می‌گردد (&lt;a href="http://store.apple.com/us/browse/home/shop_ipad/family/ipad"&gt;+&lt;/a&gt;)‌.
&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;a href="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/04/ipad1.png"&gt;&lt;img class="aligncenter size-full wp-image-97" title="Ipad1" src="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/04/ipad1.png" alt="" width="413" height="214"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حال تراژدی از آنجا شروع می‌شود که شما نه تنها برای داشتن این محصول 32 گیگابایتی مبلغی بیش از نسخه‌ی 64 گیگابایتی می‌پردازید‌، بلکه مبلغ پرداختیتان از آن‌چه برای 64 گیگابایتی با قابلیت استفاده از شبکه 3G هم که قرار است در هفتم ماه می عرضه شود بیشتر است‌‌، یعنی محصولی که 829 دلار ارزش دارد‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حال اگر جزو مرفهین بی‌درد جامعه هستید و یک و دو دهم میلیون تومان پول خرد در جیبتان سنگینی می‌کند می‌توانید این محصول رویایی اپل را که فقط می‌تواند از شبکه Wi-Fi  802.11a/b/g/n به اینترنت متصل شود خریداری کنید و از آن‌جایی که این شبکه مثل نقل و نبات در ایران فراوان است برای پز دادن از آن استفاده کنید‌.&lt;/p&gt;</description><category>آی‌پد</category><category>اپل</category><category>سخت افزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13890209ay-pd-pl-dr-bzr-yrn.html</guid><pubDate>Thu, 29 Apr 2010 18:41:35 GMT</pubDate></item><item><title>یک مدیا‌سنتر بی نقص و متن‌باز‌، برای همه‌!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13880726ykh-mdysntr-by-nqs-w-mtnbz-bry-h.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;پدیدیه‌ی نه‌چندان جدید سیستم‌های خانگی امروزی مدیا‌سنتر‌ها هستند که عمده‌ی آشنایی ما ایرانی ها با نسخه‌ای از &lt;a href="http://www.microsoft.com/windowsxp/mediacenter/default.mspx" target="_blank"&gt;ویندوز XP&lt;/a&gt; است که با پسوند مدیا‌سنتر به بازار عرضه شد‌. از مهمترین مزایای این نرم افزار‌ها امکانات کامل چند‌رسانه‌ایشان است که عمدتا کاربران علاقه مند به این مقوله از کامپیوتر را به خوبی به سوی خود جذب می‌کنند‌.&lt;a href="http://localhost/Shahinism/wp-content/uploads/2009/10/xbmc2-728737.gif"&gt;&lt;img class="alignleft size-medium wp-image-320" title="xbmc2-728737" src="http://localhost/Shahinism/wp-content/uploads/2009/10/xbmc2-728737.gif?w=300" alt="xbmc2-728737" width="300" height="199"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://xbmc.org/" target="_blank"&gt;XBMC&lt;/a&gt; یکی از این نوع نرم‌افزار‌هاست ولی هم رایگان است هم کد‌باز و صد البته بسیار فراگیر‌تر نسبت به همتای مایکروسافتی‌اش‌. این مدیا‌سنتر جذاب علاوه بر خدمات مدیا‌ی معمول تمامی مدیا‌سنتر‌ها‌، امکان نشان دادن وضعیت آب و هوا و حتی کد‌نویسی را هم دارد‌. علاوه بر این‌ها‌، برای این مدیا سنتر امکان استفاده از &lt;a href="http://xbmc.org/download/plugins-scripts/" target="_blank"&gt;پلاگین &lt;/a&gt;هم قرار داده شده که خودم تا الان از هیچ کدامشان استفاده نکردم و اطلاع خاصی از چند‌و چون این افزونه‌ها ندارم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نکته جالب در مورد این نرم افزار این است که علاوه بر این‌که برای پلتفرم های رایج مک‌، ویندوز و لینوکس اراپه شده نسخه هایی هم برای Apple TV و حتی یک نسخه لایو است که در ادامه راجع به ایده‌ای دررابطه به این نسخه زنده صحبت می کنیم‌. (&lt;a href="http://xbmc.org/download" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای نصب این مدیا‌سنتر در ویندوز کافیست آن را از Source Forge در &lt;a href="https://sourceforge.net/projects/xbmc/files/XBMC%20for%20Windows/Babylon%20-%209.04/XBMC_for_Windows-9.04.1-repack2.exe/download" target="_blank"&gt;این‌جا&lt;/a&gt; دانلود کرده و مثل مابقی برنامه‌های ویندوزی نصبش کنید‌، اما برای لینوکس اوبونتو بهتر است یک نگاهی به &lt;a href="http://wiki.ubuntu-ir.org/XBMCHowTo" target="_blank"&gt;این لینک&lt;/a&gt; در ویکی اوبونتو فارسی بیاندازید که برای نصب این نرم افزار تا نسخه‌ی 9.04 اوبونتو یا همان Jaunty آموزش خوبی‌ست‌. ولی اگر کله‌تان مثل من بوی قورمه سبزی می‌دهد و می‌خواهید این نرم افزار را در Karmic نصب کنید نمی توانید طبق معمول فقط نام توزیع خود را در آموزش ذکر شده در ویکی عوض کنید و کار را ادامه دهید چون این مخازن برای Karmic را باید از این آدرس در&lt;a href="https://launchpad.net/~team-xbmc-svn/+archive/ppa" target="_blank"&gt; لانچ‌پد&lt;/a&gt; بیابید‌، پس این مخازن را به لیستتان بیافزایید‌:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;deb http://ppa.launchpad.net/team-xbmc-svn/ppa/ubuntu karmic main&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deb-src http://ppa.launchpad.net/team-xbmc-svn/ppa/ubuntu karmic main&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و برای نصب کلید شناسه هم از این دستور استفاده کنید :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sudo apt-key adv --keyserver keyserver.ubuntu.com --recv-keys 64234534&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و به هر روشی که دوست دارید بسته های xmbc و xmbc-standalone را نصب کنید و از این مدیا‌سنتر لذت ببرید‌.اما موضوع دیگری که به نظرم خیلی جالب آمد این بود که در صفحه اول سایت مربوط به این نرم افزار مطلبی از زبان یک کاربر نوشته (&lt;a href="http://xbmc.org/blittan/2009/10/12/asrock-ion-330/" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt;) که در مورد سیستم htpc &lt;a href="http://localhost/Shahinism/wp-content/uploads/2009/10/ion330lt.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft size-full wp-image-319" title="ION330LT" src="http://localhost/Shahinism/wp-content/uploads/2009/10/ion330lt.jpg" alt="ION330LT" width="422" height="417"&gt;&lt;/a&gt;خودش چیز‌های جالبی گفته‌، ایشان می‌گویند که " وقتی سیستم HTPC شرکت &lt;a href="http://asrock.nl/" target="_blank"&gt;Asrock&lt;/a&gt; رو که به صورتی خیلی شکیل کیس شده و دارای یک اپتیکال درایو هست وهمچنین دارای یک آداپتور برای تبدیل HDmi به Dvi هم هست به LCD 37 اینچی‌شون نصب کردن و در حال تست بودن ( البته این سیستم به صورت پیش‌فرض با ویندوز ویستا اراپه می‌شه ) متوجه شدن که صدای خروجی از این سیستم نسبتا پایین‌تر از صدای خروجی از XBox‌شون بوده‌، ایشون هم یک نسخه از مدیا‌سنتر لایو XMBC دانلود کرده و سیستم را از پورت USB بوت می کنند و از این مدیاسنتر که بر روی اوبونتو‌ی عزیز سوار شده بود لذت بردن و از صدای بلندتر و بهتر کارت صوت‌شون بهره بردن‌."در کل ایده‌ی جالبی به نظر میاد که HTPC را این‌چنین بوت کنیم‌، و از نظر یکی از دوستان هم چون این نوع سیستم‌ها در همه جا در دسترس نیستن میشه از یک XPC به همراه یک مانیتور LCD بهره گرفت و از این نرم‌افزار بهره برد.&lt;/p&gt;</description><category>xmbc</category><category>اوبونتو</category><category>سخت افزار</category><category>نرم افزار</category><category>ویندوز</category><category>کدباز</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13880726ykh-mdysntr-by-nqs-w-mtnbz-bry-h.html</guid><pubDate>Sun, 18 Oct 2009 18:23:11 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه درایور ازدست رفته سخت افزارخود را به دست آوریم؟</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851203hardware-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;وقتی که سخت افزاری را خریداری می کنیم برای راه اندازی آن CD راه اندازی (Driver) هم ارائه می شود که برای شناساندن سخت افزار به سیستم عامل مورد نیاز است و حتی سخت افزارهای دارای لوگوی Plug &amp;amp; Play هم برای استفاده ی مفید و کاربردی به راه انداز خود نیاز دارند . حالا برای لحظه ای تصور کنید که درایور سخت افزار خود را گم کرده اید و یا CD راه انداز آسیب دیده باشد . در این صورت در ۹۸ درصد مواقع سخت افزار بی استفاده باقی می ماند و در مواقع اندکی پیش می آید که سیستم عامل سخت افزار را در لیست سخت افزار های خود داشته باشد . حالا واقعا تکلیف چیست . برای نمونه CD اسکنر من در درون CD-Rom شکست و تقریبا اسکنر من برای ۳ ماه بلا استفاده ماند . سر انجام دیروز به اینترنت مراجعه کردم و در گوگل عزیز به دنبال سایتی گشتم که احیانا این راه انداز را برای دانلود ارائه کند در سایت خود اسکنر که نتوانستم چیزی پیدا کنم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در میان نتیجه های جستجو به چار سایت جالب دست پیدا کردم که مجموعه ی آنها یکی از بزرگترین منابع نرم افزارهای راه انداز سخت افزار است . پس اگر شما هم جز کسانی هستید که با این مشکل روبرو هستید مب توانید از آدرس های زیر وارد آنها شده و درایور خود را دانلود کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverskit.com/" target="_blank"&gt;Drivers Kit&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverzone.com/" target="_blank"&gt;Driver Zone&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverfiles.net/" target="_blank"&gt;Driver Files&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverguide.com/" target="_blank"&gt;Driver Guide&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>درایور</category><category>سخت افزار</category><category>سیستم عامل</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851203hardware-2.html</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2007 08:08:27 GMT</pubDate></item><item><title>CLP-۳۰۰ انقلابی از سامسونگ</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851122clp-300-nqlby-z-smswng.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;داشتم با خودم در مورد وبلاگ فکر می کردم که نتیجه گرفتم اگر قراره تو این وبلاگ در مورد آی تی یا همون فناوری اطلاعات بنویسم این درست نیست که فقط در مرود نرم افزار ها و تحولات تو دنیای اونها بنویسم بهتر زمینه کاریم رو تو سخت افزارها هم گسترش بدم . به همین دلیل اولن محصولی که معرفی می کنم دستگاهی است که خودم جدیدا خریده ام و به نظرم جالب اومد که درباره اش بنویسم . اینجوری اگه کسی اطلاعات کاملتری داره می تونه تو نظرات اعلام کنه تا هم اطلاعات منو بالا ببره و هم مال دوستان را و اگر کسی قصد خرید قطعه ای را داشت بتونه به این مطالب رجوع کنه . پس میرم برای شروع اولین مطلب سخت افزاری :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چند ماهی است که سامسونگ تونسته با ارائه ی نمونه ای جدید از چاپگر های لیزری خود سرو صدای زیادی را به پا کند . CLP - ۳۰۰ که اسم این چاپگر هست در برابر نمونه های دیگر چاپگر های لیزری از جسه ی کوچکتری برخورداره و به دلیل طراحی خود توانسته جایزه ی Reddot ۲۰۰۶ را به خودش اختصاص بده . از ویژگی های دیگر این چاپگر میشه به وزن کم اون (چیزی حدود ۱۳.۶ کیلوگرم) و هم چنین ایجاد صدای کم اشاره کرد چیزی در حدود ۴۸ دسیبل برای چاپ رنگی و ۴۹ دسیبل برای چاپ سیاه سفید . دقت چاپ این دستگاه هم ۲۴۰۰ در ۶۰۰ می باشد و از طریق پورت USB به کامپیوتر وصل میشه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما برای کسب اطلاعات بیشتر در مورد ویژگی های این دستگاه می تونین به&lt;a href="http://www.samsung.com/iran/products/printfaxcopysolutions/colorlaser/clp_300.asp?page=Features" target="_blank"&gt; این سایت &lt;/a&gt;صفحه مراجعه کنید . در ضمن این دستگاه یکی از سریعترین چاپگر های لیزری موجود هست و در دقیقه می تواند ۴ صفحه ی رنگی و یا ۱۶ صفحه ی سیاه سفید پرینت گرفت.  در مجموع این پرینتر را میشه به عنوان به صرفه ترین پرینتر موجود نام برد و من پیشنهاد می کنم کسانی که می خواهند با قیمت هایی حدود ۳۰ تا ۹۰ هزار تومان چاپگر جوهر افشان خریداری کنند و برای خرید هر کارتریج چیزی حدود ۲۵ تا ۵۰ هزار تومان از جیب مبارک پایه بگذارند و عکسهایی چاپ کنند که با حتی آب دهان یا عرق دست پاک شود یک دستگاه از این نوع پرینتر را خریداری کنند . قیمت این دستگاه در نمایندگی &lt;a href="http://samservice.com/products_fa.php" target="_blank"&gt;سام سرویس &lt;/a&gt;۲۷۰ هزار تومان است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در ضمن نکته ی جالبی که برای من دیروز پیش اومد این بود که پس از خریدن چاپگر اومدم اون را وصل کنم که دیدم کابل USB در جعبه نیست روی جعبه را هم نگاه کردم دیدم عکس کابل را زده و روش هم ه صورت چاپی ضربدر زده . زنگ زدم نمایندی گفتن که شما باید این سیم را به طور جداگانه خریداری کنید . خداییش هنوز هم من موندم که جریان خریدن جداگانه ی این سیم چیه . حالا شما یادتون باشه که حتما این سیم را هم بخرین تا عین من مجبور نباشین برگردین نمایندگی .&lt;/p&gt;</description><category>سخت افزار</category><category>سخت افزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851122clp-300-nqlby-z-smswng.html</guid><pubDate>Sun, 11 Feb 2007 14:07:35 GMT</pubDate></item></channel></rss>