<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (سیستم عامل)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 24 May 2013 15:57:58 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>کامپیوتر و سیستم عامل من ...</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13880616my-khwhm-systm-ml-ntkhb-khnm.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;a title="ویکی پدیا" href="http://fa.wikipedia.org/" target="_blank"&gt;ویکی پدیا &lt;/a&gt;می گوید :
&lt;blockquote&gt;سیستم عامل یک لایه نرم‌افزاری فراهم می‌کند که وظیفه مدیریت منابع سیستم را از دوش برنامه‌های کاربردی رهانیده و کار برنامه‌نویسی را ساده‌تر می‌نماید.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;همچنین می گوید :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;سیستم عامل دو کار عمده انجام می‌دهد: در نگرش پایین به بالا، منابع منطقی (مانند فایل‌ها) و منابع فیزیکی (مانند دستگاه‌های سخت افزاری) رایانه را مدیریت و کنترل می‌کند. در نگرش بالا به پایین، وظیفه سیستم عامل این است که یک ماشین توسعه یافته (Extended Machine) یا ماشین مجازی (Virtual Machine) را به کاربران ارائه کند تا آنها بتوانند آسان تر برنامه نویسی نمایند و درگیر پیچیدگی‌های سخت افزاری رایانه نشوند.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style="color:#808080;"&gt;" برای دیدن کامل بحث&lt;a title="سیستم عامل" href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%8C%D8%B3%D8%AA%D9%85_%D8%B9%D8%A7%D9%85%D9%84" target="_self"&gt; اینجا&lt;/a&gt; کلیک کنید " ... با توجه به پیشرفت روز افزون سیستم عاملهای امروزی و توسعه ی بی حد و مرز کاربردهای آنها پیدا کردن سیستم عاملی که متناسب با نیاز تمامی سطوح کاربری باشد امری غیر ممکن است . البته ذکر این نکته هم اهمیت دارد که در بین سیستم عاملهای کنونی خانواده ی ویندوز به عنوان محبوبترین سیستمهای عامل شناخته می شوند و سیستم عاملهای گنو / لینوکس و لپوپراد ( مک ) در رده های بعد از آن قرار دارند . و خوشبختانه در جامعه ی کاربری ایران هم هر کدام از این سیستم عامل ها طرفداران دو آتشه ی خود را دارند ... چنانکه همه روزه شاهد به وجود آمدن وبلاگها - وب سایتها و انجمن های متفاوت برای حمایت از هر کدام از این دسته کاربران هستیم ...&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با توجه به این گفته ها هنوز جدال هایی در بین کاربران بر سر سیستم عامل های محبوبشان به وجود آمده که هر کدام هم دلایل مربوط به خودشان را در این زمینه اراپه می کنند . مخصوصا در ایران کاربران تقریبا به دو دسته ی لینوکسی و ویندوزی تبدیل شده اند ( سیستم عاملهای دیگر هم طرفداران خاص خودشان را دارند ولی به دلیل پیش نیازهای گران قیمت و یا سطح کاربری متفاوت چندان در بین جوامع کاربری ایران به چشم نمی آیند ) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ویندوز XP که باید آن را یکی از شاهکارهای مایکروسافت به حساب آورد سیستم عامل خوبی بود ولی با توجه به این که تقریبا شش سال متوالی هسته ی آن تغییری نداشت و فقط با بسته های مختلف هم چون سرویس پکها به روز رسانی می شد و از طرف دیگر ضعفهای متنوع امنیتی ای را هم در این مدت از خود به کاربرانش نشان داد باعث شد دسته ای از کاربرانش را به سوی سیستم عامل های دیگر سوق دهد ... اما هنوز هم یکی از بهترین انتخابهاست  ... چرا که در این مدت شش سال نرم افزارها و سخت افزارهای بسیار متنوعی با توجه به ساختار این سیستم عامل اراپه شده است که به صورتی کاربرانش را به وجودش معتاد کرده است ... برای نمونه نبود نرم افزاهایی چون فتوشاپ و اتوکد ( البته معادلهایشان در سیستم عاملهای دیگر هم پیدا می شود ) باعث شده است که خیلی از کاربران از مهاجرت به دیگر سیستم عاملها منصرف شوند...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سیستم عامل های گنو / لینوکس که در چند سال گذشته کم کم دارد بر محبوبیتش افزوده می شود سیستم عاملی قدرتمند است که می تواند سطح گسترده ای از کاربران را پذیرا باشد اما هنوز هم خیلی ها دوست ندارند از این سیستم عامل ها استفاده کنند ... نمونه ای از بحثهایی که در این زمینه در بلاگستان فارسی رخ داده را می توانید در وبلاگ یک فتحی عزیز از&lt;a title=" چرا به لینوکس مهاجرت کنیم؟ { از زبان لینوکس کارها }" href="http://1fathi.com/1387/10/11/a-idea-for-linux-amplitude/" target="_blank"&gt; اینجا مطالعه کنید&lt;/a&gt; ( آخرش هم این این جناب فتحی پست نتیجه گیری اش را ارسال نکرد تا ببینیم نتیجه چه شد ) ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که شاهدید هر دو دسته ی کاربران دلایل مربوط به خود را دارند و در واقع هر دویشان هم از جهاتی درست می گویند ...ولی از طرف دیگر مشکلات زیادی برای کاربرانی که در جامعه ی ایران می خواهند به گنو / لینوکس مهاجرت کنند وجود دارد از جمله نبودن منابع آموزشی جامع و کاربردی , نبود خطوط اینترنت پر سرعت برای سطح وسیعی از کاربران و نبودن بستر سخت افزاری مناسب برای مهاجرت به لینوکس ... از طرفی انجمن هایی مانند انجمن اوبونتو ی فارسی به دلیل رعایت سخت گیرانه ی قوانین کپی رایت ! جور دیگری برای کاربران مشکل زایی می کنند که البته من این حق را به این انجمن می دهم چون درست ترین کار برای اشاعه ی فرهنگ گنو / لیینوکس پایبندی به همین قوانین است ... قوانینی که کاربران ایرانی در تمام مدت یاد گرفته اند چگونه آنها را رعایت نکنند! ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما بحث اصلی مربوط به این است که من چه سیستم عاملی را انتخاب می کنم ؟ با توجه به این که همیشه عادت کرده ام که طرز استفاده ی از همه ی ابزارهای مورد نیازم را یاد بگیرم و در هر موقعیتی هم ازابزار مناسب استفاده کنم ... در پستهای بعدی در این زمینه بیشتر توضیح خواهم داد ...&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:right;"&gt;&lt;strong&gt;ادامه در پست بعدی  ... &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;span style="color:#888888;"&gt;اگر یک فید خوان هستید لطف کنید از این لینک برای دنبال کردن فید پیژامه استفاده کنید :&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt;&lt;span style="color:#993366;"&gt;&lt;strong&gt;http://feeds.feedburner.com/Pijhameh&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/Pijhameh"&gt;

&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اوبونتو</category><category>سیستم عامل</category><category>نرم افزار</category><category>ویندوز</category><category>گنو / لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13880616my-khwhm-systm-ml-ntkhb-khnm.html</guid><pubDate>Mon, 07 Sep 2009 14:48:13 GMT</pubDate></item><item><title>ویندوز ۷ سال دیگر عرضه می گردد</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861114windows-2009.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خبر ارائه ی ویندوز بعدی مایکروسافت موسوم به ویندوز هفت را قبلا &lt;span style="text-decoration:line-through;"&gt;اینجا نوشته بودم . اما این بار  مایکروسافت بر خلاف زمان ارائه ی ویندوز ویستا تاریخ انتشار را یک سال جلوتر  آورده و اعلام کرده این سیستم عامل پس از گذراندن سه سطح آزمایشی M1 , M2, M3 درسال  2008 میلادی آن را در سال 2009 در دسترس عموم قرار می دهد . لازم به ذکر است که  نسخه ی آزمایشی اول این سیستم هم اکنون در دست همکاران درجه ی یک مایکروسافت قرار  گرفته تا از نظر کیفی مورد آزمایش قرار گیرد .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از قرار مایکروسافت می خواهد بعد از شکست ویندوز ویستا پس از آن همه انتظار این  بار ویندوز هفت را زودتر از موعد منتشر کند . (شاید عدد هفت "نام ویندوز"بتواند  برای مایکروسافت خوش شانس باشد)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت : &lt;/strong&gt;این اولین پست من هست که از لایو رایتر  دارم پست می کنم ولی الحق خیلی حال داره باهاش نوشتن D:&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>سیستم عامل</category><category>مایکروسافت</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861114windows-2009.html</guid><pubDate>Sun, 03 Feb 2008 12:16:24 GMT</pubDate></item><item><title>هکر یا کرکر مساله این است</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861002hack-or-crack.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بارها و بارها لفظ هکر رو شنیدین و هر بار از این اسم برای شناساندن فردی که جرمی در دنیای کامپیوتر مرتکب شده , استفاده کرده اند . اما مشکل این جاست  که هکر واقعی هییچ وقت کاری رو که به نفع دیگران نباشه رو انجام نمیده  برای مثال هکرها همیشه به دنبال راه نفوذی به سیستم عامل ویندوز هستند تا برنامه نویسان مایکروسافت رو از وجود همچین مشکلاتی با خبر کنند . اما دسته ای دیگر از افراد هستند که با استفاده از کامپیوتر به انتشار ویروسهای مختلفی دست می زنند و یا به سایتها حمله می کنند که اسم این افراد هم نیز اشتباها هکر گذاشته می شود که باید آنها را کرکر (Cracker) نام نهاد. در واقع هکرها افرادی هستند باهوش ,مستعد , ماجراجو و با سطح علمی بالا (در شاخه ی نرم افزار) که در مقابل کرکر ها ایستادگی می کنند و به تجهیز و بالا بردن سطح امنیت کاربران عادی کامپیوتر  می پردازند . این به آن معنا نیست که کرکر ها این مشخصات رو ندارند نه ؟ آنها همه ی مشخصات هکرها رو دارند ولی نمی خواهند از راه درست وارد شوند و به قولی قدرت خود را به رخ دیگران بکشند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt;  این مطلب کوتاه رو گذاشتم که حداقل در وبلاگ های شاخه ی آی تی فارسی زبان از این پس از هر کدام از اسم ها در جای مناسب استفاده شود.&lt;/p&gt;</description><category>امنیت</category><category>بررسی</category><category>حل مشکل</category><category>سیستم عامل</category><category>هکر</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861002hack-or-crack.html</guid><pubDate>Sun, 23 Dec 2007 13:48:29 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه از راه دور به کامپیوتر خود دسترسی داشته باشیم ؟</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860812win-remoteun.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خیلی وقتا پیش میاد که آدم نیاز زیادی به فایلی تو  کامپیوتر خودش داره ولی امکان دسترسی به اون رو نداره مثلا رفتی خونه ی فامیلات مهمونی یادت رفته که فلان مطلب رو که قرار بود بزاری تو وبلاگ سادت رفته با خودت ببری به خاطر همین مجبور میشی وبلاگت رو آپ نکنی (چه مثال مسخره ای راستش چون برای خودم پیش اومد این رو گفتم). در واقع بهترین راه حل ممکن در این جور مواقع بهترراه حل ممکن اینه که ویندوزتون را با کامپیوتر دیگه ای از راه دور کنترل کنین که برای این منظور نرم افزار های متفاوتی از شرکتهای بزرگ مثل تورتون ارائه شده ولی این قابلیت نیز به صورت کامل در خود سیستم عامل ویندوز XP هم وجود داره که اسمش هستRemote control که من می خوام توی این مقاله بهش بپردازم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای این کار باید چند مرحله تنظیمات نیاز داریم که به ترتیب بهتون میگم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تنظیمات کامپیوتر میزبان :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;که در واقع در مثال من میشه کامپیوتر خوتون و یا سیستمی که می خواین بهش وصل شین رو این جوری تنظیم کنین :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- در کنترل پنل به قسمت network connection برید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- بر روی Creat new connection کلیک کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3- در پنجره Network connection type  خط چهارم یعنی Setup an advances connection رو انتخاب کنین و به مرحله بعد برید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4- گزینه ی Accept incoming connection رو انتخاب کنین و به مرحله بعد برید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5- توی پنجره ی Divice for Incoming سخت افزار مودمتون رو انتخاب کنین.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6- گزینه ی Do not allow virtual ... رو انتخاب کنین و برید مرحله بعد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7- توی پنجره ی User permission  یک نام کاربری بسازید (که میدونم همتون بلدید) و اون رو انتخاب کنید و برید مرحله بعد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 -پنجره ی بعدی رو بدون تغییر رد کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;درآخر کار هم Finish و تمام.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9-خاصیت Remote Desk top را فعال کنید (به آدرس Control panel/systems/remote/remote control برید و گزینه ی Allow Users رو تیک بزنید).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تا اینجا تونستیم سیستممون رو برای جواب دادن به تماسهای ورودی تنظیم کنیم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تنظیمات سیستم مهمان :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگه مراحل فوق رو درست انجام داده باشین دیگه هر وقت خواستین با سیستم دیگه ای به کامپیوتر تون وصل شین باید روش این تنظیمات رو انجام بدین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- در کنترل پنل به قسمت network connection برید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- بر روی Creat new connection کلیک کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3-  توی پنجره Network connection type گزینه ی دوم رو انتخاب کنین.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4- گزینه ی دایل آپ کانکشن رو انتخاب کنین و به مرحله بعد برید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5- مرحله بعد رو طبق معمول یه اسمی (دلخواه) برای کمپانی بزارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6- شماره تلفنی که کامپیوتر میزبان بهش وصل هست رو توی مرحله بعد وارد کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بازم Finish کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;وصل شن با سیستم مهمان :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در اینجا اول روی کانکشنی که توی مرحله قبل ساختیم کلیک کنید و به جای یوزر و پسوورد اونی رو که در مرحله 7 کامپیوتر میزبان ساختید را وارد کنید و روی دایل کلیک کنید تا ارتباط برقرار شه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کنترل کامپیوتر میزبان :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از اتصال نوبت میرسه به کنترل برای این کار برنامه Remote desktop رو از مسیر زیر اجرا کنین :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="center"&gt;Start / Programs / accessories / communications / remote desktop connection&lt;/p&gt;
&lt;p align="right"&gt;اسم کامپیوتر میزبان رو وارد کنید و روی connect کلیک کنید (برای به دست آوردن اسم کامپیوتر میزبان در کنترل پنل میزبان روی Systems کلسک کنید و سربرگ Computer Name رو اجرا کنید تا اسم رو ببینید). User name و پسوورد را وارد کنید اما توجه داشته باشید نام کاربری و کلمه عبور دقیقا همانی باشد که برای ورود به سیستم میزبان استفاده می کنید .&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;توجه :&lt;/strong&gt;همونطور که حتما تا حالا متوجه شدید برای انجام کار باید سیستم میزبان حتما روشن باشه که دو راه داره یکی این که زنگ بزنی خونه یکی برات روشن کنه و یا اینکه مادبورد شما بتونه جور تنظیم شه که بعد از زنگ خوردن تلفن کامپیوتر رو روشن کنه ه این خاصیت در مادربوردهای جدید وجود داره .&lt;/p&gt;

&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;نکته :&lt;/strong&gt;این روش در روی خیلی از مودم ها عمل میکنه ولی بعضی از مدلهای قدیمی هستند که خاصیت پاسخگویی به تلفن رو ندارند که متاسفانه ازچنین مودم هایی نمیشه برای کامپیوتر میزبان استفاده کرد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>سیستم عامل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860812win-remoteun.html</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2007 15:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>اوبونتو به دستم رسید - اوریجینال - مجانی !!!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860118ubuntu-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خلاصه پس از گذشت دو هفته که توی&lt;a href="https://shipit.ubuntu.com/" target="_blank"&gt; این جا&lt;/a&gt; ثبت نام کردم نسخه ی اوریجینال اوبونتو دیروز به دستم رسید . آقایون باید بگم که این سیستم عامل فوق العاده حرفه ای هست . در عین حال که نرم افزارهای کاربردی رو همراه خودش داره شما پلاگین های زیادی رو برای اون می تونین پیدا کنین . یکی از جالب ترین امکاناتش اینه که اگه یادتون باشه موقع نصب فایرفاکس می تونین تنظیمات اینترنت اکسپلورر را به راحتی واردش کنین موقع نصب اوبونتو در کنار ویندوز اکس پی هم می تونین این کار را انجام بدین . در ضمن با وجود این که تقریبا سیستم من قدیمی هستش اما بر خلاف ویندوز نیاز به نصب درایورها نداشتم . اما باید این رو هم بگم هیچ کس نمی تونه پس از مدت زیادی کار با ویندوز اکس پی به یکباره کاملا به اوبونتو مهاجرت کنه پیشنهاد می کنم حتما از &lt;a href="https://shipit.ubuntu.com/" target="_blank"&gt;اینجا&lt;/a&gt; ثبت نام کنین خیالتون راحت شما به صورت کاملا مجانی حتی بدون پرداخت یک تومان پول CD کاملا رایگان با چند برچسب با آرم UBUNTU را ظرف دو تا چهار هفته تحویل بگیرین . نحوه ی نصبش چون برای بوت اولیه به صورت به صورت دیسک زنده لود می شود از نصب یک بازی هم آسون تره اما اگه هر مشکلی داشتین دوست خوبم رضا محمدی بهترین &lt;a href="http://mohamadi.wordpress.com/2007/06/15/%d8%b1%d8%a7%d9%87%d9%86%d9%85%d8%a7%d9%8a-%d8%aa%d8%b5%d9%88%d9%8a%d8%b1%d9%8a-%d9%86%d8%b5%d8%a8-%da%af%d8%a7%d9%85-%d8%a8%d9%87-%da%af%d8%a7%d9%85-ubuntu74/" target="_blank"&gt;راهنما&lt;/a&gt; رو براش گذاشته .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای این که راهنماهای کامل برای اوبونتو به دست بیارین هم به &lt;a href="http://wiki.hezardastan.org/DapperGuide" target="_blank"&gt;اینجا&lt;/a&gt; مراجعه کنید . در ضمن برای دیدن سایت و انجمن فارسی اوبونتو هم به &lt;a href="http://www.ubuntu.ir/" target="_blank"&gt;این&lt;/a&gt; آدرس مراجعه کنین.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt; از تمامی دوستان که ابراز لطف کردن و من رو تو پست قبلی بخشیدن تشکر می کنم و روی گلشون رو می بوسم.&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>سیستم عامل</category><category>لینوکس</category><category>کدباز</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860118ubuntu-2.html</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2007 19:54:48 GMT</pubDate></item><item><title>تاریخچه لینوکس : بخش دوم</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860117linux-history2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بزودی توروالدز با مقایسه هایی از طرف اندرو تاننباوم معلم بزرگی که مینیکس را نوشته بود مواجه شد. تاننباوم برای توروالدز مینویسد :
&lt;strong&gt;” من برای این نکته تاکید دارم که ایجاد یک هسته یکپارچه در سال ۱۹۹۱ یک اشتباه پایه ای بود . خدا را شکر که شما شاگرد من نیستید و اگرنه برای چنین طرحب نمره ی بالایی نگرفتید .”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;توروالدز بعدا پذیرفت که این بدترین نکته در توسعه ی لینوکس بوده است . تاننباوم یک استاد مشهور بود و هر چه می گفت واقعیت داشت . ولی وی در مورد لینوکس اشتباه می کرد . توروالدز کسی نبود که به این سادگی ها پذیرای شکست باشد . تاننباوم همچنین گفته بود&lt;strong&gt; “لینوکس منسوخ شده است”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اکنون نوبت حرکت نسل جدید لینوکس بود . با پشتیبانی قوی از طرف اجتماع لینوکس , توروالدز یک پاسخ مناسب برای تاننباوم فرستاد : &lt;strong&gt;” شغل شما استاد دانشگاه و محقق بودن است و این بهانه خوبی برای برخی مغز خراب کنی های مینیکس است .”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و کار ادامه یافت . به زودی صدها نفر به اردوگاه لینوکس پیوستند . سپس هزاران نفر و سپس صد ها هزار نفر . دیگر لینوکس به مقداری پیشرفت کرده بود که در حد یک بازی برایهکر ها نباشد . این سیستم عامل تحت گواهی نامه ی GPL قرار داشت و با استفاده از آن کاربران می توانستند کدها را دانلود کرده و به مطالعه و ترمیم آن بپردازند از طرفی دیگر نرم افزار های زیر نظر گنو نیز به قدرت آن افزوده بودند . کم کم کمپانی ها وارد شدند و بر روی لینوکس قیمت گذاشتند . در واقع لینوکس به خودی خود رایگان بود و هست کاری که این کمپانی ها می کردند کامپایل کردن این نرم افزار و چند نرم افزار کاربردی دیگر آن را برای استفاده ی کاربران عادی آماده می کردند و به این ترتیب توزیع های متفاوتی با عنوانهایی مانند : ردهت- دبیان - زوزه و اوبونتو را به وجود آوردند. با رابط های جدید کاربری مانند KDE و GNOME توزیعهای لینوکس در بین مردم بسیار گسترش یافتند . لینوکس به غیر از PC به پلتفرم ها هم نفوذ کرد و نسخه های تغییر داده شده ی آن بر روی کامپیوترهای دستی COM ۳۰ یعنی Palmpilot را اجرا نماید.تکنولوژی کلاستر کردن این امکان را به وجود آورد تا بتوان تعداد زیادی از کامپیوترها را به یک مجموعه ی واحد پردازشی تبدیل کرد (کامپیوتر موازی).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در سال ۱۹۹۶ محققین آزمایشگاههای ملی آلاموس از ۶۸ کامپیوتر تحت لینوکس به صورت موازی استفاده کردند تا بتوانند موج حاصل از انفجار اتمی را اندازه گیری کنند. ولی بر خلاف دیگر ابر رایانه ها بسیار ارزان تر بود . ابر رایانه ی خود ساخته ی آنها با تمام تجهیزات و سخت افزارها ۱۵۲۰۰۰ دلار هزینه در بر داشت و این یک دهم هزینه ی یک ابر کامپیوترتجاری بود . این ابر کامپیوتر به محاسبه ی ۱۶ بیلیون محاسبه در ثانیه دست یافت و به رتبه ی ۳۱۵ ابر رایانه های جهان دست یافت و صد البته یکی از پایدارترین آنها بود . اما از نقاط قوت لینوکس می توان به طرفداران متعصب آن اشاره کرد که بلافاصله پس از ارائه ی سخت افزاری جدید که با لینوکس مطابقت ندارد به ویرایش هسته ی آن می پردازند و آن را به دیگران ارائه می کنند. .توروالدز هنوز یک انسان ساده است و بر خلاف بیل گیتس یک میلیاردر نیست . پس از اتمام مطالعاتش وی به آمریکا رفت و با شرکت Transmeta همکاری نمود . پس از انجام یک پروژه ی فوق سری که توروالدز یکی از افراد فعال آن بود ترانس متا پردازنده ی کروز را به بازار ارائه کرد . توروالدز هنوز هم پر طرفدارترین و مشهورترین برنامه نویس جهان است . در حال حاضر توروالدز ترانس متا را ترک گفته و به حمایت سرمایه گذاران به طور تمام وقت روی لینوکس کار می کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نشان لینوکس نیز یک پنگوئن است . بر خلاف سایر سیستم عاملهای تجاری این نشان زیاد جدی نیست . توکس نشانگر وضعیت بدون نگرانی حرکت لینوکس است . این نشان تاریخچه ی بسیار جالبی دارد . لینوکس ابتدا فاقد هرگونه نشانی بود . هنگامی که توروالدز برای تعطیلات به استرالیا رفته بود در دیداری از یک باغ وحش هنگامی که می خواست با یک پنگوئن بازی کند پنگوئن دست وی را گاز گرفت و همین ایده ای شد تا از پنگوئن به عنوان نشان لینوکس استفاده کنند . نام این پنگوئن نیز توکس می باشد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پایان&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خلاصه از&lt;a href="http://computernews.ir/" target="_blank"&gt; ماهنامه ی رایانه خبر &lt;/a&gt;آبان ۱۳۸۳&lt;/p&gt;</description><category>تاریخچه</category><category>سیستم عامل</category><category>لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860117linux-history2.html</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2007 01:53:41 GMT</pubDate></item><item><title>تاریخچه لینوکس : بخش اول</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860116linux1history.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در پی &lt;a href="http://it.myjigi.com/index.php/2007/07/windows_vs_linux/" target="_blank"&gt;موضع رقابت لینوکس و ویندوز&lt;/a&gt; به مقاله ای بسیار قدیمی بر خوردم که در باره ی تاریخچه ی لینوکس بود سعی دارم که حدکثر در ۳ قسمت اون رو به صورت خلاصه در وبلاگم بزارم که شما هم استفاده کنید .
سال ۱۹۹۱ بود که با روند رو به رشدی که سخت افزارها داشتند و محدودیت ها برای کامپیوتر رو به پایان بود هنوز هم کمبود چیزی احساس می شد و آن چیزی نبود جز فقدانی عمیق در حیطه ی سیستم عامل .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قویترین سیستم عامل در آن زمان DOS محصول معروف مایکروسافت بود که با قیمت پنجاه هزار دلار توسط بیل گیتس از یک هکر سیاتلی خریداری شده بود اما برای مدیریت پویای یک کامپیوتر فوق العاده ضعیف بود. کاربران سیستم های معمولی نمی توانستند محصول دیگری را جایگزین کنند ولی وضعیت کاربران مکینتاش بهتر بود اما کاربران این سیستمها نیز به دلیل قیمت بسیار بالا کم بود .در این زمان بود که پدیده ای به نام مینیکس وارد شد مینیک توسط پروفسوری هلندی به نام اندرواس تاننباوم نوشته شده بود و تمامی محتویات یک سیستم عامل را داشت . این سیستم عامل برای پردازنده های ۸۰۸۶ اینتل طراحی شده بود و خیلی زود در تمامی بازار رایانه نفوذ کرد . اما مشکلی وجود داشت و آن قیمت مینیکس بود هسته ی این نرم افزار به خودی خود گران بود و هیچ کسی جرات نزدیک شدن به آن را نداشت .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در مجموع مینیکس را نمی شد به عنوان یک سیستم عامل بی نقص پذیرفت ولی مزیت اصلی آن در دسترس بودن کد منبع آن بود که در کتاب سیستتم عامل تاننباوم به دو زبان C و اسمبلی در ۱۲۰۰۰ خط نوشته شده بود و این برای اولین بار بود که کاربران می توانستند کد منبع سیستم عامل خود را در اختیار داشته باشند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. در این زمان برنامه نویسان سرتاسر دنیا توسط پروزه ی گنو که به وسیله ی ریچارد استالمن آغاز شده بود تحریک شده بودند . ریچارد استالمن پروژه ی گنو را با اعلامیه ای در سال ۱۹۸۳ آغاز کزده بود و طی این حرکت از برنامه نویسان خواست که به ارائه ی نرم افزار های رایگان با کیفیت مطلوب بپردازند وی در حقیقت کد باز بودن نرم افزار ها را دلیل تعالی آنها می دانست . او برای شروع این کار بر روی سیستم عامل کد باز نیاز به جمع آوری نیاز ها داشت پس سال بعد از انتشار مقاله به نوشتن و ایجاد کامپایلر زبان C تحت لیسانس گنو موسوم یه GCC پرداخت . او با این کار خارق العاده ی خود انقلابی را برای برنامه نویسان به وجود آورد که از تمامی کامپایلر های آن زمان قدرتمند تر بود . و این برتری هم چنان ادامه دارد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این روند همچنان ادامه داشت و تا سال ۱۹۹۱ نرم افزارهای زیاد تحت این لیسانس منتشر شدند ولی هنوز سیستم عاملی واحد در این زمینه وجو نداشت حتی مینیکس نیز لایسنس شده بود . کار بر روی هسته ی سیستم عامل گنو موسوم به HURD آغاز شده بود ولی برای راه اندازی نیاز به زمان زیادی داشت . در اینجا نیز لینوس بندیکت توروالدز دانشجوی علوم کامپیوتر دانشگاه هلسینکی فنلاند و هکری قدرتمند وارد شد . او در ۲۵ آگوست ۱۹۹۱ نامه ای تاریخی به گروه خبری مینیکس ارسال کرد که متن آن در زیر آمده است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; ” من در حال تهیه ی یک سیستم عامل رایگان فقط به عنوان سرگرمی و نه به بزرگی و حرفه ای گنو برای دستگاههای ۳۸۶ و ۴۸۶ هستم . این کار از اول آوریل شروع شده و در حال آماده شدن است . من مایلم تا نظرات کاربران را در مورد چیزهایی که در مینیکس دوست دارند یا ندارند جمع آوری کنم . زیرا سیستم عامل من حدودا شبیه آن است . مانند ساختار سیستم فایل مشابه و چیزهای دیگر …&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من اکنون Bash نسخه ۱/۸۰ و GCC نسخه ی ۱/۴۰ را به آن منتقل کرده ام و به نظر میرسد که کار می کند . من در عرض چند ماه چیزی آزمایشی درست کرده ام و مایلم بدانم که کاربران بیشتر به چه قابلیت هایی نیاز دارند ؟ من از هر پیشنهادی ستقبال می کنم . ولی قول اجرای همه را نمی دهم . “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لینوکس نسخه ی ۰/۰۱ در اواسط سپتامبر ۱۹۹۱ منتشر شد و روی اینترنت قرار گرفت . شور و اشتیاقی فراوان حول مخلوق توروالدز شکل گرفت . کدهای سیستم عامل دانلود شدند و پس از بازبینی و بهینه سازی به توروالدز بازگردانده شدند.و سرانجام کار لینوکس نسخه ی ۰/۰۲ در پنجم اکتبر و این بار توروالدز به ارائه ی مقاله ای جنجال بر انگیز پرداخت که متن آن در زیر آمده است :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“آیا شما از روز های زیبای MINIX ۱.۱ محروم شده اید :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هنگامی که مرد ها مرد بودند و راه اندازهای دستگاه خود را خودشان می نوشتند . آیا شما فاقد یک پروژه ی زیبا هستید و می میرید تا سیستم عاملی داشته باشد . تا بتوانید آن را مطابق با نیاز های خود در آورید ؟ اگر اینگونه است این نامه برای شما نوشته شده است :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که ماه قبل گفتم من در حال کار بر روی یک سیستم عامل رایگان بر پایه ی مینیکس برای کامپیوتر های ۳۸۶ هستم . این سیستم عامل اکنون به جایی رسیده که قابل استفاده است و مایل هستم که کدهای منبع را در سطح گسترده تر پخش نمایم این نسخه ی ۰/۰۲ است ولی من موفق شده ام که نرم افزار های Bash - GCC - GNU Make -GNU sad و Compress و … را روی آن اجرا کنم . کدهای منبع این پروژه را می توانید از آدرس NIC.funet.fi با آدرس ۱۲۸.۲۱۴.۲۱۶.۱۰۰ در دایرکتوری Pub/OS/linux پیدا کنید . این دارای چند فایل Read me و تعدادی باینری قابل اجرا تحت لینوکس است . تعداد کدهای منبع ارائه شده است زیرا هیچ یک از کدهای مینیکس در آن استفاده نشده است . سیستم را می توانید همانطور که هست کامپایل و استفاده کنید . کدهای مربوط به باینری ها را هم می توانید در شاخه ی PUB/GNU پیدا کنید .”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از چند هفته لینوکس ۰/۰۳ منتشر شد و تا دسامبر آن سال لینوکس به نسخه ی ۰/۱ رسید . این سیستم عامل فقط از دیسک های سخت AT را پشتیبانی میکرد و مستقیما لود میشد و مرحله ی ورد به سیستم نداشت . نسخه ی ۰/۱۱ خیلی بهتر شد چون که از صفحه کلید های چند زبانه دیسکهای فلاپی و کارتهای گرافیک VGA و EGA و هرکولس و … پشتیبانی می کرد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شماره ی نسخه ها از ۰/۱۲ به ۰/۹۵ و ۰/۹۶ افزایش داشت و ادامه یافت . به زودی کد آن به وسیله ی سرویس دهنده ی FTP در فنلاند و مناطق دیگر در سرتا سر جهان منتشر شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ادامه دارد …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خلاصه از&lt;a href="http://computernews.ir/" target="_blank"&gt; &lt;/a&gt;ماهنامه ی رایانه خبر  آبان ۱۳۸۳&lt;/p&gt;</description><category>تاریخچه</category><category>سیستم عامل</category><category>لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860116linux1history.html</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2007 17:52:33 GMT</pubDate></item><item><title>ویندوز ۷ سیستم عامل بعدی مایکروسافـت</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860103windows-7.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="entry"&gt;تازه کامپیوتربازهای دنیا داشتن خودشون رو برای استفاده ویندوز ویستا آمده می کردند که داره خبرهایی از انتشار ویندوز بعدی این غول نرم افزاری شنیده میشه . این ویندوز تحت پروژه ی مخفی ای به نام Vienna انجام میشده که بعدها توسط مایکروسافت به Windows ۷ تغییر نام داده . با جزئیاتی که در مورد این سیستم عامل فاش شده احتمالا در دو نسخه ی ۳۲ و ۶۴ بیتی عرضه میشه . مایکروسافت به دلیل در اولویت قرار داشتن ارائه ی سرویس پک ۱ ویندوز ویستا اطلاعات بیشتری رو در مورد این سیستم عامل فاش نکرده در مجموع برای ارائه ی این سیستم عامل به این زودی ها شکمتون رو صابون نزنید چون از قرار معلوم زودتر از سال ۲۰۱۰ عرضه نمیشه و اینطور که معلومه دیگه قرار نیست که مایکروسافت به عادت قبلیش برگرده که سالی یه ویندوز میداد بیرون چون سال ۲۰۰۱ ویندوز XP رو عرضه کرد و بعد از ۶ سال هم Vista رو عرضه کرد حالا هم باید سه سال برای محصول بعدی مایکروسافت منتظر بمونید . امیدواریم خلاصه مایکروساقت بتونه یه سیستم عامل عرضه کنه که کاربرانش رو راضی کنه و مثل ویندوز ویستا به حال کاربراش گند نزنه .&lt;/p&gt;
برای کسب مطالب بیشتر در مورد این ویندوز می تونین مقاله انگلیسی اون رو تو ویکی پدیا از&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Windows_7"&gt; اینجا &lt;/a&gt;بخونین .
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.google.com/url?sa=t&amp;amp;ct=res&amp;amp;cd=9&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.osnews.com%2Fstory.php%3Fnews_id%3D17156&amp;amp;ei=GgHfRve-DqG6QYbnuYgD&amp;amp;usg=AFQjCNGQROGaTookzT2j5OJl-1NHaH1pNQ&amp;amp;sig2=CvrwjmaaTkim2p1DfECMFQ"&gt;اینم&lt;/a&gt; لینک جالبی در همین مورد هست.&lt;/p&gt;</description><category>سیستم عامل</category><category>مایکروسافت</category><category>نرم افزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860103windows-7.html</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2007 11:22:01 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه درایور ازدست رفته سخت افزارخود را به دست آوریم؟</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851203hardware-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;وقتی که سخت افزاری را خریداری می کنیم برای راه اندازی آن CD راه اندازی (Driver) هم ارائه می شود که برای شناساندن سخت افزار به سیستم عامل مورد نیاز است و حتی سخت افزارهای دارای لوگوی Plug &amp;amp; Play هم برای استفاده ی مفید و کاربردی به راه انداز خود نیاز دارند . حالا برای لحظه ای تصور کنید که درایور سخت افزار خود را گم کرده اید و یا CD راه انداز آسیب دیده باشد . در این صورت در ۹۸ درصد مواقع سخت افزار بی استفاده باقی می ماند و در مواقع اندکی پیش می آید که سیستم عامل سخت افزار را در لیست سخت افزار های خود داشته باشد . حالا واقعا تکلیف چیست . برای نمونه CD اسکنر من در درون CD-Rom شکست و تقریبا اسکنر من برای ۳ ماه بلا استفاده ماند . سر انجام دیروز به اینترنت مراجعه کردم و در گوگل عزیز به دنبال سایتی گشتم که احیانا این راه انداز را برای دانلود ارائه کند در سایت خود اسکنر که نتوانستم چیزی پیدا کنم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در میان نتیجه های جستجو به چار سایت جالب دست پیدا کردم که مجموعه ی آنها یکی از بزرگترین منابع نرم افزارهای راه انداز سخت افزار است . پس اگر شما هم جز کسانی هستید که با این مشکل روبرو هستید مب توانید از آدرس های زیر وارد آنها شده و درایور خود را دانلود کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverskit.com/" target="_blank"&gt;Drivers Kit&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverzone.com/" target="_blank"&gt;Driver Zone&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverfiles.net/" target="_blank"&gt;Driver Files&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align="left"&gt;&lt;a href="http://www.driverguide.com/" target="_blank"&gt;Driver Guide&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>درایور</category><category>سخت افزار</category><category>سیستم عامل</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851203hardware-2.html</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2007 08:08:27 GMT</pubDate></item></channel></rss>