<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (تبلیغات)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2013 16:33:59 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>تبلیغ آری و یا نه ؟!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13870503tblyg-ary-w-y-nh-.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;سرویس دهندگان زیادی هم اکنون در سطح وب اقدام به ارائه تبلیغات برای نمایش در وبلاگها کرده اند که به صورت کلیکی عمل می کنند یعنی به ازای هر کلیک بر روی تبلیغ نمایش داده شده مبلغی را به حساب نمایش دهنده می افزایند . از طرفی دیگر وبلاگنویسان زیادی تمایل به نمایش اینگونه تبلیغات در وبلاگهای خود و ایجاد منبع در آمدی از وبلاگ خود دارند . اما متاسفانه رفتار بعضی از این سیستم های تبلیغاتی و یا نحوه ی  ارائه ی خدماتشان باعث از بین رفتن اعتماد کاربران به این گونه سایتها شده . مشکلاتی اعم از انجام ندادن پرداخت به موقع وجوه , نظارت بر روی تبلیغ ها و یا پایین بودن سطح کیفی سایتها .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به تازگی وبلاگی با استفاده از وردپرس ( نکته جالبش همینه !) در این زمینه راه اندازی شده که به بررسی این نوع سیستمها به صورت بی طرفانه پرداخته است . که هدف از این کار را این چنین بیان می کند (&lt;a href="http://www.tablighinfo.com"&gt;آدرس وبلاگ&lt;/a&gt;) :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;1. برقراری ارتباط دوسویه با وبمسترها و مدیران سیستم های تبلیغاتی و جمع آوری اطلاعات و تجربیات آنها.
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;تجزیه و تحلیل اطلاعات جمع آوری شده و بیان نقاط قوت و ضعف هر کدام از سیستم های تبلیغاتی.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ارائه جدیدترین خبرها از سایت ها و سیستم های تبلیغاتی.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;معرفی نمایش دهندگان تبلیغات اینترنتی به سفارش دهندگان آگهی های تبلیغاتی، جهت رونق بازار تجارت الکترونیک و تبلیغات آنلاین.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/blockquote&gt;


&lt;p&gt;اما متاسفانه هنوز به تکاملی که لازم است در این زمینه دست نیافته ( از نظر سیستم های تبلیغ بررسی شده ) که امیدوارم هرچه زودتر تکمیل شود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما نکات دیگری که غیر از معرفی این وبلاگ قصد بیانشان را داشتم مربوط به سطح کیفی این گونه سایتهای فعال ایرانی است . متاسفانه بعد از پیشرفت چشمگیر زبانها برنامه نویس تحت وب هنوز هم بسیاری از این گونه سایتها تمام و کمال از جاوا استفاده می کنند که لازم بودن این کدها را قبون دارم ولی متاسفانه در بعضی مواقع واقعا آزار دهنده می شوند . سرعت بسیار پایین بارگذاری این کدها و حتی باز شدن تمامی لینکها با کد جاوا ( برای نمونه به تبلیغ ها قرار داده شده در وبلاگ خودم اشاره می کنم ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از طرفی دیگر بسیاری از این سایتها اعم از سوران و اوکسین ادز در زیر بنرهای تبلیغی پیغامهایی شامل نام و آدرس سایتهای خودشان را نیز تبلیغ می کنند که معمولا برای وبلاگ نویسان آزار دهنده است چون روش های دیگری و بسیار بهتری برای این تبلیغ وجود دارد ( نمونه بهترش رو پایین تر معرفی می کنم ) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;معمولا وبلاگنویسان به ظاهر و پرستیژ وبلاگ خود بسیار اهمیت می دهند و برای قرار دادن این نوع تبلیغ ها معمولا آنهایی را که بیشتر با رنگبندی وبلاگشان جور می شود را انتخاب می کنند . ارائه ی طراحیهای بسیار ضعیف ( که متاسفانه نمونه اش در وبلاگ خودم نیز دیده میشه ) باعث افت کیفیت این نوع تبلیغات میشود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تا کنون تنها سیستم ارائه تبلیغات کلیکی که بیشتر این اصول را رعایت کرده سیستم تبلیغ &lt;a href="http://www.netbina.com/"&gt;نت بینا &lt;/a&gt;بوده است که متاسفانه برای عضویت در آن نیاز به گذر از &lt;a href="http://www.netbina.com/pe/websites/contact.aspx"&gt;هفت خان &lt;/a&gt;است .( تا به حال سه در خواست ارسال کرده ام که بی پاسخ مانده ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بماند که من به شخصه از ایده ی تبلیغات کلیکی متنفرم و تنها برای ارضای حس کنجکاوی از این سیستم آن هم به مدت محدود استفاده می کنم . چون عقیده دارم ممکن است هزاران بار یک تبلیغ در وبلاگی نمایش داده شود اما قرار نیست که همه بر روی آن کلیک کنند ولی یک طراحی درست می تواند محصول تبلیغ دهنده را برای همیشه در ذهن کاربر هک کند . یا به عبارت دیگر در بیلبوردهای تبلیغات شهری که از طرف شهرداریها معمولا اجاره هم داده میشوند این قانون وجود ندارد اگر فردی پس از دیدن تبلیغ به فروشگاه رفت و به آن تبلیغ که دیده اشاره کرد وجهی به شهرداری بپردازد . تبلیغ در هر صورت یک تبلیغ است .&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>تبلیغات</category><category>معرفی ابزار</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>کلیکی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13870503tblyg-ary-w-y-nh-.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2008 14:53:39 GMT</pubDate></item><item><title>آداپتیک سیستم تبلیغ وبلاگی با روشی قدیمی !</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851216adaptic-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;تا حالا سیستم های تبلیغاتی زیادی طراحی شده اند که برای نمایش تبلیغات خود به وبلاگها متوسل می شوند و گاهی هم به آنها قول درآمدزایی می دهند که در اکثر موارد هم دروغی بیش نیست . نحوه ی عملکرد این سیستم ها هم همه از یک قانون پیروی می کند که شما با نمایش تبلیغات آنها و یا تعداد کلیک اعتباری کسب می کنید و براساس اعتبار جمع آوری کرده هم حالا یا تبلیغ نمایش می دهید و یا این که مبلغی پول دریافت می کنید اما در این بین &lt;a href="http://adoptic.com/fa" target="_blank"&gt;آداپتیک&lt;/a&gt; با ایده ای نه چندان تازه وارد عمل شده با این تفاوت که فقط مطالب وبلاگها را تبلیغ می کنه و قسمت مهم کارش هم اینه که وبلاگ ها بر اساس گروه بندی ای که توش قرار گرفته اند از همون نوع تبلیغ هم در وبلاگ خود نمایش می دهند برای مثال اگر من نوعی از این سیستم برای نمایش تبلیغ استفاده کنم تبلیغاتی که در وبلاگ من هم نشان داده می شود در زمینه ی آی تی است از این نظر کاربران وبلاگ من هم بیشتر مشتاق بازدید از این تبلیغ ها هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما من چند پیشنهاد برای این سایت دارم که می دونم احتمال این که حتی بنیان گذارانش یک بار به این وبلاگ هم سر بزنند زیر صفر است اما من این ها رو میگم تا شاید ایده ای بشه برای کسایی که قصد طراحی چنین سیستم هایی را دارند :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر قرار است که در آداپتیک فقط تبلیغ وبلاگ ها باشد پس بهترین روش این است که از خروجی وبلاگ ها استفاده بشه تا با اضافه شدن مطلب جدید به طور خود کار تبلیغات وبلاگ در لیست تبلیغ ها قرار بگیره . بهترین گزینه ها هم برای خروجی های مطالب هم همونطور که می دونید RSS است که دیگه با ورود به عرصه ی وب ۲ دیگر اگه سایتی از امکانات اون استفاده نکنه عقب مونده به حساب میاد. از طرفی بارها و بارها پیش اومده که تبلیغات هایی که در این نوع سایتها نمایش داده میشن دروغی بیش نیستند برای مثال در تبلیغی نوشته شده عکس های فلان هنرپیشه چون مردم عاشقشن زود کلیک می کنن روش اما تا صفحه باز میشه برای مثال مطلبی در مورد دانلود برنامه نوشته شده که اون هم اتفاقا کپی از جای دیگه است . بهترین روش برای جلوگیری از این روش ها به نظر من طراحی سیستم امتیاز گیری است که با این روش اگر به همچین نمونه هایی برخورد شد با استفاده از امتیاز منفی از نمایش آن جلوگیری بشه و یا بالعکس با امتیاز مثبت سیستم را تشویق به نمایش بیشتر تبلیغی بکنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه این سیستم ها در وب فارسی رشد زیادی داشته اند که علاوه بر این که سودی جز سنگین کردن صفحات وب برای اینترنت ذغالی ها ندارند فقط یه یک چیز فکر کرده اند … که امیدوارم آداپتیک اینجوری نباشه&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>تبلیغات</category><category>فارسی</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851216adaptic-2.html</guid><pubDate>Wed, 07 Mar 2007 04:15:40 GMT</pubDate></item></channel></rss>