<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (تهران)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2013 16:33:57 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>تهرانی ها به زودی MMS دار می شوید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860809tehran-gprs.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خوش بحال تهرانیها هر چی چیز خوب و باحاله اول تو تهرانه . این دفعه هم رئیس هیات مدیره ی مخابرات خبر داد تا قبل از عید 87 سرویس GPRS حداقل برای تهرانیها فراهم میشه . همونطور که می دونین سیستم مخابرات ایران از GSM 2 بهره گرفته که تنها هنرش ارسال SMS است که رئیس هیات مدیره ی مخابرات عرض کردن که در آغاز کار بخش تلفن همراه سرمایه ی لازم برای ایجاد شبکه ای استاندارد فراهم نبود و به همین دلیل تا به حالا GPRS تلفن همراه فعال نشده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این در حالیه که اپراتور دوم در ابتدای ظهورش دامنه ی تبلیغات خودش رو تنها به همین موضوع اختصاص داده بود ولی هنوز هم نتوانسته محبوبیت لازمش رو به دست بیاره که این فقط به دلیل کیفیت تقریبا پایین آنتن دهی اون توی اغلب شهرها است . این چنین که معلومه ایرانسل بیشتر به جای تمرکز روی سرمایه گذاری برای بالا بردن کیفیت شبکه رو بالا بردن فروش سیم کارتها زوم کرده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;احتمالا هم تا قبل از GPRS ای شدن اپراتور اول اپراتور سوم هم قرار هست وارد دور بشه که به گفته ی مسئولین این اپراتور نسل سوم خدمات رو ارائه میده .  در مجموع انگار قراره ;که کل کشور GPRS ای بشه که اولویت با تهرانیهاست و در اوایل سال 1387 هم شهرستانیها به این گروه اضافه میشن امیدوارم که این خبر هم مانند ارسال شبکه های تلویزیونی روی موبایل تخیلی نباشه که بعد خودشون بیان ماست مالیش کنن.&lt;/p&gt;</description><category>ایران</category><category>اینترنت</category><category>تهران</category><category>موبایل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860809tehran-gprs.html</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2007 19:19:49 GMT</pubDate></item></channel></rss>