<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (تاریخچه)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2013 18:40:00 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>چرا باید LaTeX را دوست داشت‌؟</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13900614chr-byd-latex-r-dwst-dsht.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;همین دیروز بود که به دوستم &lt;a title="Ali Qanvatian on google plus" href="https://plus.google.com/110396584548468512787/about" target="_blank"&gt;علی&lt;/a&gt; می‌گفتم «اگر هر جایی و به هر دلیلی به کلمهٔ LaTeX برخوردی‌، گوشهات رو بگیر و در رو‌!». خوشبختانه‌، لاتک با تمام سختی‌ها و پیچیدگی‌های لعنتی‌اش‌، اینقدر برایم گیرا بود که کار با آن را ادامه دهم تا برایم اثبات کند که نه‌، جز لاتک با هر حروف‌چین دیگری کار کردن‌، حرام است‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تازه تجربهٔ خروجی گرفتن از یک فایل tex را از سر گذرانده‌ام و خیلی خیلی زود است که بخواهم دلیل و مدرک سنگینی بیاورم که «آره آقا‌، از فردا هر کس با لاتک مطلب ننوشت‌، و یا کار با لاتک را ندانست‌، از ما نیست‌!». اما می‌خواهم برای فعلا و ثبت در خاطراتم‌، اینجا بنویسم که چگونه کفهٔ ترازو به نفع لاتک برایم پایین رفت‌:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;انگلیسی نوشتن‌، و ساده نوشتن در لاتک‌، فوق‌العاده آسان است‌! اما وای به حالتان اگر بخواهید فارسی بنویسید‌، در این صورت باید یک دورهٔ کامل برنامه‌نویسی بسته‌هایش را بگذرانید (‌به این شوری‌ها هم که گفتم نیست‌، در آینده بیشتر در این مورد می‌نویسم‌) ‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;آسان‌ترین کار ممکن در لاتک‌، پانویس نوشتن است‌، که خوب من هنوز هم بلد نیستم که در هیچ کدام از ورد پرسسور‌های رایج انجامش دهم‌!&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;فهرست کردن مطالب در لاتک فقط زحمت نوشتن tableofcontent/ را می‌طلبد‌!&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;تمام سخت‌گیری‌های لاتک در مورد پاراگراف‌ها‌، خطوط‌، علامت‌های مختلف‌ و قابلیت‌هایش برای تعیین کردن سر فصل‌، و بخش‌ها‌ نتیجه‌ای فوق‌العاده زیبا و خوانا را به شما باز می‌گرداند (‌ولی آن‌چنان دهانی از شما... که...) ‌!&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;افزودن تصویر در لاتک به قدری سخت هست‌، که هنوز جرات نکرده‌ام نزدیکش شوم‌!&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;همهٔ تجربیات بالا را اضافه کنید‌، به درد و خونریزی شدیدی که باید برای افزودن قابلیت‌های تایپ فارسی بدون درد و خونریزی در لاتک متحمل شوید‌!&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;نوشتن مقاله در لاتک‌، عملا حکم یک برنامه‌نویسی تمام عیار را دارد‌!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://shahinism.com/wp-content/uploads/latex_logo.png" rel="prettyPhoto"&gt;&lt;img class="aligncenter size-medium wp-image-438" style="margin: 7px auto;" title="latex_logo" src="http://shahinism.com/wp-content/uploads/latex_logo-300x111.png" alt="" width="300" height="111"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در کل پس از سبک سنگین کردن قضایای بالا من هم به این نتیجه رسیدم که اگر حرف از با سواد بودن در جامعهٔ امروزی می‌زنید‌، و برای مهندس مهندس شنیدن‌، آب دهانتان سر ریز می‌شود‌، حداقلش این است که مقالاتتان را با LaTeX آماده کنید‌، نه مثل &lt;a title="وب سایت استاد گرام" href="http://yamaghani.com/m/page-2aa58b0d-58a0-428c-95a3-e8c25e26103b.aspx" target="_blank"&gt;استاد گرامیمان‌&lt;/a&gt;، ‌ به مسلط بودن به مجموعه نرم‌افزار آفیس افتخار ورزید‌! ‌ (‌گفتم «‌من هم‌» ‌، چون &lt;a title="ایمان بیاورید بر LaTeX" href="http://persian.kamangir.net/?p=2533" target="_blank"&gt;آرش آبادپور&lt;/a&gt; و &lt;a title="آقای مهندس عزیز‌، LaTeX بلدی‌؟" href="http://aminsabeti.net/1387/11/mr-engineer-do-you-know-latex/" target="_blank"&gt;امین ثابتی&lt;/a&gt; عزیز در این مورد قبلا سخن‌ها رانده‌اند‌) ‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;فعلا می‌توانید برای منبع‌، به &lt;a title="منبع فارسی LaTeX" href="http://aminsabeti.net/1387/11/persian-source-for-latex/" target="_blank"&gt;این‌ها&lt;/a&gt; که امین عزیز نشان داده است مراجعه کنید‌، البته‌ تگ لاتک وبلاگ هر دوی این عزیزان (&lt;a title="Kamangir LaTeX Tag" href="http://persian.kamangir.net/?category_name=latex" target="_blank"&gt;‌آرش&lt;/a&gt; و &lt;a title="Amin's LaTeX Tag" href="http://aminsabeti.net/?s=latex" target="_blank"&gt;امین‌&lt;/a&gt;) خواندنش خالی از لطف نیست‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در ضمن دلتان را هم به این خوش نکنید‌ که لاتک را در وب فارسی جستجو کنید‌، چون نتیجه‌اش انواع کاندوم است که نثارتان می‌شود‌ ;-)&lt;/p&gt;</description><category>latex</category><category>tex</category><category>اسلکور</category><category>تاریخچه</category><category>حل مشکل</category><category>معرفی منبع</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13900614chr-byd-latex-r-dwst-dsht.html</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2011 18:48:40 GMT</pubDate></item><item><title>ویروس ...</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860711virus.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ویروس ها عضو جدایی ناپذیر نرم افزار های کامپیوتری شناخته شده اند و همه جا برای تشخیص کیفیت نرم افزار یکی از شاخص ها امنیت آن در برابر ویروسهاست .اما ویروس ها از کجا آمدند ؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اغلب متخصصان کامپیوتر بر این عقیده اند که اولین نوع ویروس در سال 1980 بر روی کامپیوتر های IBM منتشر شد اما در واقع "الک کلانر" را اولین شخصی می دانند که توانست ویروسی را از طریق فلاپی بین دو کامپیوتر Apple II منتشر کند . اولین نمونه ی کدهای مخرب هم توسط یک پسر 15 ساله به نام "ریچ اسکرنتا" در سال 1982 منتشر شد (که طبق این تفاسیر الان باید 40 ساله باشه!). اما ویروس الک کلانر هم با وجود ویروس بودنش کار خطرناکی انجام نمی داد و فقط دو خط نوشته را بر روی مانیتور ظاهر می کرد (برخلاف ویروس های امروزی که پس از تبدیل کامپیوتر به Zombie می توانند به صورت ارتشی متحد حتی سرورهای آلتاویستا را هم به زانو در بیارند). در واقع میشه اینجوری تعبیر کرد که ویروسها در گذشته بیشتر به عنوان شوخی استفاده میشده ولی امروزه جنبه های مختلف دیگری پیدا کرده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt;همونطور که می بینین هنوز وقت نکردم قالبم رو به صورت کامل آماده کنم به خاطر همین دیشب شروع نکردم .&lt;/p&gt;</description><category>امنیت</category><category>تاریخچه</category><category>حل مشکل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860711virus.html</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2007 15:20:36 GMT</pubDate></item><item><title>اپل ۳۰ ساله و آی پاد و آی تونز</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704apple-30-years-old.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;داشتم وبلاگ تک کرانچ رو می خوندم  که تو&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/%7Er/Techcrunch/%7E3/122311885/" target="_blank"&gt; این&lt;/a&gt; پستش فهمیدم که اپل امروز سی ساله شد و تصمیم گرفتم در باره ی ابزارهای ارئه شده از این شرکت مقاله ای بنویسم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در داخل ایران بیشتر کاربران از ویندوز استفاده می کنند و عده ی بسیار کمی هم از توزیعهای مختلف لینوکس استفاده می کنند ولی در کشورهای اروپایی و آمریکا یکی از جدیترین رقیبان برای ویندوز سیستم عامل مکینتاش از اپل هست که بر روی سیستم های مخصوص اپل به صورت یک کامپیوتر کامل خریداری میشه و قابل اسستفاده است یکی از برتریهای این سیستمها قدرت گرافیکی این سیستم ها می باشد که برای کارهای گرافیکی و میکس و مونتاژ و نمایش انواع فیلم ها استفاده می شود که هم اکنون در استودیوهای هالیوود استفاده های زیادی از این کامپیوتر ها می شود . در کنار این سیستم ها اپل به تولید ابزارهای مختلفی می پردازد که از جمله ی معروف ترین آنها پلیر ipod هست که در مدت زمان کمی به سرعت در بین جهانیان معروف شد که از جمله برتریهای این پلیر توانایی دانلود موسیقی از سایت اینترنتی می باشد . از دیگر محصولات ارائه شده از این شرکت می توان به نرم افزار فروشگاهی itunes ارائه کرد که طبق گفته ی مدیر شرکت اپل استیو جابز طبق نظر سنجی های انجام شده به یکی از محبوبترین نرم افزار های تحت ویندوز کاربران تبدیل شده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما سر انجام جدیدترین محصول شرکت اپل که طبق گزارش عصرونه در ۲۹ ژوئن امسال به صورت محدود پخش میشه هست که بر اساس سازندگان گوشی ۵ سال از تمامی گوشی های حال حاضر دنیا جلوتر هست که اینجوری که من فهمیدم این گوشی علاوه بر لمسی بودن از نوعی فناوری خاص استفاده میکنه که بر خلاف دیگر گوشی های لمسی برخورد های سطحی دست بر روی گوشی را فیلتر می کند و تنها به فشارهایی عمل می کنند که به مقصود انجام عمل فشار داده شده است از قدرتهای دیگر این گوشی میشه به قدرت بالای گرافیکی LCD نسبتا بزرگ آن اشاره کرد که اینجور که از تصاویر ارائه شده معلومه فوق العاده شفاف است .  به تازگی ویدئویی تبلیغاتی برای این گوشی آماده شده که می توانید از&lt;a href="http://youtube.com/watch?v=bhhbaaWBgnk&amp;amp;eurl=" target="_blank"&gt; این لینک&lt;/a&gt; آن را مشاهده کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در پایان هم شما رو به خواندن مطالبی چند در مورد شرکت اپل و محصولاتش در بلاگستان فارسی و انگلیسی منتشر شده جلب می کنم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://winbeta.net/comments.php?shownews=2669" target="_blank"&gt;استیو جابز : ویندوز جهنم است&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://itmen.ir/main1.asp?a_id=7148" target="_blank"&gt;روباتی که با ipod می رقصی&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/%7Er/asroone/%7E3/122014290/" target="_blank"&gt;منتظر آی پاد باشید در همین ماه&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/%7Er/Techcrunch/%7E3/122311885/" target="_blank"&gt;اپل ۳۰ ساله شد (انگلیسی) &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://fakesteve.blogspot.com/" target="_blank"&gt;وبلاگ استیو جابز مدیر شرکن گوگل (انگلیسی) &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.narenji.ir/content/view/202/1/" target="_blank"&gt;ابن همه انتظار برای ۴ میلیون &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اپل</category><category>تاریخچه</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704apple-30-years-old.html</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2007 13:09:46 GMT</pubDate></item><item><title>فایرفاکس چگونه وب را به آتش کشید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860128firefox-burning-web-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز دیگه فکر نکنم کاربری در اینترنت باشه و با فایرفاکس این روباه آتشین وب آشنا نشده باشه . روباهی که با ورود خود به عرصه ی وب آتشی بس سهمگین را بر جنگ دو مرورگر سردم دار آن زمان یعنی Internet explorer و netscape وارد کرد و اینترنت اکسپلورری را که تقریبا همه به عنوان پیروز نبرد قبلی می پنداشتند شکست داد و با سرعت زیاد پله های موفقیت را پشت سر گذاشت .در واقع پس از این پیروزی جنگی دیگر به راه افتاده بود و به طور کلی پس از ارائه ی ویندوز XP در سال ۲۰۰۱ و پیروزی اینترنت اکسپلورر در برابر نت اسکیپ دیگر مسئولان نت اسکیپ تصمیم گرفتند که سورس این نرم افزار را به صورت آزاد در اختیار همگان قرار دادند و پس از مدتی بنیاد موزیلا (Mozilla Foundation) با هدف تولید مرورگری دیگر با استفاده از سورس کد پایه نت اسکیپ تشکیل شد. سرپرستان بنیاد موزیلا David Hyatt و Blake Ross نام داشتند و این شروعی بود برای فایر فاکس.
تیم فایرفاکس اعتقاد داشتند که رمز پیروزیشان تلفیق کدهای نت اسکیپ و مرورگر موزیلاست . و پس از مدتی آقای بن گودگر نیز به عنوان طراح و مسئول توسعه ی فایرفاکس بر گزیده شد. جالب است بدانید که مرورگر محصول این بنیاد در ابتدا Phoenix و به معنای ققنوس بود اما چون این نام تجاری ثبت شده و متعلق به شرکت سازنده ی بایوس مادربورد Phoenix Technologies بود به ناچار نام آن را تغییر داده و Fire Bird گذاشتند که تقریبا به معنای همان ققنوس می شد (تنها پرنده ای که می سوزد و پس از خاکستر شدن نوزادش از خاکستر سر بیرون می آورد). ولی این بار هم این نام برای شرکتی دیگر موسوم به Fire bird database server به ثبت رسیده بود.بنیاد موزیلا می خواست که برای رفع مشکل این نام را به Mozilla Firebird تغییر دهد ولی شرکت موافقت نکرد و سر انجام نام Fire fox در ۹  فوریه ۲۰۰۴ برای این محصول برگزیده شد و این نام به عنوان یک نام تجاری در سراسر ایالات متحده ی آمریکا به ثبت رسید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آیکون معروف فایرفاکس نیز رسما با انتشار نسخه ی ۰.۸ این نرم افزار در ۹ فوریه ۲۰۰۴ با طرحی از Jon Hicks برگزیده شد .هم اکنون این نرم افزارتوانسته خیلی راحت به روی کامپیوتر ها نفوذ کند و این چند دلیل عمده دارد که در زیر به آنها اشاره می کنم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۱- اولین چیزی که در فایرفاکس مشهود است سادگی کار کردن با آن است در عین حال که قدرت انجام کار های حرفه ای را دارد و این تنها به آن دلیل است که از گذاشتن ملحقات بیهوده صرف نظر شده است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲-در این مرورگر برای راحتی کاربر و جلوگیری از شلوغی دسکتاپ از tab ها برای جستجو استفاده شده که باعث کاربر پسند تر شدن نرم افزار شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۳- و اما مهم ترین دلیل پیشرفت فایرفاکس کدباز بودن آن و همچنین استفاده از ابزاری به نام Addons بود که باعث میشد که کاربر به راحتی بتواند تنها ابزارهایی را که مورد نیار اوست در مرورگر خود داشته باشد . اما این ابزار مزیت دیگری نیز داشت که باعث شد برنامه نویسان خلاق دست به کارهای جالب و ایجاد افزونه های نوینی برای این مرورگر بزنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۴- امنیت فوق العاده و همیشه به روز بودن ابزارهای امنیتی آن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این چنین بود که حتی پس از وقفه ی ۶ ساله ی شرکت مایکروسافت برای ارائه ی مرورگر خود که زمانی قدرت وب را در دست داشت نتوانست به پیروزی دست یابد تا حدی که پس از مدتی این طور ثابت شد که خود بیل گیتس نسخه ای از فایرفاکس را بر روی سیستم خود نصب کرده ولی او در کنفرانسی مطبوعاتی اعلام کرد که من این کار را تنها برای امتحان کردن کارایی این نرم افزار انجام داده ام و نتوانست در پاسخ به سوالی که از او خواسته شده بود نظرش را در باره ی فایرفاکس بدهد گفت که نرم افزار خوبیست و این چنین بود که فایرفاکس رغیبش را وادار به اعتراف کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امیدوارم از این مقاله لذت کافی رو برده باشین برای این که مطالب کاملتری رو در این  رابطه بخونین پیشنهاد می کنم به &lt;a href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%C3%99%E2%80%A6%C3%99%CB%86%C3%98%C2%B2%C3%9B%C5%92%C3%99%E2%80%9E%C3%98%C2%A7_%C3%99%20%C3%98%C2%A7%C3%9B%C5%92%C3%98%C2%B1%C3%99%20%C3%98%C2%A7%C3%9A%C2%A9%C3%98%C2%B3" target="_blank"&gt; این &lt;/a&gt;و&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Firefox" target="_blank"&gt;  این&lt;/a&gt; صفحه سر بزنین.&lt;/p&gt;</description><category>تاریخچه</category><category>تاریخچه</category><category>نرم افزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860128firefox-burning-web-2.html</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2007 13:02:48 GMT</pubDate></item><item><title>تاریخچه لینوکس : بخش دوم</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860117linux-history2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بزودی توروالدز با مقایسه هایی از طرف اندرو تاننباوم معلم بزرگی که مینیکس را نوشته بود مواجه شد. تاننباوم برای توروالدز مینویسد :
&lt;strong&gt;” من برای این نکته تاکید دارم که ایجاد یک هسته یکپارچه در سال ۱۹۹۱ یک اشتباه پایه ای بود . خدا را شکر که شما شاگرد من نیستید و اگرنه برای چنین طرحب نمره ی بالایی نگرفتید .”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;توروالدز بعدا پذیرفت که این بدترین نکته در توسعه ی لینوکس بوده است . تاننباوم یک استاد مشهور بود و هر چه می گفت واقعیت داشت . ولی وی در مورد لینوکس اشتباه می کرد . توروالدز کسی نبود که به این سادگی ها پذیرای شکست باشد . تاننباوم همچنین گفته بود&lt;strong&gt; “لینوکس منسوخ شده است”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اکنون نوبت حرکت نسل جدید لینوکس بود . با پشتیبانی قوی از طرف اجتماع لینوکس , توروالدز یک پاسخ مناسب برای تاننباوم فرستاد : &lt;strong&gt;” شغل شما استاد دانشگاه و محقق بودن است و این بهانه خوبی برای برخی مغز خراب کنی های مینیکس است .”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و کار ادامه یافت . به زودی صدها نفر به اردوگاه لینوکس پیوستند . سپس هزاران نفر و سپس صد ها هزار نفر . دیگر لینوکس به مقداری پیشرفت کرده بود که در حد یک بازی برایهکر ها نباشد . این سیستم عامل تحت گواهی نامه ی GPL قرار داشت و با استفاده از آن کاربران می توانستند کدها را دانلود کرده و به مطالعه و ترمیم آن بپردازند از طرفی دیگر نرم افزار های زیر نظر گنو نیز به قدرت آن افزوده بودند . کم کم کمپانی ها وارد شدند و بر روی لینوکس قیمت گذاشتند . در واقع لینوکس به خودی خود رایگان بود و هست کاری که این کمپانی ها می کردند کامپایل کردن این نرم افزار و چند نرم افزار کاربردی دیگر آن را برای استفاده ی کاربران عادی آماده می کردند و به این ترتیب توزیع های متفاوتی با عنوانهایی مانند : ردهت- دبیان - زوزه و اوبونتو را به وجود آوردند. با رابط های جدید کاربری مانند KDE و GNOME توزیعهای لینوکس در بین مردم بسیار گسترش یافتند . لینوکس به غیر از PC به پلتفرم ها هم نفوذ کرد و نسخه های تغییر داده شده ی آن بر روی کامپیوترهای دستی COM ۳۰ یعنی Palmpilot را اجرا نماید.تکنولوژی کلاستر کردن این امکان را به وجود آورد تا بتوان تعداد زیادی از کامپیوترها را به یک مجموعه ی واحد پردازشی تبدیل کرد (کامپیوتر موازی).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در سال ۱۹۹۶ محققین آزمایشگاههای ملی آلاموس از ۶۸ کامپیوتر تحت لینوکس به صورت موازی استفاده کردند تا بتوانند موج حاصل از انفجار اتمی را اندازه گیری کنند. ولی بر خلاف دیگر ابر رایانه ها بسیار ارزان تر بود . ابر رایانه ی خود ساخته ی آنها با تمام تجهیزات و سخت افزارها ۱۵۲۰۰۰ دلار هزینه در بر داشت و این یک دهم هزینه ی یک ابر کامپیوترتجاری بود . این ابر کامپیوتر به محاسبه ی ۱۶ بیلیون محاسبه در ثانیه دست یافت و به رتبه ی ۳۱۵ ابر رایانه های جهان دست یافت و صد البته یکی از پایدارترین آنها بود . اما از نقاط قوت لینوکس می توان به طرفداران متعصب آن اشاره کرد که بلافاصله پس از ارائه ی سخت افزاری جدید که با لینوکس مطابقت ندارد به ویرایش هسته ی آن می پردازند و آن را به دیگران ارائه می کنند. .توروالدز هنوز یک انسان ساده است و بر خلاف بیل گیتس یک میلیاردر نیست . پس از اتمام مطالعاتش وی به آمریکا رفت و با شرکت Transmeta همکاری نمود . پس از انجام یک پروژه ی فوق سری که توروالدز یکی از افراد فعال آن بود ترانس متا پردازنده ی کروز را به بازار ارائه کرد . توروالدز هنوز هم پر طرفدارترین و مشهورترین برنامه نویس جهان است . در حال حاضر توروالدز ترانس متا را ترک گفته و به حمایت سرمایه گذاران به طور تمام وقت روی لینوکس کار می کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نشان لینوکس نیز یک پنگوئن است . بر خلاف سایر سیستم عاملهای تجاری این نشان زیاد جدی نیست . توکس نشانگر وضعیت بدون نگرانی حرکت لینوکس است . این نشان تاریخچه ی بسیار جالبی دارد . لینوکس ابتدا فاقد هرگونه نشانی بود . هنگامی که توروالدز برای تعطیلات به استرالیا رفته بود در دیداری از یک باغ وحش هنگامی که می خواست با یک پنگوئن بازی کند پنگوئن دست وی را گاز گرفت و همین ایده ای شد تا از پنگوئن به عنوان نشان لینوکس استفاده کنند . نام این پنگوئن نیز توکس می باشد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پایان&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خلاصه از&lt;a href="http://computernews.ir/" target="_blank"&gt; ماهنامه ی رایانه خبر &lt;/a&gt;آبان ۱۳۸۳&lt;/p&gt;</description><category>تاریخچه</category><category>سیستم عامل</category><category>لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860117linux-history2.html</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2007 01:53:41 GMT</pubDate></item><item><title>تاریخچه لینوکس : بخش اول</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860116linux1history.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در پی &lt;a href="http://it.myjigi.com/index.php/2007/07/windows_vs_linux/" target="_blank"&gt;موضع رقابت لینوکس و ویندوز&lt;/a&gt; به مقاله ای بسیار قدیمی بر خوردم که در باره ی تاریخچه ی لینوکس بود سعی دارم که حدکثر در ۳ قسمت اون رو به صورت خلاصه در وبلاگم بزارم که شما هم استفاده کنید .
سال ۱۹۹۱ بود که با روند رو به رشدی که سخت افزارها داشتند و محدودیت ها برای کامپیوتر رو به پایان بود هنوز هم کمبود چیزی احساس می شد و آن چیزی نبود جز فقدانی عمیق در حیطه ی سیستم عامل .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قویترین سیستم عامل در آن زمان DOS محصول معروف مایکروسافت بود که با قیمت پنجاه هزار دلار توسط بیل گیتس از یک هکر سیاتلی خریداری شده بود اما برای مدیریت پویای یک کامپیوتر فوق العاده ضعیف بود. کاربران سیستم های معمولی نمی توانستند محصول دیگری را جایگزین کنند ولی وضعیت کاربران مکینتاش بهتر بود اما کاربران این سیستمها نیز به دلیل قیمت بسیار بالا کم بود .در این زمان بود که پدیده ای به نام مینیکس وارد شد مینیک توسط پروفسوری هلندی به نام اندرواس تاننباوم نوشته شده بود و تمامی محتویات یک سیستم عامل را داشت . این سیستم عامل برای پردازنده های ۸۰۸۶ اینتل طراحی شده بود و خیلی زود در تمامی بازار رایانه نفوذ کرد . اما مشکلی وجود داشت و آن قیمت مینیکس بود هسته ی این نرم افزار به خودی خود گران بود و هیچ کسی جرات نزدیک شدن به آن را نداشت .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در مجموع مینیکس را نمی شد به عنوان یک سیستم عامل بی نقص پذیرفت ولی مزیت اصلی آن در دسترس بودن کد منبع آن بود که در کتاب سیستتم عامل تاننباوم به دو زبان C و اسمبلی در ۱۲۰۰۰ خط نوشته شده بود و این برای اولین بار بود که کاربران می توانستند کد منبع سیستم عامل خود را در اختیار داشته باشند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. در این زمان برنامه نویسان سرتاسر دنیا توسط پروزه ی گنو که به وسیله ی ریچارد استالمن آغاز شده بود تحریک شده بودند . ریچارد استالمن پروژه ی گنو را با اعلامیه ای در سال ۱۹۸۳ آغاز کزده بود و طی این حرکت از برنامه نویسان خواست که به ارائه ی نرم افزار های رایگان با کیفیت مطلوب بپردازند وی در حقیقت کد باز بودن نرم افزار ها را دلیل تعالی آنها می دانست . او برای شروع این کار بر روی سیستم عامل کد باز نیاز به جمع آوری نیاز ها داشت پس سال بعد از انتشار مقاله به نوشتن و ایجاد کامپایلر زبان C تحت لیسانس گنو موسوم یه GCC پرداخت . او با این کار خارق العاده ی خود انقلابی را برای برنامه نویسان به وجود آورد که از تمامی کامپایلر های آن زمان قدرتمند تر بود . و این برتری هم چنان ادامه دارد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این روند همچنان ادامه داشت و تا سال ۱۹۹۱ نرم افزارهای زیاد تحت این لیسانس منتشر شدند ولی هنوز سیستم عاملی واحد در این زمینه وجو نداشت حتی مینیکس نیز لایسنس شده بود . کار بر روی هسته ی سیستم عامل گنو موسوم به HURD آغاز شده بود ولی برای راه اندازی نیاز به زمان زیادی داشت . در اینجا نیز لینوس بندیکت توروالدز دانشجوی علوم کامپیوتر دانشگاه هلسینکی فنلاند و هکری قدرتمند وارد شد . او در ۲۵ آگوست ۱۹۹۱ نامه ای تاریخی به گروه خبری مینیکس ارسال کرد که متن آن در زیر آمده است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; ” من در حال تهیه ی یک سیستم عامل رایگان فقط به عنوان سرگرمی و نه به بزرگی و حرفه ای گنو برای دستگاههای ۳۸۶ و ۴۸۶ هستم . این کار از اول آوریل شروع شده و در حال آماده شدن است . من مایلم تا نظرات کاربران را در مورد چیزهایی که در مینیکس دوست دارند یا ندارند جمع آوری کنم . زیرا سیستم عامل من حدودا شبیه آن است . مانند ساختار سیستم فایل مشابه و چیزهای دیگر …&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من اکنون Bash نسخه ۱/۸۰ و GCC نسخه ی ۱/۴۰ را به آن منتقل کرده ام و به نظر میرسد که کار می کند . من در عرض چند ماه چیزی آزمایشی درست کرده ام و مایلم بدانم که کاربران بیشتر به چه قابلیت هایی نیاز دارند ؟ من از هر پیشنهادی ستقبال می کنم . ولی قول اجرای همه را نمی دهم . “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لینوکس نسخه ی ۰/۰۱ در اواسط سپتامبر ۱۹۹۱ منتشر شد و روی اینترنت قرار گرفت . شور و اشتیاقی فراوان حول مخلوق توروالدز شکل گرفت . کدهای سیستم عامل دانلود شدند و پس از بازبینی و بهینه سازی به توروالدز بازگردانده شدند.و سرانجام کار لینوکس نسخه ی ۰/۰۲ در پنجم اکتبر و این بار توروالدز به ارائه ی مقاله ای جنجال بر انگیز پرداخت که متن آن در زیر آمده است :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“آیا شما از روز های زیبای MINIX ۱.۱ محروم شده اید :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هنگامی که مرد ها مرد بودند و راه اندازهای دستگاه خود را خودشان می نوشتند . آیا شما فاقد یک پروژه ی زیبا هستید و می میرید تا سیستم عاملی داشته باشد . تا بتوانید آن را مطابق با نیاز های خود در آورید ؟ اگر اینگونه است این نامه برای شما نوشته شده است :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که ماه قبل گفتم من در حال کار بر روی یک سیستم عامل رایگان بر پایه ی مینیکس برای کامپیوتر های ۳۸۶ هستم . این سیستم عامل اکنون به جایی رسیده که قابل استفاده است و مایل هستم که کدهای منبع را در سطح گسترده تر پخش نمایم این نسخه ی ۰/۰۲ است ولی من موفق شده ام که نرم افزار های Bash - GCC - GNU Make -GNU sad و Compress و … را روی آن اجرا کنم . کدهای منبع این پروژه را می توانید از آدرس NIC.funet.fi با آدرس ۱۲۸.۲۱۴.۲۱۶.۱۰۰ در دایرکتوری Pub/OS/linux پیدا کنید . این دارای چند فایل Read me و تعدادی باینری قابل اجرا تحت لینوکس است . تعداد کدهای منبع ارائه شده است زیرا هیچ یک از کدهای مینیکس در آن استفاده نشده است . سیستم را می توانید همانطور که هست کامپایل و استفاده کنید . کدهای مربوط به باینری ها را هم می توانید در شاخه ی PUB/GNU پیدا کنید .”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از چند هفته لینوکس ۰/۰۳ منتشر شد و تا دسامبر آن سال لینوکس به نسخه ی ۰/۱ رسید . این سیستم عامل فقط از دیسک های سخت AT را پشتیبانی میکرد و مستقیما لود میشد و مرحله ی ورد به سیستم نداشت . نسخه ی ۰/۱۱ خیلی بهتر شد چون که از صفحه کلید های چند زبانه دیسکهای فلاپی و کارتهای گرافیک VGA و EGA و هرکولس و … پشتیبانی می کرد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شماره ی نسخه ها از ۰/۱۲ به ۰/۹۵ و ۰/۹۶ افزایش داشت و ادامه یافت . به زودی کد آن به وسیله ی سرویس دهنده ی FTP در فنلاند و مناطق دیگر در سرتا سر جهان منتشر شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ادامه دارد …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خلاصه از&lt;a href="http://computernews.ir/" target="_blank"&gt; &lt;/a&gt;ماهنامه ی رایانه خبر  آبان ۱۳۸۳&lt;/p&gt;</description><category>تاریخچه</category><category>سیستم عامل</category><category>لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860116linux1history.html</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2007 17:52:33 GMT</pubDate></item><item><title>تولد eBay به دستان یک ایرانی…</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851210ebay-history-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;تقریبا به هر سایت بزرگ نگاه می کنید یکی از تفکرات پشت سر آن متعلق به جوانی از ایران سرزمین کوروش است و این بار کشف کردم که &lt;a href="http://www.ebay.com/" target="_blank"&gt;eBay&lt;/a&gt; اولین و بزرگترین سایت خرید و فروش اجناس دست دوم در جهان دارای موسس و مدیری ایرانی الاصل به نام پیر امیدیار می باشد . او در ۲۱ ژوئن ۱۹۶۷ در پاریس به دنیا آمد . پیر تا ۶ سالگی در فرانسه بود و سپس برای شغل جدیدی که پدرش در دانشگاه جان هاپکینز پیدا کرده بود به مریلند آمریکا مهجرت کرد و پس از مدتی به همراه مادرش به هاوایی نقل مکان کرد.
پیر که عشق به کامپیوتر او را تنها نمی گذاشت در سن ۱۴ سالگی اولین برنامه ی کامپیتری خود را نوشت که برنامه ای برای مدیرت کتابخانه ی مدرسه اش بود . او سرانجام در سن ۲۱ سالگی در رشته ی کامپیوتر ا زدانشگاه تافتز فارغ التحصیل شد . او بعد ها به برنامه نویسی در شرکتی کامپیوتر مشغول شد و پس از چندی به شرکت Claris رفتکه از توابع شرکت Apple بود . در سال ۱۹۹۱ در کار تاسیس و مدیریت شرکت INK Development Corp مشارکت داشت . این شرکت بعدها به e Shop تغییر نام داد و سرانجام نیز توسط شرکت معظم مایکروسافت خریداری شد. او دوباره به زیر شاخه ای از Apple به نام General Magic ملحق شد . اما سرانجام اتفاقی جالب رخ داد که زندگی او را متحول کرد:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شبی در حال صرف شام با همسرش بود که همسرش برای نبود شریکی در جمع آوری Pez ابراز ناراحتی کرد (Pez نم یک نوع خوراکی که در پوشش پلاستیکی با سرپوش عروسکی قرار دارد که برای خارج شدن خوراکی باید سر عروسک را فشار دهند.). پیر برای رضایت همسرش برنامه ای ساده نوشت و آن را در وب سایت کوچکش قرار داد تا کلکسیونر های Pez با هم در ارتباط باشند . (حالا باز بگین زن زلیلی خوب نیست) او نام این نرم افزار را Auction Web گذاشت که به معنی وب سایت مزایده بود .اما پس از مدتی که استقبال از این بخش بالا رفت پیر تصمیم گرفت که وب سایتی مجزا به این منظور طراحی کند و نام آن را با وفاداری به eShop گذاشت eBay که واقعا به جا و شایسته بود. ا. برای هر آگهی در این سایت مبلغی بین ۲۵ سنت الی ۲ دلار دریافت می کرد آن هم فقط زمانی که معامله انجام می شد. او شبانه روز بر روی eBay کار می کرد اما نتیجه ی چشم گیری به دست نمی آورد تا این که در سال ۱۹۹۸ مگ ویتمن به این سایت پیوست که یک مدیر بازرگانی بود و باعث تحولات چشمگیری در این سایت شد.در پایان سال ۱۹۹۸ کاربران eBay به ۲ میلیون نفر رسیده بود . و کم کم نیز شهرت eBay جهانی شد .&lt;/p&gt;</description><category>eBay</category><category>ایران</category><category>تاریخچه</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851210ebay-history-2.html</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2007 03:09:23 GMT</pubDate></item><item><title>گوگل از ابتدا تا حال</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851114gwgl-z-btd-t-hl.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز یه هوا بیکار بودم و داشتم فکر می کردم امروز درباره ی چی مطلب بزارم و سرتون رو درد بیارم یه دفعه زد به سرم که آقا اینطور که معلومه این روزا گوگل خیلی &lt;a href="http://www.googlesystem.blogspot.com/"&gt;خبر ساز&lt;/a&gt; شده و از طرفی دیگه الان کمتر کسی پیدا میشه که اسم گوگل به گوشش نخورده باشه دیگه از کاربران اینترنت هم که دلم بهتون بگه یه پاشون ثابت تو گوگل هست و جای دیگه سرچ نمی کنند مخصوصا ایرانیها (نیست من خودم بچه خارجم) . گفتم که یکم دربارهی گوگل بنویسم و یا به عبارت بهتر خلاصه ای از بیوگرافیش رو براتون بزارم . این شکلی :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ایده ی گوگل که ابتدا با نام Back Rub معروف شده بود ایده ی نسبتا جدیدی در جستجوی سایتهای موجود در شبکه را مطرح کرد . آنها می خواستند سیستم جستجوی آنها نتایج را بر مبنای اعتبار مرجعیت سایتها مشخص کنند به این معنی که اگر دو سایت دارای کلید واژه ی یکسان باشند آن گاه سایتی بالاتر قرار می گیرد که تعداد بیشتری از سایتها با او تبادل لینک داشته باشند . این ایده در یک ساب دامین به نام Google.Stanford.edu متعلق به دانشگاه استنفورد امتحان شد . اما تاریخ تولد گوگل را باید ۱۴ سپتامبر دانست که دامین معروف Google.Com ثبت شد و در یک سال بعد یعنی ۷ سپتامبر ۱۹۹۸ شرکت گوگل ثبت شد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نام گوگل از کلمه ی Googol گرفته شده است که به معنای عددی بسیار بزرگ است که در ریاضی به معنای یک عدد ده به توان صد می باشد . که می توان هدف و مسئولان این شرکت را از این نوع نام گذاری به خوبی درک کرد. بنیانگذاران گوگل لری پیج و سرگئی برین که هر دو از فارغ التحصیلان رشته ی کامپیوتر از دانشگاه استنفورد بودند در سال ۱۹۹۵ با هم ملاقاتی انجام دادند و با این که به غیر از جاه طلبی نقطه ی اشتراک دیگری نداشتند ( لری ۲۴ سال و سرگئی که روسی الاصل است ۲۳ سال داشت ) . اما توانستند کار را به خوبی با کمک هم آغاز کنند و ادامه بدهند. اولین سرور گوگل در اطاق خواب لری افتتاح شد . دو مشخصه ای که کار آنها داشت این بود که اولا به جای ویندوز بیشتر از لینوکس استفاده می کردند ثانیا از مجموعه رایانه هایی کوچک به جای رایانه های بزرگ که البته کم کم به تعداد آنها افزوده شد استفاده کردند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از مشکلاتی که در ابتدای کار با آن مواجه بودند پشتوانه ی مالی بود اما یکی از شانسهایی که آوردند این بود که قبل از افتتاح بخش کوچکی از گوگل به سراغ Andy Bechtolsheim که خود از فارغ التحصیلان دانشگاه استانفورد و عضو هیات علمی همان دانشگاه بود رفتند و او به سادگی صد هزار دلار در این کار سرمایه گذاری کرد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما آنها به دنبال سرمایه گذاران بیشتری بودند زیرا صد هزار دلار برای ادامه ی کار کافی نبود . آن دو پس از تلاش های زیاد توانستند سرمایه ای معادل یک میلیون دلار به دست آوردند و دفتر رسمی شرکت را در سپتامبر ۱۹۹۸ در منلو پارک افتتاح کردند. تعداد کارمندان شرکت گوگل در روزهای اولیه فقط ۳ نفر بود و روزانه ده هزار مرتبه مورد بازدید قرار می گرفت . پس از چندی در ردیف صدم بهترین جستجوگرهای جهان فرار گرفت . کم کم تعداد بازدید کننده ها به روزی پانصد هزار نفر بالغ می شد تا اینکه مدیران گوگل سیاست جذب نخبگان را در پیش گرفتند و توانستند با روش های مختلفی افراد کلیدی و متخصصی از شرکتهای بزرگی مانند سان مایکروسیستمز - یاهو وسیسکو را به گروه گوگل وارد نمایند . از افراد شاخصی که در میان کاربران می توان نام برد نام جوانی ایرانی است . امید کردستانی که مدرک MBA خود را در رشته ی مهندسی الکترونیک دانشگاه استنفورد اخذ کرده بود در آن زمان در شرکت نت اسکیپ مدیر بخش بازرگانی بود و در این سمت توانسته بود در آمد های سالانه ی این شرکت را در طول ۲۰ ماه دو برابر کرده و به ۲۰۰ میلیون دلار رسانده بود . او پس از انتقال به گوگل به عنوان معاون رئیس و رئیس بخش توسعه ی تجاری و فروش مشغول به کار شدند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در سال ۱۹۹۹ نرم افزار گوگل از حالت بتا خارج شد و کار را جدی تر ادامه داد . شرکت به جایی بزرگتر نقل مکان کرد . در سال ۲۰۰۰ جایزه ی اول Webby به گوگل به عنوان بهترین جستجوگر اختصاص یافت تقریبا در این زمان بازدید کننده ها به روزانه ۱۰۰ میلیون نفر می رسیدند . مقر اصلی شرکت در سیلیکون والی کالیفرنیا است و در حال حاضر گوگل اطلاعات را بین بیش از ۱۰ میلیارد صفحه در کمتر از نیم ثانیه جستجو می کند و ارائه می دهد . جستجوی تصویر این جستجوگر کاملترین مجموعه را دارا می باشد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;موتور جستجوی گوگل بر اساس تکنولوژی Page Rank پایه گذاری شده است . این تکنولوژی باعث می شود تا نتایج معتبرتر در یک جستجو ارجحتر دیده شوند . Page Rank سنجش تقریبا معقولی را برای اعتبار صفحات وبی که بر اساس معادله برابری ۵۰۰ میلیون متغیر و بیش از ۲ بیلیون شرایط محاسبه Page Rank از ساختار لینک عظیم وب به عنوان ابزار سازماندهی استفاده می کند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;گروه مدیریت گوگل شامل افراد ذیل می باشد :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دکتر اریک ا.اشمیت :&lt;/strong&gt; رئیس کل و رئیس هیئت مدیره&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;لری پیج :&lt;/strong&gt; کمک موسس و رئیس بخش محصولات&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.1pezeshk.com/archives/2007/02/post_424.html"&gt;سرگئی برین &lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; کمک موسس و رئیس بخش تکنولوژی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;امید کردستانی :&lt;/strong&gt; معاون - رئیس بخش توسعه تجاری و فروش&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;وینی روسینگ :&lt;/strong&gt; معاون - رئیس بخش مهندسی سیندی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مک کفری : &lt;/strong&gt;معاون - رئیس بخش ارتباطات&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;جوان بردی :&lt;/strong&gt; معاون - رئیس بخش جستجو&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تیم آرمسترانگ :&lt;/strong&gt; معاون - رئیس بخش فروش آگهی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کریگ سیلور اشتاین :&lt;/strong&gt; مدیر تکنولوژی&lt;/p&gt;</description><category>تاریخچه</category><category>گوگل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851114gwgl-z-btd-t-hl.html</guid><pubDate>Sat, 03 Feb 2007 03:24:15 GMT</pubDate></item></channel></rss>