<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (وب 2)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 24 May 2013 15:57:55 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>فیلترینگ‌، وردپرس‌، بلاگفا‌، مهاجرت‌؟</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13890331fyltryng-wrdprs-blgf-mhjr.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;دیگر این‌روزها کمتر کسی را می‌توان یافت که نداند وبلاگ چیست‌.  عمده‌ی کسانی که حتی به مقدار کم دستی در اینترنت دارند دو نام را به خوبی می‌شناسند‌‌: &lt;strong&gt;&lt;a href="http://blogfa.com" target="_blank"&gt;بلاگفا‌&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;، &lt;strong&gt;&lt;a href="http://wordpress.com" target="_blank"&gt;وردپرس‌&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. هر دو سیستم اراپه خدمات وبلاگ هستند‌. هر دو رایگانند‌. هر دو زبان فارسی را به خوبی پشتیبانی می‌کنند‌. هر دو تعداد زیادی از وبلاگ‌نویسان فارسی زبان چه آن‌هایی که &lt;strong&gt;زرد &lt;/strong&gt;می‌نویسند و چه آن‌هایی که قدرتمندانه به تولید &lt;strong&gt;محتوای وب فارسی&lt;/strong&gt; کمک می‌کنند را میزبانی می‌کنند‌.
اما یکی در ایران است و یکی آن ور آب‌ها‌! یکی هر یک سال یک بار یک امکان جدید و بلا‌استفاده به سرویسش اضافه می‌کند و یکی خود از امواج متلاتم &lt;strong&gt;وب ۲ &lt;/strong&gt;است‌. یکی به خاطر چند خط نوشته که به نفع یا علیه کسی باشد وبلاگ را از وب حذف می‌کند آن هم بدون اطلاع‌. و یکی تا مدرک نداشته باشد دست به قطع سرویس‌دهی نمی‌زند‌‌، و در این صورت هم نوشته را برای نویسنده محفوظ نگه می‌دارد‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این طور است که دومی به محش جا افتادن اسمش می‌شود بلای جان اولی‌. ولی قول سانسور اینترنت در چند روز گذشته هر دویشان را با کمی تفاوت به کام خود کشید‌. بماند که وردپرس بخت برگشته از گذشته‌های دور بخش فارسی‌اش فیلتر بود و حالا تمام بندو بساتش و وبلاگ‌هایش به این دام شوم افتاده‌اند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و بلاگفا هم بعد از یک روز فیلتر صفحه‌ی اولش به حالت عادی بازگشته‌. به راستی تفاوت این دو تا این حد زیاد است که یکی را این‌چنین سانسور می‌کنند و یکی را آزاد می‌گذارند‌؟ اگر قرار است دلیلش بومی سازی باشد‌، پس فضای رقابتی چه می‌شود‌؟ اگر دلیلش وبلاگ‌های وردپرس هستند‌، مگر در همین &lt;a href="http://www.shirazi.blogfa.com/post-287.aspx" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;شکایت &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;گذشته که به خاطرش ریختند منزل آقای شیرازی - مدیر بلاگفا - و دستگیرش کردند ایشان اظهار نکردند که بلاگفا مسئول نوشته‌های وبلاگ‌نویسان نیست‌؟ حال چه طور است که وردپرس به خاطر وبلاگ‌نویسانش محاکمه می‌شود‌؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از طرفی وبلاگ محیطی شخصی است‌. حتی در حرفه‌ای ترین شکلش منتشر کننده‌ی ایده‌ها و نظرات اشخاص است‌. حال اگر بخواهیم همه‌ی نظرات یک اکو‌سیستم را سانسور کنیم‌، پس بحث آزادی بیان که در کشورمان خوشبختانه نزدیک به مطلق است چه می‌شود‌؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که در &lt;a href="http://shahinism.wordpress.com/2010/04/27/%d9%81%db%8c%d9%84%d8%aa%d8%b1%db%8c%d9%86%da%af-%da%a9%d9%88%d8%af%d9%86%e2%80%8c/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;اینجا &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;گفتم پدیده‌ی فیلترینگ دارد تیشه به ریشه‌ی خود می‌زند‌. دوستانی هستند که الان به فکر &lt;strong&gt;مهاجرت &lt;/strong&gt;از &lt;strong&gt;وردپرس &lt;/strong&gt;افتاده‌اند‌. اما واقعا به ریسکش می‌ارزد‌؟ آن کس که برای نوشته‌هایتان احترام قائل است به هر نحوی تلاش می‌کند بخواندشان‌. این از خصوصیات یک &lt;strong&gt;ذهن بیدار&lt;/strong&gt; است‌. اگر هم تعدادی از آمار وبلاگ‌هاتان کم شده‌، مطمئن باشید آن‌ها که وبلاگ‌تان را می‌خوانند دست‌چین شده‌ها هستند‌. امروز از وردپرس می‌روید &lt;a href="http://blogger.com" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;بلاگر&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; و فردا هم حتما از بلاگر به بلاگفا‌. آخر امر هم مدیریت بلاگفا کل نوشته‌هایتان را حذف می‌کند‌. پس سنگین سر‌جایتان بایستید‌. شاید که ذهن‌های بیدار روزی این فیلترینگ کور را به کلی از خاطراتمان پاک کردند‌.&lt;/p&gt;</description><category>ایران</category><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>فیلترینگ</category><category>وب 2</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13890331fyltryng-wrdprs-blgf-mhjr.html</guid><pubDate>Mon, 21 Jun 2010 19:01:54 GMT</pubDate></item><item><title>آیا با ورود ابزار‌های اجتماعی وبلاگ‌ها می‌میرند‌؟</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13890112ay-b-wrwd-bzrhy-jtmy-wblg.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بحثی که این روز‌ها در خیلی از محافل گیکانه رونق دارد این است که با رویش شبکه‌های اجتماعی هم‌چون توییتر و فیس‌بوک و فرند‌فید آیا وبلاگ‌نویسی جایی در این میدان خواهد داشت‌؟ آیا اصلا این نوع نوشتار چند پاراگرافی باز هم خواننده خواهد داشت ؟ آیا با گسترش وب 2 دیگر جایی برای این رسانه هست‌؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در واقع به نظر بنده وبلاگ‌ها در کنار این شبکه‌های اجتماعی است که به جایگاه خود در اینترنت می‌رسند‌. فراموش نکنیم که شروع وب 2 از ورود وبلاگ‌ها به اینترنت صورت گرفت‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;a href="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/04/blog.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-39 aligncenter" title="Blog" src="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/04/blog.jpg" alt="" width="400" height="153"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بلاگ‌ها پس از ورود این نوع شبکه‌ها در واقع به سوی تخصصی نویسی پیش می‌روند و کمتر شاهد هرز‌نویسی‌های سابق در میانشان هستیم‌. توجه داشته باشید که هیچ یک از زاده‌های نوین وب دو نمی‌توانند در رده‌ی تولید محتوا به رغابت با وبلاگ‌ها بر‌خیزند‌. بلاگ‌ها با توجه به قدرت بالا در آرشیو مطالب و هم‌چنین سادگی کار کرد و مدیریت آنها و صد البته امکان دریافت باز‌خورد ابزار خوبی برای اطلاع رسانی و اشتراک مطالب به حساب می‌آیند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از طرفی وبلاگ‌نویسی حرفه‌ای هم‌چنان که در بسیاری از کشور‌های غربی می‌بینیم می‌تواند به یک منبع در‌آمد حرفه‌ای برای وبلاگ‌نویسان تبدیل شود‌. شغلی که به نظر من یکی از شیرین‌ترین شغل‌های عالم است‌ -‌البته سختی‌های خودش را هم دارد -‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نکته‌ی مهم دیگر این که ساختار وبلاگ‌ها به خبر‌نگاری شهروندی که یکی از حوضه‌های مهم علم اطلاع رسانی‌ است بسیار نزدیک‌تر است و همانطور که دیدیم در اتفاقات سال گذشته‌ی کشور‌مان با چه قدرتی سعی به جریان آزاد اطلاعات داشت‌. در واقع این نوع خبر‌نگاری به دور از فضای خشک رسانه‌های دیگر در آینده می‌تواند به یکی از مطمئن‌ترین رسانه‌ها تبدیل شود‌. با توجه به این‌که فشار دولت‌ها را روی دوش خود احساس نمی‌کند‌.&lt;/p&gt;</description><category>ایران</category><category>اینترنت</category><category>وب 2</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13890112ay-b-wrwd-bzrhy-jtmy-wblg.html</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2010 19:35:32 GMT</pubDate></item><item><title>پوسته Freshy ۲.۰ فارسی</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861225freshy-2-persian.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;مجموعه پوسته فارسی شده Freshy 2.0 را همانطور که قول داده بودم برای وردپرس فارسی استاندارد و آماده کردم :
&lt;/p&gt;&lt;p class="download" align="left"&gt;&lt;a href="http://themes.wp-persian.com/freshy2/" target="_blank"&gt;Freshy V 2.0.0.6 Persian&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;طراح فرانسوی پوسته ی Freshy پس از ارائه ی موفق این پوسته ( که بخصوص در بین ایرانیان بسیار رایج شد ) اقدام به تکمیل آن کرد و امکانات بی نظیری را به آن افزود که در زیر به آن ها اشاره می کنم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;امکانات جدید پوسته پوسته :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;استفاده از افزونه ی Customize (که در پایان لینک بارگذاری اش قرار داده شده است .)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ارائه خوراک نظرات در زیر هر پست&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;پشتیبانی از برچسب ها ( برچسب وردپرس - و یا برچسب بانی تگز )&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;نمایه ( Gravator )&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کارایی های جدید :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ارائه دادن شیوه نامه های مورد نیاز در ادیتور وردپرس &lt;em&gt;WYSIWYG&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امکان دو سایدباره شدن و یا انتخاب سایدبار تک راست یا چپ و همچنین امکان حذف سایدبار در کنار پستها یا صفحات خاص :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امکان شخصی سازی بسیار آسان با استفاده از افزونه  Customize به همراه چندین طرح آماده برای بیزینس , آشپزی و ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای کسب اطلاعات بیشتر راجع به این پوسته نیز می توانید به&lt;a href="http://www.jide.fr/francais/telechargements/theme-freshy-2/"&gt; اینجا&lt;/a&gt; مراجعه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p class="important"&gt;در ضمن از&lt;a href="http://asroone.net"&gt; نوید کاشانی &lt;/a&gt;عزیز به خاطر &lt;a href="http://forum.wp-persian.com/topic/1042?replies=9"&gt;راهنمایی&lt;/a&gt; مهمشان تشکر می کنم و اگر دوستان دیگر هم مشکلی در پوسته دیدند ممنون میشوم آن را اطلاع دهند و یا مرا راهنمایی کنند.&lt;/p&gt;

&lt;p class="download" align="left"&gt;&lt;a href="http://www.jide.fr/francais/telechargements/plugin-customize-wordpress"&gt;Download Customize Plugin for Freshy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب 2</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861225freshy-2-persian.html</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2008 23:20:43 GMT</pubDate></item><item><title>خوراک خوشمزه برای استفاده از خوشمزه</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861012undelicious-burner.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;اولا : &lt;/strong&gt;سال نوی میلادی "2008" مبارک همتون ان شالله سال خوبی داشته  باشین. (این اولین پست 2008 ی منه)
&lt;strong&gt;دوما :&lt;/strong&gt;این مطلب را برای کسانی می نویسم که مثل من (تا دیروز) خوشمزه  نویسی را بخاطر ... تر شدنش کنار گذاشته بودند و از همه ی اساتیدی که دارند این  مطلب را مطالعه می کنند و به این فنون آشنایی کاملی دارند پوزش می طلبم و خواستارم که به  خواندن این مطلب ادامه ندهند.
&lt;p&gt;یک وبگرد خوب و حرفه ای سایت های زیادی ررا مورد جستجو قرار می دهد و به همین  دلیل نمی تواند همه ی لینکها را به خاطر بسپارد و یا این که خوراکش رو به خوراک  خورش اضافه کند . پس اولین راه حلش این است که از بوک مارک جستجوگرش استفاده کند که  با شرایط موجود به درد حرفه ای های ولگرد (ببخشید وبگرد) نمی خورد و نمی تواند  پاسخگوی تعداد زیادی لینک مورد علاقه ی کاربر باشد . و اینجاست که پاسخ این سوال  برای کاربری حرفه ای سایتهای بوک مارک هستند . که فعلا تنها بوک مارک زنده برای ما  ایرانی ها &lt;a href="http://oyax.com/"&gt;اویاکس&lt;/a&gt; است که من در نبود خوشمزه آن را مورد استفاده قرار دادم  ولی زیاد دلچسب نبود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما خبر خوب اینجاست که به واقع خوشمزه مثل روح سرگردان در قالب فایرفاکس می  تواند دوباره زنده و کاربردی باشد . بله افزونه ی &lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/3615"&gt;del.icio.us  bookmarks&lt;/a&gt; بهترین راه حل برای استفاده از خوشمزه است اما باز هم مشکلی که وجود  دارد این است که این بوک مارکها همه جا در دسترس نیستند . برای این هم فید برنر  بهترین راه حل است. فقط کافیست که خوراکی با آدرس "http://domain.com/rss/Username"  را اضافه کنید که به جای کلمه ی Domain خوشمزه ی انگلیسی رو بنویسید (چی کار کنم که  عمو .. ترچی بدجور منو ترسونده) و به جای User name هم نام کاربری خودتون رو وارد  کنید تمام شد خوراک خوشمزه ی شما پخته شده و با آدرس ارائه شده توسط فیدبرنر در  دسترس است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا اگر دوست دارید که خوراک خوشمزه ی شما در وبلاگتان نمایش داده شود دو کار  می توانید انجام دهید یا این که وردپرسی باشید و از بلاک RSS استفاده کنید (ویدجت)  و یا اگر با سیستم دیگری وبلاگ خود را منتشر می کنید از &lt;a href="http://www.webgozar.com/feedreader/code.aspx"&gt;نمایشگر خوراک &lt;/a&gt;سایت  وبگذر استفاده کنید و کد ارائه شده را در پوسته ی  وبلاگ خود بگنجانید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تنها مشکلی که پا برجاست این است که توضیحات نوشته شده در مورد هر لینک نمایش  داده نمی شود که من هم نتوانستم راه حلی برایش پیدا کنم (که اصلا هم مهم نیست).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یه قول قدیمیها ... تری نگ در وب 2 کاملا عملی بی معنیست . &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ابزار رایگان</category><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>فیلم</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861012undelicious-burner.html</guid><pubDate>Wed, 02 Jan 2008 12:35:16 GMT</pubDate></item><item><title>بانک تصویر در تصاویر !</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861005tasavir.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;خیلی وقت ها اتفاق می افته که به دنبال تصویری با موضوع خاص در اینترنت هستی ولی نتیجه رضایت بخش نیست که چند حالت داره یا تصویر به موضوع مورد نظرتون مربوطه ولی کیفیت نداره و یا این که اصلا به نتیجه ای نمی رسید . این مشکل برای طراحان محسوستر است چون معمولا تصاویر موجود در وب رزولوشن پایینی دارند و در چاپ نتیجه ی دلچسبی به همراه ندارند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سایت غیر انتفاعی تصاویر به همین منظور طراحی شده به طوری که تصاویر زیادی با موضوعات مختلف و کیفیت 300 dpi رو در خودش جا داده ولی برای دریافت این تصاویر باید اعتبار خریداری کنید اما این سایت هر روز یک تصویر زیبا هم با کیفیت عالی برای دانلود ارائه می دهد از دیگر خدمات این وب سایت هم ارائه تصاویر بر روی CD هست .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما می توانید پس از جستجوها تصاویر مورد علاقه خود را به بخش علاقه مندی های خود بیافزایید و پس از رسیدن به مقدار مورد نظر آن ها رو بر روی لوح فشرده سفارش دهید .&lt;/p&gt;</description><category>آلبوم عکس</category><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861005tasavir.html</guid><pubDate>Wed, 26 Dec 2007 22:34:58 GMT</pubDate></item><item><title>فیس بوک را آزاد ببینید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860904fys-bwkh-r-azd-bbynyd.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;چند وقتیه  که وب سایت فیس بوک در بین بلاگرها گرد و خاک زیادی کرده و دوستان زیادی در اون فعالیت می کنند اما همونطور که می دونین انگل قیلطرینگ به جان این بینوا هم افتاده و من بد شانس هم از بدو ورود این وب سایت نتونستم ازش استفاده کنم . راههای پیشنهادی اساتید بزرگ بنده هم به دلیل نداشتن کارایی لازم ما را راضی نکرد و کلا بی خیال فیس بوک شدیم تا با دیدن هر خبر از این محبوب در هر جایی فقط حسرت بخوریم . ماجرا ادامه داشت تا این که امروز توی لینک های ورودی به وبلاگم لینکی از فیس بوک دیدم و با کمال تعجب بعد از کلیک دیدم با پیغام همیشگی روبرو نشد و بلافاصله به صفحه Login وارد شدم و پس از عضویت با دنیایی از تازه ها روبرو شدم و کلی کیف کردم اما چون کار داشتم مجبور شدم چند ساعتی اینترنت رو تعطیل کنم و .قتی برگشتم دیدم دوباره قیلطرینگ ظاهر شد . حالا مشکل از کجا بود ؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;محبوب ما فیس بوک از SSL هم برای امنیت بیشتر استفاده می کنه یعنی شما بعضی صفحات رو می تونین با یه httpS درست ببینید اما بعضی صفحات هم به صورت http ارائه میشند اما راه حل من اینه از اونجایی که برای ورود به Home page فیس بوک نمی تونید از آدرس SSL استفاده کنید کافیه برای ورود به اکانت یا عضویت به این &lt;a href="https://register.facebook.com/login.php"&gt;لینک&lt;/a&gt; برید که بحمد الله مخابرات نتونسته بلایی سرش بیاره . اما برای ورود به اکانت پس از زدن Login دوباره قیلطر میبینید که کافیه در اول آدرس در جلوی http یه S خوشگل بزارین تا راحت بشین اما نکته ی بسیا زیبای کار هم اینجاست که پس از ورود به اکانتتون دیگه نیاز به توجه به S ندارین چون تمامی صفحات بازه و اگه به مشکلی بر خوردین کافیه دوباره همین کار رو بکنین.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آقا خلاصه کنم که وای عجب دنیای لذت بخشی داره این عزیز دل برادر ما هم توش عضو شدیم &lt;a href="http://www.facebook.com/profile.php?id=548628289"&gt;اکانت&lt;/a&gt; من هم اینجاست خوشحال میشم تو فیس بوک ملاقاتتون کنم. در ضمن در صورت نیاز داشتن به راهنمایی هم می تونین به دکتر وبلاگستان که تخصصش در معرفی و حمایت از سایتهای آینده داره مراجعه کنید این هم &lt;a href="http://mhmazidi.wordpress.com/category/%D9%81%DB%8C%D8%B3%E2%80%8C%D8%A8%D9%88%D9%83/"&gt;لینکش&lt;/a&gt;. دوستان وبلاگ نویس هم بیکار ننشینند چون گروه های زیادی در زمینه با وبلاگ نویسی فارسی در فیس بوک فعالند.&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>فیلتر</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860904fys-bwkh-r-azd-bbynyd.html</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2007 23:26:37 GMT</pubDate></item><item><title>فایرفاکس ۳ خوب یا بد ?</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860830fire-fox-3-beta.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;همونطور که خبر دارین فایرفاکس 3 نسخه ی بتا دیروز برای دانلود روی اینترنت قرار گرفت که اطلاعات کامل در این رابطه رو می تونین از زبان دوست عزیزم نوید در &lt;a href="http://www.asroone.net/1386/08/firefox3-beta1/"&gt;این پست&lt;/a&gt; بخونین. اما این نسخه مشکلاتی هم داشت که باعث شد من دوباره به همون نسخه ی دو برگردم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اولین مشکل که خیلی هم محسوس هست افت سرعت بسیار زیاد در بارگذاری  صفحهاست که واقعا از فایرفاکس بعیده و آدم رو زجر میده ولی ماجرا به&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همین جا ختم نمیشه بلکه در دسته گل جدید موزیلا من نتونستم دو افزونه ی گرینز مانکی و یا استایلیش و نصب کنم در نتیجه نمیتونم تغییری توی استایلها مخصوصا گوگل ریدر بدم . مشکل دیگر که آزار دهنده است در آدرس بار هست که اگه در مرورگرها توجه کنین با زدن هم کاراکتر آدرسهایی که با اون کاراکتر شروع میشن به شما نمایش داده میشه ولی متاسفانه در این نسخه ی فایرفاکس برای دو کاراکتر اول انواع گوناگونی از آدرسها که هیچ ارتباطی با حروف تایپی ندارند نشان داده میشوند و تازه از حرف سوم پیشنهاد ها درست نشان داده می شوند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما این مشکلات دلیل نمیشه که بگیم فایرفاکس جز مشکلات چیز دیگه ای برای گفتن نداره . بهترین ابزاری که می تونست به فایرفاکس اضافه بشه&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ستاره ی کوچیکی هست که خیلی به دد می خوره در زمینه ی بوک مارک کردن . در قسمت Tools هم من چند ابزار در مورد طراحی وب دیدم که نمی دونم تو نسخه های قبلی هم بود یا نه چون نسخه های قبلی رو اینقدر زیرو رو نکرده ام . ابزار DOM , Page info که تقریبا به درد بخور هستند . تنظیمات امنیتی فایرفاکس 3 فوق العاده است که از قرار معلوم میتونه اطلاعات خوبی رو در مورد سایتهایی که بازدید می کنیم در اختیارمون بزاره که آیا این سایت قبلا مشکل امنیتی داشته یانه . بخش دانلود هم تغییر کرده و در واقع دانلود منیجر خوبی بهش اضافه شده و مبتونه یک فایل را باایست های متعدد دانلود کنه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در کل اگه می خواین فایرفاکس 3 بتا رو دانلود کنین پیشنهاد می کنم عجله نکنین چون فکر نکنم فعلا بتونه انتظاراتون رو بر آورده کنه که حق هم داره چون نسخه آزمایشی هست به امید ورود نسخه ی 3 کامل فایرفاکس باشیم تا ببینیم میتونه موفقیت نسخه ی 2 خودش رو دوباره تکرار کنه یا نه ؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت 1: &lt;/strong&gt;برای نصب نسخه ی بتا حتما مطمئن بشین که نسخه ی 2 رو کاملا پاک کردید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت 2:&lt;/strong&gt; برای نصب افزونه ها &lt;a href="http://www.asroone.net/"&gt;نوید فایرفاکس&lt;/a&gt; ( ببخشید نوید کاشانی عزیز D: ) یک آموزشهای جالبی آماده کرده اند که می تونین از &lt;a href="http://www.asroone.persiangig.com/Learn/test%20firefox.pdf"&gt;اینجا&lt;/a&gt; دانلود کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت نوید :&lt;/strong&gt; نوید جان خودمونیم مشکل سومی عجب ابزار مزخرفی هستش اعصابم رو خراب کرده.&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>نرم افزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860830fire-fox-3-beta.html</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2007 22:48:34 GMT</pubDate></item><item><title>همبستگی وبلاگهای IT بخش دوم</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704itblogs2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در پست قبلی وبلاگ و  همچنین &lt;a href="http://it.myjigi.com/index.php/2007/06/minazam_minazi_minazad/" target="_blank"&gt; این&lt;/a&gt; پست عرفان درباره ی موضوعی صحبت کردیم که اینجور که از نظرات داده شده به مطالب معلومه ازش به خوبی استقبال شده اما عده ای هم به من ایمیل زدن و از اون به عنوان یک بی احترامی و شروع یک جنگ که باعث کم شدن کیفیت وبلاگها و همچنین دلگیر شدن وبلاگ نویسها از دست همدیگر اسم بردن . عده ای هم در کل با این کار موفق بودن اما گفتن که من نمی خوام کسی از دستم ناراحت بشه . یکی دو نفر هم که نمونش رو می تونین تو نظرات پست عرفان ببینین نوشتن که این کار شما فقط برای معروف شدن وبلاگ هامون و گرفتن نظر و این جور چیزا بوده به خاطر همین خواستم که پست قبلیم رو تکمیل کنم و این مطلب رو بنویسم :
&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;span lang="fa"&gt;درسته که عرفان تو مطلب خودش که در واقع شروع این مسایل رو در پی داشت خیلی خوب موضوع رو تشریح کرده ولی در یک قسمت از پستش از کلمه ی تحریم استفاده کرده که خیلی از کاربران با دیدن این کلمه به خودشون لرزیدن که آقا ایشون می خواد جو سازی کنه . اما باید من این موضوع رو اضافه کنم که به طور کلی تو دنیای گسترده ی اینترنت کلمه ی تحریم کلا بی معنیه و به طور کلی به قول عرفان بلاگرها هرجوری هم که باشه به کمک هم نیازمند هستند . در واقع اگر بخواد این طرح شکل بگیره و توسط آی تی نویسها حمایت بشه قرار نیست که هر کس بیاد بگه من از کدوم وبلاگ خوشم میاد از کدوم خوشم نمیاد (چون اینجوری خیلی ها می گن آی تی نگار خیلی بده) ما در واقع می خوایم یک سری طرح های حمایتی اجرا کنیم که طی اون از وبلاگهای که واقعا خوب می نویسن پشتیبانی کنیم در واقع اینجوری باعث میشه که وبلاگهای دیگر سعی در بهتر شدن کیفیت وبلاگهاشون داشته باشن . این کار ما همچین هم نو نیست تا جایی که یادمه تو وبلاگ عصرونه خونده بودم که نوید می خواد فید وبلاگهایی که پیج رنک بالای چهار دارن رو با هم قاطی کنه و اونها رو توی وبلاگها عضو نمایش بده که به نظرم طرحی فوق العاده عالی ای بود اما هرچی گشتم نتونستم تو وبلاگ عصرونه پیداش کنم تا لینکش رو بزارم . همچنین می خوایم جلساتی ماهانه راه بندازیم که طی اونا با هم دیگر مشورتهایی داشته باشیم برای مثال اگه کسی زبانش خوبه به منی که اصلا زبان نمی فهمم درباره ی مطالب وبلاگهای انگلیسی زبان میگه تا ما هم کم کم خودمون رو با اونا تطبیق بدیم شاید هم بهتر از اونا بشیم . این طرحها در واقع در همه نوع موضوعات وبلاگ نویسی هست و خیلی ها با هم مشورت می کنن . اما موضوعی که عرفان می خواست مطرح کنه این بود که چرا تا حالا توی وبلاگهای فارسی چنین گروههایی تشکیل نشده . به طور کلی اگر این طرح هیچ سودی برای وبلاگ نویسها نداشته باشه براشون این خوبی رو داره که چند تا دوست با مرام تو چند شهر ایران پیدا می کنن.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;span lang="fa"&gt;اگر هم بتونیم واقعا یه همچین چیزی را راه بندازیم علاوه بر این که در تولید محتوای مفید در اینترنت پیشرفت می کنیم می تونیم نمونه استانداردهایی جالب طراحی کنیم تا داخل وبلاگهای عضو نمایش داده بشه همچنین می تونی یک انجمن فارسی زبان درباره ی وبلاگ و وبلاگ نویسی راه بندازیم . &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;span lang="fa"&gt;حالا به جای این که این قدر عجولانه درباره ی موضوعی تصمیم بگیرید بهتره یک کم با دقت به اون موضوع فکر کنین . اصلا به نظر شما بده که یه همچین اتفاقاتی بن وبلاگ نویسها رخ بده اگه بده به منم بگین به خدا قسم اگه دیگه حتی راجع بهش فکر کنم “اما قبل از هر اتفاقی از عرفان عزیز به خاطر ایده ی جالبش تشکر می کنم”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب 2</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704itblogs2.html</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2007 13:20:38 GMT</pubDate></item><item><title>فتوبلاگ شما دنیای شما</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860420photoblog.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;تا حالا دلتون خواسته تا یه فتوبلاگ فوق العاده حرفه ای و زیبا که فناوری آژاکس اون رو زیباتر هم کرده باشه به وبلاگتون پیوند بزنین . و حالا فکرش رو بکنین که فضاش رایگان هم باشه و آدرس فتوبلاگتون هم یه ساب دامین مثل دیگر سیستم های وبلاگ باشه . من خیلی شاهد این بودم که دوستانی فتوبلاگشون رو روی سیستم همای وبلاگ ایرانی راه انداختن یعنی فقط جای مطلب عکس پست می  کردن اما هیچ وقت ندیدم از اونا استقب&lt;span lang="fa"&gt;ال خوبی به عمل بیاد . &lt;a href="http://www.aminus3.com/" target="_blank"&gt;سایت آمینوس&lt;/a&gt;&lt;a href="http://www.aminus3.com/" target="_blank"&gt; &lt;span lang="fa"&gt;۳&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;span lang="fa"&gt;با شعار فتوبلاگ شما دنیای شما اقدام  به ارائه ی خدمات رایگان برای طراحی فتو بلاگ کرده که ا&lt;span lang="fa"&gt;لحق و الانصاف تو خدماتش یک بوده و از طرفی این که کشور ایران رو تو لیست کشورهای ثبت نامیش داره و بلاگهای جالبی هم با ملیت ایرای در ائن ایجاد شده که در زیر لیست کاملی رو ازشون می بینین : 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;a href="http://soodabeh.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Soodabeh&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://kavehphoto.aminus3.com/" target="_blank"&gt;kaveh&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://bsurprised.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Behrooz&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://dore5.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Gomnam&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://random.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Alborz&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://adam.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Adam آدم&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://sabad.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Abbas&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://taymaz.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Taimaz&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://lovelylife.aminus3.com/" target="_blank"&gt;lover&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://m3m.aminus3.com/" target="_blank"&gt;mm&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://danglingeye.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Mo&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://namazi.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Mohammad Namazi&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://kambiz.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Kami&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://mehdiphoto.aminus3.com/" target="_blank"&gt;mehdi&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://baroon.aminus3.com/" target="_blank"&gt;fereshteh&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://cactus.aminus3.com/" target="_blank"&gt;CaCTuS&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://ax-o-max.aminus3.com/" target="_blank"&gt;mahdi&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://neshani.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Ehsan&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://zamyad.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Zamyad&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://lilo.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Lilo&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://nasimesobh.aminus3.com/" target="_blank"&gt;marjan&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://sahbaphoto.aminus3.com/" target="_blank"&gt;hamidreza&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://ahmadi.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Sina Ahmadi&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://sincity.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Puya&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://shahabphotos.aminus3.com/" target="_blank"&gt;shahab&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://baloot.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Baloot&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://kouche.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Ostad&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://arta.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Ardeshir Tayebi&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://par.aminus3.com/" target="_blank"&gt;par&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://sinar.aminus3.com/" target="_blank"&gt;sina&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://boloori.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Amir&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://spring.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Bahare&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://1omrani.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Silence&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://hamed333.aminus3.com/" target="_blank"&gt;hamed&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://eksir.aminus3.com/" target="_blank"&gt;eksir&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://see-sharp.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Hamed&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://mehdi.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Mehdi&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://100ra.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Ophthalmia&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://rahil.aminus3.com/" target="_blank"&gt;RahiL&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://sahand.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Sahand&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://amirali.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Aha&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://ekvan.aminus3.com/" target="_blank"&gt;sonia&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://lemonasion.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Lemonasion&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://smrajabi.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Mehdi&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://ebham.aminus3.com/" target="_blank"&gt;ebham&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://mirage.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Hamid&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://irteam.aminus3.com/" target="_blank"&gt;تیم طراحی و گرافیک ایران&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://frontrace.aminus3.com/" target="_blank"&gt;iyan&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://omid.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Omid&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://katauon.aminus3.com/" target="_blank"&gt;katauon&lt;/a&gt; · &lt;a href="http://mohsenpix68.aminus3.com/" target="_blank"&gt;Mohsen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>آلبوم عکس</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860420photoblog.html</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2007 12:58:17 GMT</pubDate></item><item><title>با لایو سرچ مایکروسافت شهرها را ۳ بعدی ببینید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860326live-search.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بعد از این که &lt;a href="http://www.techcrunch.com/2007/05/28/microsoft-live-takes-new-york-3d/" target="_blank"&gt; این مطلب&lt;/a&gt; رو تو تک کرانچ دیدماز اونجایی که به مقداری بسیار ضعیف انگلیسی بلدم  یه چیز هایی از امکانات &lt;a href="http://www.live.com/" target="_blank"&gt;لایو سرچ &lt;/a&gt;مایکروسافت  فهمیدم البته خیلی دست و پا شکسته به همین دلیل راغب شدم که خودم یه نگاهی به قسمت &lt;a href="http://maps.live.com/" target="_blank"&gt;نقشه های آنلاینش&lt;/a&gt; بیاندازم . که باید به اطلاعتون برسونم که خیلی به دلم نشست این نقشه که بر پایه ی آژاکس نوشته شده امکانات جالب و طراحی کاربردی ای داره در قسمت دو بعدی وقتی شما وارد &lt;a href="http://maps.live.com/" target="_blank"&gt;این آدرس&lt;/a&gt; میشین سیستم به طور خود کار از روی  آیپی کشور و شهرتون رو پیدا می کنه و روی نقشه نمایش میده و این مزیت رو در برابر &lt;a href="http://maps.google.com/" target="_blank"&gt;گوگل مپ&lt;/a&gt; داره که همیشه نقطه ی شروعش نیویورک هست و زمانی هم که روی نقشه ای زوم می کنین علاوه بر سرعت بالای لودش جزئیات زیادی رو مشاهده می کنین که حتی کوچکترین دهستان ها هم از قلم نیافتاده اند .در جدول سمت راست امکاناتی همانند &lt;a href="http://maps.google.com/" target="_blank"&gt;گوگل مپ&lt;/a&gt; گذاشته شده که به راحتی میتونین به دنبال هتل - رستوران و خیلی چیزهای مورد نیاز برای مسافر ها را پیدا کنین . اما نقطه ی عطف مپس لایو مایکروسافت در بخش سه بعدی اون هست که پس از کلیک روی اون ابتدا یک افزونه روی فایرفاکس نصب میشه که انگار مایکروسافت هیچ تعصبی روی جستجوگرش نداشته و اون رو روی فایر فاکس نیزقابل اجرا کرده . پس از نصب افزونه هم برنامه ای به نام Virtual ۳d شروع به نصب میکنه که چون من سرعت دایل آپ دارم دیگه نتونستم نصبش کنم اما به شمایی که سرعت بالایی دارین پیشنهاد می کنم این رو نصب کنین هرچی باشه از گوگل ارس بهتره که ما رو تحریم کرده ولی از اون پیشنمایش هایی که من در جاهای مختلف دیدم به این نتیجه رسیدم که شهرهایی مانند نیویورک - میامی - لس آنجلس رو به صورت ۳ بعدی نمایش میده نمیدونم ایران هم میشه اینجوری دید یا نه هر کی دید بهم خبر بده . اما از امکانات جالب دیگش میشه به ارایه ی نقشه های زمین شناسی مختلف به صورت ۳ بعدی اشاره کرد که برای زمین شناس ها می تونه مفید باشه . در مجموع لذت خاصی داره که باهاش کار کنین امتحانش که ضرر نداره .&lt;/p&gt;</description><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860326live-search.html</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 13:04:18 GMT</pubDate></item></channel></rss>