<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (وبلاگ فارسی)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2013 12:46:35 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>رویترز باید از بلاگستان فارسی عذرخواهی کند</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13880727rwytrz-byd-z-blgstn-frsy-dhrkhwh.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;جناب آقای کریستوف پلایتگین؛&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;ریاست محترم بازرگانی بنگاه رسانه‌ای رویترز؛&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;با سلام!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;شنیدن &lt;a title="جایزه «محمد امین» برای وبلاگ‌نویسان ایرانی" href="http://zamaaneh.com/news/2009/10/post_10835.html" target="_blank"&gt;خبر&lt;/a&gt; اهدای جایزه محمد امین به وبلاگ نویسان ایرانی، به خاطر «تعهد، شجاعت و فداکاری آن‌ها تحت شرایط جان‌فرسا و فشارهای فوق‌العاده در حین پوشش دادن اخبار انتخابات ریاست‌جمهوری» به اندازه‌ی تلخیِ اهدای این جایزه به سرکار خانم دلبر توکلی، به عنوان نماینده وبلاگ نویسان، مسرّت بخش بود!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;شکی نیست بلاگ نویسانی که در طول دوره سانسور شدید رسانه‌ها، زندگی‌شان را برای خبررسانی از وضعیت ملتهب ایران، قمار می‌کردند، شایسته دریافت این جایزه هستند، اما باید از خود پرسید که آیا بلاگ‌نویسی که حتی در این دوره، وبلاگش با موضوعات دیگر هم به روز نشده، می‌تواند شایسته نمایندگی از این قشر، جهت دریافت نشان شجاعت باشد؟!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;مگر نبودند بلاگ‌نویسانی همچون &lt;a title="برساحل سلامت" href="http://smto.ir/" target="_blank"&gt;سمیه توحیدلو&lt;/a&gt;، &lt;a title="وحید آنلاین" href="http://vahid-online.net/" target="_blank"&gt;وحید آنلاین&lt;/a&gt;، &lt;a title="دفتر بی مخاطب" href="http://hanif.ir/" target="_blank"&gt;حنیف مزروعی&lt;/a&gt;، &lt;a title="جمهور" href="http://jomhouri.info/" target="_blank"&gt;مهدی محسنی&lt;/a&gt; و… که در این راه دربند شده اند و در به در گردیده‌اند؟! آیا اهدای این جایزه، به نویسنده وبلاگ “&lt;a title="خانه دلبر" href="http://mdhf49.persianblog.ir/" target="_blank"&gt;خانه دلبر&lt;/a&gt;” – که به صراحت می‌توان گفت اکثریت قاطع بلاگ‌نویسان و بلاگ‌خوانان فارسی، وی را تا این زمان نمی‌شناختند! – نوعی کم ارزش جلوه دادن تلاش این عزیزان نیست؟! آیا بهتر نبود، که اصلاً این جایزه به شخص خاصی اهدا نمی‌شد تا اینکه به دم دست‌ترین فرد تعلق گیرد؟!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;انتظار جامعه بلاگ نویسان ایرانی، از رویترز بیش از این‌ها بود! حداقلش اینکه وبلاگِ شخصی را که به عنوان نماینده بلاگستان، معرفی کرده‌اید از نظر می‌گذراندید!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;حقیر و بسیاری دیگر از بلاگ‌نویسان ایرانی، خواستار شنیدن عذرخواهی رسمی رویترز به دلیلِ خبط پیش آمده هستیم.&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت : با تشکر فراوان از &lt;a href="http://www.blognevesht.com/"&gt;صادق جم&lt;/a&gt; برای تنظیم این نامه‌، برای دیدن لیست کامل امضا کنندگان این نامه&lt;a href="http://www.blognevesht.com/1388/07/27/reuters-should-apology-from-iranian-bloggers" target="_blank"&gt; اینجا&lt;/a&gt; را ببینید‌.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13880727rwytrz-byd-z-blgstn-frsy-dhrkhwh.html</guid><pubDate>Mon, 19 Oct 2009 21:24:38 GMT</pubDate></item><item><title>پوسته تازه</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860908freshy-theme.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;پوسته یFreshy یکی از کاملترین پوسته های نوشته شده برای وردپرس است که بلاگرهای زیادی از اون استفاده می کنند . من چند وقت پیش این پوسته رو فارسی کرده بودم ولی اون ترجمه اشکالاتی داشت و بعد هم که به کل این پوسته رو از دست دادم به خاطر همین دوباره این پوسته رو کاملتر فارسی سازی کردم که امدوارم دانلود کنید و لذت برین. در ضمن من تنظیمات Header این پوسته رو بر عکس دفعه ی پیش تغییر ندادم پس امکان تغییرش از بخش تنظیم پوسته قابل استفاده است.
&lt;/p&gt;&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt;این پوسته دقیقا برابر نسخه ی اصلیش فارسی شده ولی دوستانی همچون &lt;strong&gt;آزاد&lt;/strong&gt; و &lt;strong&gt;رهام&lt;/strong&gt; عزیز که می خوان پوسته ی مثل الان وبلاگ من رو داشته باشند می تونن پوسته ی من رو از&lt;span style="text-decoration:line-through;"&gt; اینجا دانلود کنن فقط توجه داشته باشید که منظورم از پوسته ی من اینه که حتی Header وبلاگ من هم توش هست .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="important" align="right"&gt;متاسفانه این پوسته دیگر در دسترس نیست‌!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860908freshy-theme.html</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2007 16:39:13 GMT</pubDate></item><item><title>وردپرس ۲.۳.۱</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860805wordpress-231.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از قرار معلوم به وردپرس 2.3 علاوه بر تگ نویسی قابلیت اخطار دهنده برا به روز رسانی هم اضافه شده که خیلی جالب و نیاز بود . پس شما هم وردپرستون رو آپدیت کنید ولی نمی دونم چرا هنوز حتی فارسی ساز برای نسخه ی 2.3 هم منتشر نشده در صورتی که نوید عزیز یک ماه پیش خبر داده بودند که داره آماده میشه امیدوارم زودتر حاضر شه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt; تازه آپدیت کردم خیلی جالب شد تمام جدولها به سمت راست منتقل شدن مخصوصا با پلاگین وردپرس فارسی خیلی ایده آل شده .&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860805wordpress-231.html</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2007 15:27:48 GMT</pubDate></item><item><title>وب فارسی گسترده اما کم محتوا</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860730persian-web.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;این یه مدت که وبلاگ نمی نوشتم توی وقتی که پیدا می کردم درباره ی موضوعات مختلف توی وب سرچ می کردم و نکته ی جالب و همیشگی این بود که تعداد صفحات یافته شده خیلی زیاد بود اما 80 درصدشون کپی از یک مطلب از یک سایت معتبر بود . در واقع چیزی که میخوام بگم اینه که متاسفانه بر خلاف خارجیها سرچ کردن ایرانیها تو اینترنت کمتر به نتیجه ی دلخواهشون میرسه برای مثال من در گوگل به دنبال لینک دانلود نرم افزار کلک 2000 بودم چون نمونه ای که &lt;a href="https://punish.wordpress.com/"&gt;مجازاتگر &lt;/a&gt;عزیز گذاشته بودند رو من بنا به دلایلی نمی تونستم درست دانلود کنم اما امان از دست این وبلاگهای کپی کار و وب سایت های بیخیال که درسته که توی همه ی سایتهای جسجو شده لینکی از این برنامه بود اما از دم همشون مشکل داشت . یکی سرورش دان بود یکی اصلا صفحه ای پیدا نمی کرد یکی هم که به کل قیلطر بود .  البته به این نکته هم اشاره کنم که بر خلاف وبلاگهای در پیت وبلاگهای فارسی زبان روی وردپرس دات کام بسیار قابل اعتماد تر بودن اما در عین حال خیلی کمتر بودن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تقریبا نزدیک به 13 - 14 سال از تولد اولین سایت فارسی میگذره که در این بازه ی زمانی وبمسترهای ایرانی تونستن به موفقیتهای خوبی در این زمینه دست پیدا کنن . اما مسئولین امر به جای سرمایه گذاری رو تولید محتوا در وب فارسی بیشتر به فکر قیلطر اون بوده اند اما این مشکل به نظر من تنها متوجه ی کمکاری مسئولین نیست در عوض من این مسئله رو بیشتر از سر کم کاری و بی مسدولیتی وب مسترهای ایرانی می دونم چرا که در واقع اونها هستند که باید مطالبشون رو محافظت کنن و به فکر ایده های نو برای وبلاگشون باشن(ببین تو رو خدا کی داره این حرف رو میزنه) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در آخر مطلب هم چند تا جمله دارم که به ترتیب میگم (می خوام کلاس بزارم) :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- این وبلاگهای زرد کپی کار لطف کنن فقط چند دلیل منطقی برای من بیارن که این نوع وبلاگ نویسی فایده ای برای خودشون و یا وب داره تا من یک کم این موضوع رو درک کنم . آخه کپی کردن هم شد کار وقتی شما مطلبی رو کپی می کنین علاوه بر اینکه نویسنده ی اون رو دل سرد می کنین هزارو یک مشکل هم برای سایتش به وجود میارین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- ما در وب فارسی وبلاگها و وبسایتهای زیادی داریم که بلا استفاده مونده اند و بعد از یه مدت کارکرد خوب دیگه قید مطلب گذاشتن رو زده اند . از همه ی وبمسترهایی که همچین وضعیتی دارن تمنا می کنم دوباره وبشون رو زنده کنن .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3- در پایان هم باید اضافه کنم که من منظورم به همه ی وبمسترها نبود (الان نیاین یقه منو بگیرین) .ه ما وب های خیلی خوبی هم داریم که اگه واقعا اونها نبودن کار وب فارسی معلوم نبود به کجا می کشید من فقط به عنوان عضو کوچیکی از جامعه ی وبلاگ نویسی خواستم نظرم رو از پشت این تریبون اعلام کنم تا شاید نتیجه ای داشته باشه .&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860730persian-web.html</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2007 21:48:48 GMT</pubDate></item><item><title>می نازم، می نازی، می نازد , و همبستگی وبلاگهای IT</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704itblogs.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;دوست خوبم &lt;a href="http://it.myjigi.com/" target="_blank"&gt;عرفان&lt;/a&gt; در&lt;a href="http://it.myjigi.com/index.php/2007/06/minazam_minazi_minazad/" target="_blank"&gt; این &lt;/a&gt;مطلب جالبش خیلی خوب به یکی از بزرگترین مشکلات وبلاگ های فارسی پرداخته که پیشنهاد می کنم اول اول قبل از این که پست من رو بخونین مطلب ایشون رو کاملا تا ته با نظرات داده شده مطالعه کنین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نظر من درباره ی این کار ایشون اینه که واقعا لازمه که اینجور پاک سازی ها تو وبلاگ ها مخصوصا فارسیش انجام بشه . حالااین که ایشون میگه خیلی ها خودشون رو میگیرن راست میگه اما وقتی تو جامعه ای به اصطلاح وبلاگ نویسیمون یه همچین مشکلاتی داریم این اعتماد کاربران اینترنت ماست که به وبلاگهای فارسی کم میشه . برای نمونه سردمداران بلاگفا بر می گردن میگن که بلاگفا برای مثال ۵۰۰ هزار وبلاگ تو بلاگفا ثبت شده اما خدا شاهده خود من وقتی میام برای مطلبی تو گوگل سرچ می کنم خیلی کم پیش بیاد لینک های مربوط به وبلاگهای بلاگفا رو باز کنم . حالا بگذریم از اینا و برگردیم سر موضوع بحث آقا عرفان :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آقا این عرفان بنده ی خدا راست میگه دیگه اصلا صبر کنین قبل از همه بگم من به جهنم فکر کنین اصلا این صفحه وبلاگ نیست ولی کلا چرا بعضی وبلاگ ها هستند وقتی یک بلاگر دیگه ازشون چیزی می خواد با کلی ناز و اشوه جوابش رو میدن واقعا عرفان راست میگه اینا به چی شون می نازن اصلا این کلام دین ماست که تنها رمز پیروزی هم فکری است . حالا مثلا چی بشه که اصلا به وبلاگهای دیگه نگاه نمی کنین . اما باید این رو اضافه کنم که تو همین بلاگستان فارسی ما وبلاگ های فوق العاده خوبی هم داریم که نه تنها به وبلاگهای دیگه برای انتشار مطالب کمک می کنن اما وبلاگهای موفقی هستند . الان دیگه فکر کنم کمتر کاربر اینترنتی باشه که وبلاگ های فارسی رو بخونه ولی وبلاگ &lt;a href="http://asroone.net/" target="_blank"&gt;عصرونه&lt;/a&gt; رو نشناسه . این وبلاگ مطعلق به نوید کاشانی هست همونطور که اگه مطالبش رو دنبال کرده باشین در یک سری از پست های خودش به نمایش سر تیتر مجالب وبلاگ ها می پردازه که به نظر من این خودش باعث تشویق وبلاگ نویسها میشه . همینطور &lt;a href="http://mhmazidi.wordpress.com/" target="_blank"&gt;وبلاگ پزشکی دیگر&lt;/a&gt; از دکتر مزیدی هم در مطالب خودش به معرفی وبلاگهای فارسی و همچنین معرفی نقاط قوت و ضعف اونا می پردازه . همونطور که همتون میبینین این دو وبلاگ از برترین نمونه های وبلاگ های فارسی هستند و علاوه بر این که جایگاه خودشون رو تو وبلاگ نویسها دارن ولی در هر موضوعی که بتونن سعی می کنن به بلاگر ها کمک کنن . خداییش تا حالا نشده که من درباره ی موضوعی از نوید کمک بخوام و ایشون بهم کمک نکنه و یا بخواد کلاس بزاره .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا اینجور که معلومه قراره یک سری جنبش های همبستگی بین بلاگرها در زمینه ی IT انجام بشه تا وبلاگ نویسها بتونن بیشتر با هم دیگه آشنا بشن و برای بهتر شدن کیفیت ولاگ ها از استانداردهایی درست و اساسی پیروی کنن .&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860704itblogs.html</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2007 13:18:58 GMT</pubDate></item><item><title>لینکهای وبلاگ شما نشانگر شخصیت شماست</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860223persian-link.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در پی مقالات وبلاگ نویسی و جدای از اینکه وبلاگ شما باید مطالب جالب و با کیفیت داشته باشه یکی از مهمترین مسایل در پیش رفت وبلاگ شما تبادل لینک است . همونطور که می دونین موتور جستجوی گوگل که معتبر ترین موتور جستجوی حال حاضر اینترنت است سیستم امتیازدهی به سایتها و وبلاگ های عضو رو بر اساس پیج رنکینگ قرار داده پس اگر وبلاگ شما توسط چند وبلاگی که از اعتبار بیشتری برخوردار باشند لینک شده باشه گوگل امتیاز بیشتری به وبلاگ شما میده . یعنی هر وقت تعداد لینکهای ورودی شما از وبلاگهای دیگر بیشتر باشه پس امتیازتون بالاتره . حالا از طرفی بین بلاگداران ما تبادل لینک به یکی از لذت بخش ترین بخش های مدیریت وبلاگ تبدیل شده . هر یک از ما برای تبادل لینک با وبلاگ های دیگر راههای مختلفی رو بر می گزینیم . عده ای مثل من عادت دارن با همون سیستمی که وبلاگ می نویسن از امکانات همون برای تبادل لینک استفاده کنند . عده ای دیگر که در برنامه نویسی مهارت دارند برای اینکار برنامه های مفید تر و کاربردی تری طراحی می کنند و دسته ای دیگر از سیستم های تبادل لینکی که در وب به صورت رایگان برای اینکار طراحی شده استفاده می کنند . در این مطلب من می خوام دو تا از معروفترین سیستم های مدیریت لینک رو معرفی کنم و بعد به ادامه ی مطلب بپردازم :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۱- اولین و معروفترین سیستمی که در بین بلاگداران ایرانی مرسوم شده و قدرت زیادی در این امر داشت &lt;a href="http://blogrolling.com/" target="_blank"&gt;بلاگرولینگ&lt;/a&gt; بود که امکانات کارا و کاملی در این زمینه داره . از مزایای این سیستم میشه به وارد کردن لینکها از سیستم های دیگه به این سیستم نام برد و همچنین نمایش لینک های پینگ شده طبق نظر کاربر از دیگر امکانات این سایت است اما این سایت مشکلی هم داره و اون سرعت لود لینکها است که با توجه به اینترنت ذغالی ما ایرانی ها مکافاتیه برای خودش .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲-سیستمی بعدی &lt;a href="http://blogard.com/" target="_blank"&gt;بلاگرد&lt;/a&gt; هست که از زبان فارسی به طور کامل پشتیبانی می کنه و در واقع یک سیستم بومی برای بلاگستان فارسی هست . این سیستم توسط &lt;a href="http://keyvan.biz/" target="_blank"&gt;کیوان&lt;/a&gt; طراحی شده که مبنای طراحیش بر پایه ی آژاکس است . طراح خوش ذوق این سیستم طراحی و امکانات جالبی رو در اون قرار داد که از جمله ی اون میشه سیستم پینگر در چند سیستم تبادل لینک به طور همزمان و نوعی جدید از کد جاوا اسکریپت که به جاوای نوع سریع معروف شد که باعث لود بهتر لینکها در صفحه میشه . این سیستم که طبق اعتراف طراحش بعد از این که بلاگرولینگ به دسته ی سایتهای مشترک گرامی پیوست (که الان آزاد شده) روند رو به پیشرفتی داشت و به سرعت فراگیر شد (که من اصلا به چنین چیزی اعتقاد ندارم) تا این که کیوان این سایت را به شخص دیگری فروخت و کم کم ار کیفیت این سایت کاسته شد و مشکلاتی در صفحات اون به وجود آمد اما هنوز هم در بین ابزار های تبادل لینک فارسی بهترین هستش .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خوب این دو نمونه از سیستم ها بهترین نوع سیستم های تبادل لینک در ایران هستند که در حدود ۹۰ درصد کاربرانی که جزو دسته ی سوم هستن ازشون استفاده می کنن . اما چیزی که بیشتر از اینها اهمیت داره اینه که وقتی یک بلاگر وبلاگی دیگر را لینک میکنه این نه تنها برای کاربران وبلاگ بلکه برای تمامی موتور های جستجو به منزله ی مهر تعیدی از طرف شما برای اون وبلاگ اما گاها دیده شده که در بالای لینکستان وبلاگ ها نوشته شده که ما هیچگونه مسئولیتی در برابر مطالب نوشته شده در این وبلاگها نداریم به نظر من بهترین روش اینه که تنها به وبلاگهایی لینک بدین که جزو خوانندگان دایمی آنها باشید ویا در نگاه کلی وبلاگی معقول به نطر بیاد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما مشکلی دیگر که بین وبلاگ نویسان فارسی وجو داره اینه که وقتی من با این که به کسی اطلاع میدم که وبلاگ شما رو لینک کردم اما شخص مقابل وبلاگ شما رو لینک نمی کنه من پیشنهاد می کنم از سایتهایی مانند&lt;a href="http://www.technorati.com/" target="_blank"&gt; تکنوارتی&lt;/a&gt; و&lt;a href="http://google.com/" target="_blank"&gt; گوگل&lt;/a&gt; استفاده کنین و از سایتهایی که شما رو لینک کردن مطلع شوید و اگه آن ها رو لینک نکردین لینکش کنین تا بهش مدیون نباشین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;در پایان&lt;/strong&gt; باید بگم که همونطور که شخصیت دوستان شما در جامعه شخصیت شما رو نشون میده کیفیت وبلاگهای لینک شده توسط وبلاگ شما کیفیت وبلاگ شما رو نشون میده .&lt;/p&gt;</description><category>حل مشکل</category><category>مدیریت وبلاگ</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860223persian-link.html</guid><pubDate>Sun, 13 May 2007 01:02:48 GMT</pubDate></item><item><title>کمک به پارسی باکس برای ارائه خدمات بهتر به وبلاگ نویسان</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860130parsibox-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز یکی از بزرگترین مشکلات وبلاگ نویسان فارسی که اصلی ترین مشکلشان نیز هست نداشتن سیستم وبلاگ نویسی حرفه ای و فارسی زبان که تمامی نیازهای کاربران را در هر سطحی بر طرف کند و توانایی انجام تمامی فعالیت هایشان را دارا باشد است . و این باعث شده که کاربران ایرانی به سوی سیستم های وبلاگ نویسی خارجی به خصوص دو سیستم &lt;a href="http://wordpress.org/" target="_blank"&gt;وردپرس &lt;/a&gt;و &lt;a href="http://www.blogspot.com/" target="_blank"&gt;بلاگر&lt;/a&gt; هجوم ببرند.
امشب بود که آقای محسن داوری یکی از مدیران سیستم وبلاگ &lt;a href="http://www.parsibox.com/" target="_blank"&gt; پارسی باکس&lt;/a&gt; طی تماس تلفنی اعلام کردند که تیم وبلاگ نویسی پارسی باکس قصد دارد برای ارائه ی خدمات بهتر به وبلاگ نویسان ایرانی طی شش ماه آینده نمونه ای جدید از سیستم وبلاگ خود را ارئه دهد . از این رو می خواهند از تمامی دوستانی که در این زمینه تجربه ای دارند نظر سنجی به عمل آورند تا بتوانند این سیستم را بر اساس نظرات کاربران طراحی کرده و نظر کاربران را به سیستم وبلاگ نویسی ایرانی جلب کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از این رو من در این پست از تمامی کسانی که وبلاگ می نویسند و یا می خوانند و یا تخصصی در این زمینه دارند در خواست می کنم که این گروه را در این راه یاری دهند تا وبلاگ نویسان ایرانی بتوانند سیستمی داشته باشند که تمامی نیازهایشان را برطرف کند و این چنین به سمت سیستمهای وبلاگ نویسی خارجی هجوم نبرند . برای مثال اگر قرار است ما به سیستم وردپرس در فارسی سازی کمک کنیم و یا وبلاگ نویسان را تشویق به مهاجرت به این سیستم کنیم چرا حالا که گروهی از فعالان در این زمینه پیدا شده اند که خیلی راحت در خواست نظر سنجی می کنند تا سیستمی مورد علاقه ی وبلاگ نویسان ایرانی را طراحی کنند کمک نکنیم و اگر قرار است سایتی در این زمینه به کمک ایرانیان پیشرفت کند آن سایت یک سایت ایرانی نباشد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس اگر شما هم در این زمینه نظر یا پیشنهادی دارید می توانید آن را با شماره تلفن های زیر در میان بگذارید و یا به آدرس ایمیل php.mohsen[at]gmail.com ارسال کنید و یا در بخش نظرات همین پست بیان کنید تا ان شالله به خواست خدا در پیشرفت سیستم وبلاگی کاملا فارسی و ایرانی سهیم باشید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;امیر فلاحیان :&lt;/strong&gt; ۰۹۱۳۳۱۷۴۸۱۹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;روزبه شفیعی :&lt;/strong&gt; ۰۹۱۳۲۰۸۴۵۱۴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;شماره موبایل محسن داوری :&lt;/strong&gt;۰۹۱۳۲۶۷۷۴۱۱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به امید سربلندی وبلاگ نویسان ایرانی در عرصه های جهانی .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt; به در خواست مدیران شرکت برای پاسخ گویی بهتر به شما دوستان به جای شماره ی شرکت شماره ی سهتن از مدیران سایت رو قرار دادم .&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860130parsibox-2.html</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2007 16:03:50 GMT</pubDate></item><item><title>چه بر سر بلاگستان فارسی خواهد آمد</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851207persianblog-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;مهمترین خبری که این هفته بر سر زبان وبلاگ نویسان هست خبر هک شدن دامنه ی Persianblog.com هستش که این طور که معلومه توسط هکرهای عراقی صورت گرفته (که البته به دور از سیاست بگم که خوب جواب ایرانی ها را دادند) هست که این توجه دقیق به ضعف امنیتی سایت &lt;a href="http://persianweblog.ir/" target="_blank"&gt;پرشین بلاگ &lt;/a&gt;داره و این جور که از اخبار معلومه طی مذاکراتی که سردم داران این سایت داشته اند با شرکت ثبت کننده ی دامین قرار بود ظرف دو سه روز دامنه رو پس بگیرند البته این موضوع مربوط به یک هفته پیش هست . از طرفی دیگر هم انگار هکرها همگی بر سر ذوق آمده اند و این بار نیز &lt;a href="http://www.news.blogfa.com/post-109.aspx" target="_blank"&gt;بلاگفا را به زیر تیغ کشاندند &lt;/a&gt;که البته مسئولان بلاگفا انگار هوشیارتر بودند و طی&lt;a href="http://www.news.blogfa.com/post-111.aspx" target="_blank"&gt; آخرین اخبار&lt;/a&gt; دامنه ی بلاگفا . کام را به طور کامل پس گرفتند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما چیزی که بیشتر از همه توجه من را به خودش جلب کرد مقاله ای بود که حدودا یک  سال پیش توسط &lt;a href="http://ashiyane.ir/" target="_blank"&gt;گروه امنیت آشیانه &lt;/a&gt;در یکی از نشریات به چاپ رسیده بود و در اون به ضعف امنیتی بسیاری از سایتهای ایرانی اشاره شده بود و طی دعوتهایی گروه آشیانه از وب مستر های ایرانی در خواست کرده بود که به فکر امنیت سایت خود باشند و اگر خود توانایی انجام چنین کاری را ندارند از گروه آشیانه در خواست کمک کنند . اما این جور که معلوم بود گروه پرشین بلاگ نه خودش به فکر امنیت سایت بودند و نه از کسی کمک خواستند حال جالب تر آنکه در چاپ روزنامه امروز جام جم ویژه نامه کلیک گزارشی از زبان انسیه فولادزاده یکی از مدیران پرشین بلاگ نوشته بودند که طی آن این خانوم اظهار داشتند که اولا دامنه ی پرشین بلاگ. کام هک نشده بلکه به سرقت رفته (که هرچه فکر کردم فرقش را نفهمیدم) دوما این که معلوم نیست تو کدام آمارگیری پارسال سایت پرشین بلاگ را با ۸۰۰ هزار وبلاگ ثبت شده بهترین سیستم وبلاگ ایرانی شناخته اند . اما از همه خواندنی تر این &lt;a href="http://admin.persianblog.ir/" target="_blank"&gt;صفحه&lt;/a&gt; بود که طی آن مدیران این گروه از کاربران خواسته اند که با امضا در صفحه ای از این سرویس حمایت کنند و تلاش هکرها برای از بین بردن بلاگستان فارسی بی اثر بدانند. که من نمی دانم که مسئولان پرشین بلاگ به چه حقی پرشین بلاگ را به عبارتی ناموس وبلاگهای فارسی می دانند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از طرفی این گروه هر از چند گاهی (فکر کنم سالی یک بار) مسابقه ی انتخاب وبلاگ برتر را به راه می اندازند که امثال هم &lt;a href="http://persianweblog.ir/topblogs/" target="_blank"&gt;نتایج جالبی&lt;/a&gt; داشت که البته از نحوه ی برگذاری مسابقه نباید انتظار بهتری هم داشت که البته چند تا از وبلاگهایی که رتبه آوردند مستحق بیشتر از اون هم بودند. نمونه ای از کوچکترین ضعف امنیتی پرشین بلاگ را هم دوست خوبم زیر خط در&lt;a href="http://itline.blogspot.com/2007/08/droll-persianweblog-polling.html" target="_blank"&gt; این پستش &lt;/a&gt;داشته . اما الان چیزی که بیشتر از طرح ساماندهی وب فارسی که از دی ماه گروهی از دولت مردان اقدام به انجام آن کردند بالا بردن سطح امنیت وب فارسی است اگر فقط برای لحظه ای هکرها در نفوذ به بانک اطلاعاتی مرکزی پرشین بلاگ موفق یودند و وبلاگ ها را از بین می بردند واقعا چه کسی پاسخگو بود . شاید دلیل اصلی مشکل وب سایتهای ما این است که می خواهند به هر نحوی از هر چیزی کسب در آمد داشته باشند به طور که جز چند سیستم وبلاگ فوق العاده ضعیف مابقی به نمایش تبلیغ در وبلاگها می پردازند این در حالیست که سیستم های قدرتمند خارجی را کاملا بدون تبلیغ می بینیم . و مشکل بعدی سایتهای خدماتی این است که بعد از اولین نسخه یا پیشرفت نمی کنند و اگر هم پیشرفتی در کار باشد می شوند چیزی مثل بالاترین . البته مانی عزیز&lt;a href="http://www.manionline.org/1386/05/05/persian-blog-birthday-and-me/" target="_blank"&gt; این چنین&lt;/a&gt; که از وعده های پرشین بلاگی ها سخن می گفتند انگار قرار است این سیستم تغییرات چشم گیری داشته باشد . که البته و صد البته به امید آن روز …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://itonline.ir/?p=234" target="_blank"&gt;در این رابطه از زبان روی خط آی تی&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت : &lt;/strong&gt;کسی فهمید چه بلایی سر پرشین بلاگ اومده یه صفحه ساختن بالاش نوشته پرشین بلاگ داره آپدیت میشه زیرش نوشته به فروش میرسه گوشش هم تبلیغات ایرانی گذاشتن یعنی شما باورتون میشه که هکر عراقیه ؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://i19.tinypic.com/62ei8mg.gif" target="_blank"&gt;اینم عکسش &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851207persianblog-2.html</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2007 14:10:29 GMT</pubDate></item><item><title>چند نفر در حال دیدن سایت شما هستند</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851021chnd-nfr-dr-hl-dydn-syt-shm-hstnd.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;یکی از مهمترین ابزارهایی که کاربران برای وبلاگ های خود استفاده می کنند نمایشگر تعداد افراد آنلاین در سایت می باشد البته باید اینم بگم برای کاربرانی که از وردپرس استفاده می کنند امکانات زیادی در این زمینه وجود داره اما برای بلاگرهای سیستم های رایگان بلاگنویسی هم سایتهایی هستند که این خدمات را ارائه می دهند . قبلا سایت &lt;a href="http://www.majidonline.com/"&gt;مجید آنلاین&lt;/a&gt; یکی از این سیستم ها را راه اندازی کرده بود اما معلوم نیست چرا خدماتش رو قطع کرد . یک سری کدهای جاوا هم در این زمینه وجود دارند اما کارایی لازم رو ندارند و فقط آنلاین ها را در همان صفحه و نه صفحات دیگر وبلاگ یا وب سایت به نمایش می زارند .  سایت &lt;a href="http://webgozar.com/"&gt;وبگذز&lt;/a&gt; هم از زمانی که کنتورش رو جوری تنظیم کرد که در وبلاگها هم خلاصه ای از کنتورش به نمایش در بیاد این امکان رو به کنتورش افزود . اما سایتی که امروز می خوام معرفی کنم سایتی است که پا را در این زمینه برای کاربران (چه دارای وبلاگ و چه بدون وبلاگ) فراتر گذاشته این سایت کنتور های خود را در ۳ نوع نمایان در وبلاگ - مخفی در وبلاگ و به صورت افزونه برای فایر فاکس ارائه میدهد شما می توانید برای ورود از این&lt;a href="http://whos.amung.us/"&gt; آدرس &lt;/a&gt;استفاده کنید . از مزایای این سرویس می توان به این اشاره نمود که وقتی کاربر بر روی لوگوی مربوط که در سایت قرار دارد کلیک می کند اطلاعاتی همچون رمان ورود و این که کاربر در حال مطالعه ی چه صفحه ای است را نمایان میکند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کدهای مربوط به وبلاگها را می توانید با مراجعه به &lt;a href="http://whos.amung.us/"&gt;اینجا&lt;/a&gt; و &lt;a href="http://whos.amung.us/customize"&gt;اینجا&lt;/a&gt; برداشته و در وبلاگ خود قرار دهید (توجه داشته باشد که نمونه ی مخفی در گزینه ی دوم قرار دارد) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;افزونه ی فایرفاکس ارائه شده در این سایت به تمامی کاربران این اجازه را می دهد که به راحتی تعداد افراد آنلاین در صفحه های مختلف را ببینند برای دانلود افزونه نیز&lt;a href="http://whos.amung.us/addons/whosamungusv150.xpi"&gt; اینجا&lt;/a&gt; کلیک کنید .&lt;/p&gt;</description><category>آمارگیر</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851021chnd-nfr-dr-hl-dydn-syt-shm-hstnd.html</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2007 00:08:19 GMT</pubDate></item></channel></rss>