<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (وبلاگ نویسی)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Mon, 13 May 2013 10:06:31 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>رویترز باید از بلاگستان فارسی عذرخواهی کند</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13880727rwytrz-byd-z-blgstn-frsy-dhrkhwh.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;جناب آقای کریستوف پلایتگین؛&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;ریاست محترم بازرگانی بنگاه رسانه‌ای رویترز؛&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;با سلام!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;شنیدن &lt;a title="جایزه «محمد امین» برای وبلاگ‌نویسان ایرانی" href="http://zamaaneh.com/news/2009/10/post_10835.html" target="_blank"&gt;خبر&lt;/a&gt; اهدای جایزه محمد امین به وبلاگ نویسان ایرانی، به خاطر «تعهد، شجاعت و فداکاری آن‌ها تحت شرایط جان‌فرسا و فشارهای فوق‌العاده در حین پوشش دادن اخبار انتخابات ریاست‌جمهوری» به اندازه‌ی تلخیِ اهدای این جایزه به سرکار خانم دلبر توکلی، به عنوان نماینده وبلاگ نویسان، مسرّت بخش بود!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;شکی نیست بلاگ نویسانی که در طول دوره سانسور شدید رسانه‌ها، زندگی‌شان را برای خبررسانی از وضعیت ملتهب ایران، قمار می‌کردند، شایسته دریافت این جایزه هستند، اما باید از خود پرسید که آیا بلاگ‌نویسی که حتی در این دوره، وبلاگش با موضوعات دیگر هم به روز نشده، می‌تواند شایسته نمایندگی از این قشر، جهت دریافت نشان شجاعت باشد؟!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;مگر نبودند بلاگ‌نویسانی همچون &lt;a title="برساحل سلامت" href="http://smto.ir/" target="_blank"&gt;سمیه توحیدلو&lt;/a&gt;، &lt;a title="وحید آنلاین" href="http://vahid-online.net/" target="_blank"&gt;وحید آنلاین&lt;/a&gt;، &lt;a title="دفتر بی مخاطب" href="http://hanif.ir/" target="_blank"&gt;حنیف مزروعی&lt;/a&gt;، &lt;a title="جمهور" href="http://jomhouri.info/" target="_blank"&gt;مهدی محسنی&lt;/a&gt; و… که در این راه دربند شده اند و در به در گردیده‌اند؟! آیا اهدای این جایزه، به نویسنده وبلاگ “&lt;a title="خانه دلبر" href="http://mdhf49.persianblog.ir/" target="_blank"&gt;خانه دلبر&lt;/a&gt;” – که به صراحت می‌توان گفت اکثریت قاطع بلاگ‌نویسان و بلاگ‌خوانان فارسی، وی را تا این زمان نمی‌شناختند! – نوعی کم ارزش جلوه دادن تلاش این عزیزان نیست؟! آیا بهتر نبود، که اصلاً این جایزه به شخص خاصی اهدا نمی‌شد تا اینکه به دم دست‌ترین فرد تعلق گیرد؟!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;انتظار جامعه بلاگ نویسان ایرانی، از رویترز بیش از این‌ها بود! حداقلش اینکه وبلاگِ شخصی را که به عنوان نماینده بلاگستان، معرفی کرده‌اید از نظر می‌گذراندید!&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;حقیر و بسیاری دیگر از بلاگ‌نویسان ایرانی، خواستار شنیدن عذرخواهی رسمی رویترز به دلیلِ خبط پیش آمده هستیم.&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:justify;" dir="rtl"&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت : با تشکر فراوان از &lt;a href="http://www.blognevesht.com/"&gt;صادق جم&lt;/a&gt; برای تنظیم این نامه‌، برای دیدن لیست کامل امضا کنندگان این نامه&lt;a href="http://www.blognevesht.com/1388/07/27/reuters-should-apology-from-iranian-bloggers" target="_blank"&gt; اینجا&lt;/a&gt; را ببینید‌.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13880727rwytrz-byd-z-blgstn-frsy-dhrkhwh.html</guid><pubDate>Mon, 19 Oct 2009 21:24:38 GMT</pubDate></item><item><title>پوسته Freshy ۲.۰ فارسی</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861225freshy-2-persian.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;مجموعه پوسته فارسی شده Freshy 2.0 را همانطور که قول داده بودم برای وردپرس فارسی استاندارد و آماده کردم :
&lt;/p&gt;&lt;p class="download" align="left"&gt;&lt;a href="http://themes.wp-persian.com/freshy2/" target="_blank"&gt;Freshy V 2.0.0.6 Persian&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;طراح فرانسوی پوسته ی Freshy پس از ارائه ی موفق این پوسته ( که بخصوص در بین ایرانیان بسیار رایج شد ) اقدام به تکمیل آن کرد و امکانات بی نظیری را به آن افزود که در زیر به آن ها اشاره می کنم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;امکانات جدید پوسته پوسته :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;استفاده از افزونه ی Customize (که در پایان لینک بارگذاری اش قرار داده شده است .)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ارائه خوراک نظرات در زیر هر پست&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;پشتیبانی از برچسب ها ( برچسب وردپرس - و یا برچسب بانی تگز )&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;نمایه ( Gravator )&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کارایی های جدید :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ارائه دادن شیوه نامه های مورد نیاز در ادیتور وردپرس &lt;em&gt;WYSIWYG&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امکان دو سایدباره شدن و یا انتخاب سایدبار تک راست یا چپ و همچنین امکان حذف سایدبار در کنار پستها یا صفحات خاص :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امکان شخصی سازی بسیار آسان با استفاده از افزونه  Customize به همراه چندین طرح آماده برای بیزینس , آشپزی و ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای کسب اطلاعات بیشتر راجع به این پوسته نیز می توانید به&lt;a href="http://www.jide.fr/francais/telechargements/theme-freshy-2/"&gt; اینجا&lt;/a&gt; مراجعه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p class="important"&gt;در ضمن از&lt;a href="http://asroone.net"&gt; نوید کاشانی &lt;/a&gt;عزیز به خاطر &lt;a href="http://forum.wp-persian.com/topic/1042?replies=9"&gt;راهنمایی&lt;/a&gt; مهمشان تشکر می کنم و اگر دوستان دیگر هم مشکلی در پوسته دیدند ممنون میشوم آن را اطلاع دهند و یا مرا راهنمایی کنند.&lt;/p&gt;

&lt;p class="download" align="left"&gt;&lt;a href="http://www.jide.fr/francais/telechargements/plugin-customize-wordpress"&gt;Download Customize Plugin for Freshy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب 2</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861225freshy-2-persian.html</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2008 23:20:43 GMT</pubDate></item><item><title>آمارگیری حرفه ای برای وردپرس</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861129stat-traqu.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از آنجا که در وردپرس شخصی بر خلاف وردپرس دات کام آمارگیر وجود ندارد کاربران مجبور به استفاده از آمارگیرهای مختلف و رایگان دیگر می شوند .که معمولا آمار کامل و دقیقی را در اختیار نمی گذارند همچنین بعضی افزونه ها هم برای وردپرس این کار را در سطحی بسیار ضعیف انجام می دهند به جز پلاگینی که آن را فارسی کرده ام و قصد معرفی آن را دارم . این افزونه استت تراک نام دارد و توسط &lt;a href="http://thefunzone.awardspace.com/"&gt;مورف&lt;/a&gt; برای وردپرس نوشته شده . از ویزگی های آن می توان به :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- بارگذاری در هر بازدید از وردپرس و ثبت اطلاعات که نتیجه ی آن آماری کاملا بی نقص می باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- شناسایی مرورگر و یا فید خوان کاربر&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3- ارائه ی نمودار آمار&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4-تشخیص وضعیت شما در موتورهای جستجو (تعداد صفحات ایندکس شده و... )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5- شمارش افرادی که از طریق خوراک وارد وبلاگ می شوند&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6- نمایش آمار به صورت همگانی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اشاره کرد . برای نصب این پلاگین نیز به این روش عمل کنید :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از دانلود دو پوشه موجود در فایل فشرده را در شاخه ی اصلی بارگذاری کنید و پس از آن این آدرس را پیگیری کنید : http://YourDomain/wp-stattraq/stattraq-install.php و سپس بر روی گزینه اول یعنی " ساختن برد اطلاعات استت تراک نسخه ی 1.1 " و بعد از داخل پنل مدیریت وردپرس بخش افزونه ها این افزونه را فعال کنید توجه داشته باشید که بعد از فعال سازی فایلی که در بالا به آن رجوع کردید را پاک کنید تا مشکل زا نشود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این اولین افزونه ای هست که من به روش استاندارد فارسی سازی کرده ام و طبیعتا بی مشکل نیست خوشحال می شوم که مشکلات را به من اطلاع دهید . در ضمن در بخش عبارات جستجو عبارات فارسی به شکل ؟ داده می شود که مشکل از کد نویسی افزونه هست و من بی تقصیرم اگر کسی روشی برای رفع این مشکل داره ممنون میشم کمکم کنه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="important"&gt;متاسفانه بارگزاری این افزونه به دلیل تغییر سرور امکان پذیر نمی باشد .&lt;/p&gt;</description><category>آمارگیری</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861129stat-traqu.html</guid><pubDate>Mon, 18 Feb 2008 15:22:28 GMT</pubDate></item><item><title>بلاگفا در مقابل وردپرس و بلاگر !</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861024blogfa-vs-wp-and-bloger.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;آقای علیرضا شیرازی را حتما خیلی از وبلاگ نویسان ایرانی می شناسند و قطعا با  مطالبی که در &lt;a href="http://shirazi.blogfa.com/"&gt;وبلاگ خود&lt;/a&gt; منتشر می کنند  آشنا هستند.این بار مدیر &lt;a href="http://blogfa.com/"&gt;بلاگفا&lt;/a&gt; و &lt;a href="http://parseek.com/"&gt;پارسیک&lt;/a&gt; سفره ی دل خود را در مورد بحث &lt;a href="http://shirazi.blogfa.com/post-154.aspx"&gt;مقایسه ی سرویس های وبلاگ  ایرانی و خارجی&lt;/a&gt; باز کرده اند . بحثی که به قول ایشان از ابتدای ورود سیستم های  وبلاگ فارسی در ایران وجود داشته (که به نظر من این طور که از خود متن نوشته معلوم  است باید عنوان را این چنین انتخاب می کردند "مظلومیت بلاگفا در برابر سیستمهای  وبلاگ خارجی").&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما دلایل آورده شده توسط آقای شیرازی برای توجیح عقب ماندگی سرویس های ایرانی  مورد قبول من واقع نشد . (پیشنهاد می کنم قبل از مطالعه ی این مقاله , مطلب ارسالی  مهندس شیرازی را مطالعه کنید).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من در واقع با موضوع ضعیف خواندن بلاگفا در برابر سرویس های خارجی مخالفم . چون  زمانی که این سرویس ارائه شد تنها سیستم وبلاگ نویسی فارسی &lt;a href="http://persianblog.ir/"&gt;پرشین بلاگ&lt;/a&gt; بود که کار با آن برای هر کس آسان  نبود . سادگی و کارایی بلاگفا باعث شد که این سرویس در مدت کوتاهی بتواند کاربران  زیادی را به سوی خود جلب کند . اما حالا اوضاع تغییر کرده و وبلاگ نویسان ایرانی  دارند به سیستم های خارجی مهاجرت می کنند. آیا به نظر شما تنها دلیل این مهاجرت  تبلیغات موجود در گوشه ی هر وبلاگ بلاگفاییست ؟ و یا تعداد سرورهای پشتیبان سیستم &lt;a href="http://wordpress.com/"&gt;وردپرس&lt;/a&gt; یا سرمایه ی هنگفتی که پشتیبان &lt;a href="http://blogger.com/"&gt;بلاگر&lt;/a&gt; است؟ این موضوع درست است که در ایران نمی  توان یک همچین سرمایه گذاری ای را برای یک سیستم وبلاگ فراهم کرد .و در واقع نیازی  به این سرمایه گذاری نیست . متاسفانه آقای شیرازی در این مطلب کلیه وبلاگ نویسان را  به دو دسته ی خارجی و ایرانی تقسیم کرده اند و ملیتها را مطرح نکرده اند . سیستم  بلاگر از زبان بین المللی برای پنل مدیریت خود استفاده می کند  و یا وردپرس چندین  زبان را برای کاربران ارائه می کند و در واقع از جای جای کره زمین در این سیستم ها  وبلاگ می نویسند . ولی شما چند وبلاگ نویس خارجی می شناسید که در بلاگفا وبلاگ  داشته باشند . پس هرگز تعداد صفحات خوانده شده در روز بلاگفا به ده میلیون برسد و  یا برای پاسخ گویی به چنین حجم به 300 سرور نیاز داشته باشد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه فرهنگ بدی که در ایران رایج شده این است که می خواهیم از هر چیزی به هر  نحوی که دلمان خواست در آمد داشته باشیم . درست است که باید این در آمد وجود داشته  باشد تا سرمایه گذاران رغبت به ادامه ی کار داشته باشند ولی نه به هر نحو . سیستم  تبلیغات بلاگفا از همان ابتدای ورود مورد انتقاد های فراوان قرار گرفت اما چند  اشتباه هم از جانب مدیران بلاگفا صورت گرفت . پس از اولین نمایش تبلیغات که در مورد  کاندیداهای ریاست جمهوری بود (بماند که بعد ها در جای همان تبلیغات ,لوگوی دیگری به  نمایش در آمد که ادعای دروغی بودن تبلیغات اول را داشت) چند وبلاگ (که من دیجیتال  کیوان و گاوبندی یادم هست) راههایی برای حذف نمایش آن پیدا کرده بودند ودر وبلاگ  خودارائه کرده بودند که مدیران بلاگفا هم برای این که این شیوه گسترش پیدا نکند طی  نامه ای از این بلاگر ها خواسته بودند که این روش ها را ارئه نکنند و برای سرپوش  گذاری روی این موضوع تبلیغات موجود در وبلاگهای نام برده را با عنوان فعالترین  وبلاگهای بلاگفا حذف کردند . عملی که در آن زمانی که بلاگر تبلیغات 460 در 60  پیکسلی داشت هرگز انجام نداد . از طرفی دیگر بلاگفا در همان زمان اقدام به نظر سنجی  کرده بود که بهترین شیوه ی نمایش به نظر شما چگونه است که متاسفانه هیچ ترتیب اثری  هم برای نظرات ارسالی داده نشد . در صورتی که وردپرس پایه و اساس کار خود را بر  اساس نظرات کاربران قرار داده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما از طرفی دیگر بیشترین دلیل محبوبیت دو سرویس وردپرس و بلاگر آپدیت بودنشان  است چیزی که به خصوص در وردپرس مشهود است و حد اکثز ماهی یک بار شاهد تغییرات زیادی  در این سرویس خواهیم بود و یا بلاگر هم پس از چند سال از فعالیت خود لازم دانست که  سیستم مدیریت خود را کلا عوض کند تا بتواند با استفاده از ویدجتها خدمات بهتری به  بلاگر ها هدیه کند که حتی برای آزمایش بهتر آن را در کنار نسخه ی قدیمی و با عنوان  بلاگر جدید ارائه کرد . اما بلاگفا حتی با گذشت بیش از چهار سال از فعالیت فقط یک  بار قالب بخش مدیریت خود را عوض کرده و امکانات ساده ای مثل لینک روزانه و چند چیز  دیگر را افزوده و حتی نتوانسته لیست پوسته های آماده خود را برای سلیقه های مختلف  تکمیل کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما موضوع دیگر که مطرح شده بود بحث بلوک کاربران ایرانی و یا حذف وبلاگهای  فارسی در سیستمهای خارجی بود و گفته شده بود که هیچ کس مانند یک ایرانی نمی تواند  به درستی نیاز های وبلاگ نویسان ایرانی را فراهم کند. اما همانطور که چندی پیش شاهد  بودیم به وضوح امنیت سرویس های ایرانی زیر سوال رفت که بحث های زیادی را مطرح کرد.  همچنین چه بسیار کاربران ایرانی که وبلاگهای خود را در عرض چند ثانیه در سرویسی  مانند &lt;a href="http://mihanblog.com/"&gt;میهن بلاگ&lt;/a&gt; از دست دادند . اشتباهاتی از  این دست باعث می شود که به کل اعتماد وبلاگ نویسان به این سرویسها از بین برود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همچنین یکی دیگر از دلایل محبوبیت سرویس های خارجی می توان ارائه سرویس هایی (به  صورت پلاگین یا ویدجت) توسط دیگر سایتهای مطرح در وب است که متاسفانه همچین همکاری  ای نمی توان در هیچ سایت ایرانی ای یافت . از طرفی دیگر شیوه ی کارکرد وردپرس به  صورتیست که خود به خود باعث آشنایی دیگر کاربران با هم می شود و در واقع عملی همچون  شبکه های اجتماعی انجام می دهد که این موضوع در تداوم و همبستگی وبلاگ نویسان یک  سرویس بسیار موثر است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آزادی عمل و سلیقه در وردپرس زیاد است و یک کاربر وردپرسی به راحتی می تواند به  سیستم های دیگر مهاجرت داشته باشد ولی در بلاگفا حتی RSS ارائه شده بیشتر از 10  مطلب آخر را نمایش نمیدهد (که برای مهاجران مشکل عظیمی بود). همچنین بخش نظر سنجی  وبلاگ های بلاگفا فوق العاده عقب مانده بود که در صفحات آزار دهنده Pop up اقدام به  نظر سنجی می کرد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما بلاگفا می تواند خود را متحول کند و خیلی بهتر به وبلاگ نویسان فارسی زبان  خدمات خود را ارائه کند . به امید روزی که مهاجرتی شروع کنیم از حضرت وردپرس به  بلاگفای ایرانی .&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب فارسی</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861024blogfa-vs-wp-and-bloger.html</guid><pubDate>Mon, 14 Jan 2008 17:35:10 GMT</pubDate></item><item><title>نام دامنه مناسب</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861023domain-name.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;چندی پیش صبحونه عزیز مطلبی عنوان&lt;a href="http://soboone.wordpress.com/2008/01/05/7-character-of-good-domain/"&gt; 7 ویژگی نام دامنه خوب نوشتند&lt;/a&gt; که من با تمامی بند ها جز بند چهارم آن مخالفم .  تمامی ویژگی های بیان شده درست و منطقی بود جز بند چهارم که می گفت نام محدوده  {دات} کام و یا {دات} نت داشته باشد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه با وجود دامنه های مختلف برای سطوح مختلف دامنه ی {دات} کام نه تنها در  ایران بلکه در تمامی جهان از محبوبیت خاصی بر خوردار است اما این دامنه ها هر کدام  با مفهومی خاص ارائه شده و به صورت خلاصه هستند برای مثال همین {دات} کام مخفف کلمه  ی company است که باید برای سایت هایی با مصارف تجاری در نظز گرفته شود بماند که می  توان آن را مخفف  کلمه ی Computer هم دانست . اما هم اکنون هزاران هزار سایت وجود  دارد با دامنه ی {دات} کام که هیچ ارتباطی به تجارت و یا کامپیوتر ندارد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همچنین دامنه ی {دات} نت که خلاصه ی Network است باید برای موضوعات مرتبط با  شبکه استفاده شود . اما دلیل این گسترش این اشتباه چیست ؟ به نظر من از آن جایی که  سایتهای بزرگی همچون یاهو و گوگل توانستند با ریتم خاص تلفظ در ذهن ها ماندگار شوند  و به موفقیتهایی دست یابند . صاحبان دیگر سایتها هم می خواستند با این روش سایتی  موفق ارائه کنند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما برای کسب اطلاعات بیشتر در مورد هرکدام از این دامنه ها می توانید به&lt;a href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%C3%98%C2%AF%C3%98%C2%A7%C3%99%E2%80%A6%C3%99%E2%80%A0%C3%99%E2%80%A1_%C3%98%C2%A7%C3%9B%C5%92%C3%99%E2%80%A0%C3%98%C2%AA%C3%98%C2%B1%C3%99%E2%80%A0%C3%98%C2%AA%C3%9B%C5%92"&gt; این صفحه&lt;/a&gt; از ویکی پدیا رجوع کنید .&lt;/p&gt;</description><category>بررسی</category><category>حل مشکل</category><category>دامنه</category><category>وبلاگ نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861023domain-name.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jan 2008 19:37:06 GMT</pubDate></item><item><title>بهینه سازی وبلاگ برای موتورهای جستجو (SEO)</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861015seo-for-blogs.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بزرگ بودن دنیای پر هیاهوی وب را کسی منکر نیست . پس ایجاد وبلاگی که سریعا در  این دنیای بزرگ به موفقیت دست یابد هم کاری بس مشکل است و همچنین برای کاربران محقق  هم جستجو مطلبی خاص تقریبا غیر ممکن است . اینجاست که معنای حقیقی موتورهای جستجو  در کلمه شکوفا می شود . پس لازم است اگر در اینترنت چیزی را خلق می کنیم به بهترین  نحو ممکن آن را برای این موتورها قابل شناسایی کنیم . این کار از 3 نظر بسیار مفید  است . اول اینکه کاربرانی که از طریق موتورهای جستجو وارد صفحه ی مطلب مورد نظر می  شوند احتمال اینکه از آن استفاده ببرند بسیار زیاد است . دوم اینکه مطالب جستجو شده  در موتور جستجو بسیار نزدیک به عبارت مورد جستو خواهد بود و در واقع از ارائه ی  صفحات بی ربط تا حد ممکن جلوگیری میشود . و سوم این که کاربری که مطلبی را مورد  جستجو قرار می دهد خیلی راحت تر به نتیجه قابل قبول خود می رسد.  برای درک بهتر  فواید بهینه سازی وبلاگ برای موتورهای جستجو پیشنهاد می کنم این دو لینک را مورد  مطالعه قرار دهید :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:9pt;font-family:Tahoma;"&gt;&lt;span lang="en-us"&gt; &lt;a href="http://www.majidonline.com/page.php?page=content&amp;amp;op=cntshow&amp;amp;code=274"&gt; 1- بهينه سازي سايت براي موتورهاي جستجو (مجید آنلاین)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://mhmazidi2.wordpress.com/2007/12/24/google-wordpress/"&gt;2-  وردپرس شیاد (دکتر مزیدی) &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با خواندن مطالب فوق حتما به این نکته پی برده اید که وردپرس . کامی ها این نعمت  را به طور پیش فرض در وبلاگ خود دارند (از نعمات وردپرس) . حالا کاربرانی که در  سیستم های دیگر وبلاگ دارند هم می توانند برای بهبود محبوبیت خود نزد موتورهای  جستجو کارهایی انجام دهند از جمله اینکه برای پوسته ی وبلاگ متا تگ بنویسند که  بهترین گزینه برای این کار ابزار ارائه شده توسط &lt;a href="http://www.dahio.com/services/"&gt;داهیو&lt;/a&gt; است که از&lt;a href="http://www.dahio.com/tools/metagen/"&gt; اینجا&lt;/a&gt; قابل دسترس است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما کاربرانی که از &lt;strong&gt;وردپرس شخصی (.ORG) &lt;/strong&gt;استفاده می کنند از بعضی امکانات  مانند Alt نویسی برای عکس ها برخوردارند ولی برای تنظیمات پیشرفته تر باید از  افزونه ای به نام &lt;a href="http://wp.uberdose.com/2007/03/24/all-in-one-seo-pack/"&gt;All in SEO pack&lt;/a&gt; استفاده کنند که در نوع خود از بهترینهاست . از جمله کارهایی که این پلاگین انجام  میدهد عبارتند از :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;
&lt;p&gt;متاتگ های مورد نیاز از جمله تگ توضیحات و تگ زیر موضوعات&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;تغییر نام صفحات به صورت نام + نام صفحه ,موضوع, مطلب&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ارائه جعبه ابزاری برای ارسال توضیحات و نام مطلب برای جستجوگرها تا در زمان  جستجو نمایش داده شود&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;برای بارگذاری این افزونه می توانید به &lt;a href="http://downloads.wordpress.org/plugin/all-in-one-seo-pack.zip"&gt;این آدرس&lt;/a&gt; مراجعه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="search-motors.png" rel="attachment wp-att-112" href="http://localhost/wordpress/?attachment_id=112"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>موتورهای جستجو</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>گوگل</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861015seo-for-blogs.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jan 2008 15:04:43 GMT</pubDate></item><item><title>کپی رایت ایرانی</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861002copy-right.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;تا حالا همتون کلیپ اول فیلم های کلوپی و یا سر جلد تمام دیسک های نرم افزار و یا به طور کلی همه ی دیسکها رو دیدید که می نویسن &lt;strong&gt;هر گونه کپی برداری از این محصول پیگرد قانونی دارد &lt;/strong&gt;. و درست هم نوشتن چون داخل CD فروشی ها و یا کلوپ ها در صورت برخورد کردن با این کپی ها بد جور دهن صاحب دیسک ها رو سرویس می کنن . اما واقعا این هایی که این جمله ها رو می نویسن حق کپی رایت اونها رو دارند . اگه توجه کرده باشید خیلی از فیلمهای داخل کلوپها فیلم های روز هالیوودی هستند . آیا واقعا هالیوود کپی رایت این فیلم ها رو به این شرکت ها فروخته و یا این که مایکروسافت کپی رایت نرم افزار هاش رو به شرکتی مثل Emperor و یا نسل جوان ایران داده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این مسئله حتی همین الان توی تلویزیون ملی ایران هم خیلی شایع شده برای مثال شبکه ی 2 فیلم 3:10 به یوما رو که فیلم جدیدی با بازی راسل کرو هست و تازه دو ماه هست داخل سینماهای آمریکا اکران میشه رو دوبله کرده و قرار است به نمایش بزاره . فیلمی رو که خیلی از آمریکایی ها هم موفق به دیدنش نشده اند . و یا حتی خیلی از مردم ما به کلام هم دیگه هم رحم نمی کنند یه دیالوگی رو یه بنده خدایی میگه که در جمع خاصی لازم بوده ولی هیچ کس نمیشنوه بعد طرف میاد همون دیالوگ رو با صدای بلند میگه و مورد تایید بقیه هم قرار می گیره &lt;strong&gt;(قابل توجه افراد دهان بین) . &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همین کم ارزش جلوه دادن این موضوع در سطحی به این بزرگی باعث شده که خیلی از ماها حتی خود من هم برای کپی رایت ارزشی قائل نباشیم حتی در برابر دوستانمون . برای مثال به خواننده ای مثل محسن چاووشی مجوز ارائه آلبوم داده نمیشه فقط به این دلیل که روز قبل آلبوم در اینترنت توسط کس دیگر ارائه شده . خوب صد در صد این از طرف دوستان این خواننده هست و یا این که بسیاری از فیلم های در حال اکران ساخت ایران جلوی سینماها با کیفیت بسیار عالی و نصف قیمت بلیط ها ارائه میشن . و یا این که حتی در وب فارسی خود من تا حالا چندین بار به مقالات نوشته شده خودم برخوردم که اتفاقا در سایتی بسیار معروف توسط آدمین برای تبلیغ محصولی که به فروش گذاشته شده بود استفاده شده بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما فقط کافیه همین الان کیس دیسکهاتون رو باز کنید و برای مثال کپی های محصولات مایکروسافت خودتون رو بشمرید حالا همین مقدار رو برای مثال در 1000 ضرب کنید (به فرض این که فقط هزار نفر مثل شما از این دیسکها داشته باشند "که در حقیقت بسیار بسیار بیشتر است")خوب حالا مقدار به دست اومده رو ضرب در قیمت واقعی دیسک های اصلی بکنید ببینید که چه قیمت بالایی به دست می آید . این در واقع سودی است که باید نصیب مایکروسافت میشده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا خودتون رو جای یکی از همین آدمهایی بگذارید که حقشون این جوری نابود شده چی کار می کنید؟ باز اصلا رغبت می کنید که محصول جدید و یا کار دیگه ای رو تحویل چنین بازار فاسدی بدید ؟. و یا سعی نمی کنید که هر جور شده یک دهن کجی به خریداران این بازار بکنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بی خود نیست که دولتمردان ما هم طرح لینوکس رو برای سیستم عامل ملی انتخاب کردن چون رایگانه ولی اگه ویندوز رو انتخاب می کردند خیلی بهتر نبود ؟ چون دیگه تقریبا 75 درصد جوون های ایرانی کار باهاش رو بلدن در صورتی که لینوکس رو شاید از هر 100 نفر 1 نفر بلد باشه . در واقع انتخاب اونا درست بوده در غیر این صورت باید جریمه ی بالایی رو به مایکروسافت پرداخت می کردن .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;راه حل کجاست :&lt;/strong&gt;  حالا به نظر شما راه حل چیه ؟ به نظر شما دیگه میشه یه همچین فرهنگ غلطی رو عوض کرد ؟ آیا واقعا شماهیچ وقت رغبت می کنید که حاصل دست رنج خودت رو وارد این بازار کنی ؟&lt;/p&gt;</description><category>ایرانی</category><category>بررسی</category><category>فیلم</category><category>وبلاگ نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861002copy-right.html</guid><pubDate>Sun, 23 Dec 2007 13:26:55 GMT</pubDate></item><item><title>پوسته تازه</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860908freshy-theme.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;پوسته یFreshy یکی از کاملترین پوسته های نوشته شده برای وردپرس است که بلاگرهای زیادی از اون استفاده می کنند . من چند وقت پیش این پوسته رو فارسی کرده بودم ولی اون ترجمه اشکالاتی داشت و بعد هم که به کل این پوسته رو از دست دادم به خاطر همین دوباره این پوسته رو کاملتر فارسی سازی کردم که امدوارم دانلود کنید و لذت برین. در ضمن من تنظیمات Header این پوسته رو بر عکس دفعه ی پیش تغییر ندادم پس امکان تغییرش از بخش تنظیم پوسته قابل استفاده است.
&lt;/p&gt;&lt;p align="right"&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt;این پوسته دقیقا برابر نسخه ی اصلیش فارسی شده ولی دوستانی همچون &lt;strong&gt;آزاد&lt;/strong&gt; و &lt;strong&gt;رهام&lt;/strong&gt; عزیز که می خوان پوسته ی مثل الان وبلاگ من رو داشته باشند می تونن پوسته ی من رو از&lt;span style="text-decoration:line-through;"&gt; اینجا دانلود کنن فقط توجه داشته باشید که منظورم از پوسته ی من اینه که حتی Header وبلاگ من هم توش هست .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="important" align="right"&gt;متاسفانه این پوسته دیگر در دسترس نیست‌!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860908freshy-theme.html</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2007 16:39:13 GMT</pubDate></item><item><title>پوسته بی آلایش برای وردپرس</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860907simplicity.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;دیدم این قالب Simplicity  یا همون بی آلایش زیادی ساده است گرفتم یه خورده آرایشش کردم شد الان اینی که دارین می بینین امیدوارم خوب شده باشه برای همین هم آماده کردم برای وردپرسی های عزیز تا اگه خواستن ازش استفاده کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; توضیح 1: &lt;/strong&gt;برای لوگوی کناری فایل Logo.Jpg رو از شاخه ی Images ویرایش کنید و یا می تونین فایل LOGO.PSD رو از شاخه ی PSD ویرایش کرده و در شاخه ی Images با آدرس Logo.Jpg ذخیره کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;توضیح 2: &lt;/strong&gt;برای داشتن بخشی مانند روز نوشت وبلاگ من کافیه در بخش موضوعات وردپرس موضوع جدیدی با آدرس featured ایجاد کنید تا از این پس موضوعاتی که در این شاخه گنجانده میشن بزرگتر نمایش داده بشوند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه این پوسته دیگر در دسترس نیست‌!&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860907simplicity.html</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2007 17:42:29 GMT</pubDate></item><item><title>وردپرس ۲.۳.۱</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13860805wordpress-231.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از قرار معلوم به وردپرس 2.3 علاوه بر تگ نویسی قابلیت اخطار دهنده برا به روز رسانی هم اضافه شده که خیلی جالب و نیاز بود . پس شما هم وردپرستون رو آپدیت کنید ولی نمی دونم چرا هنوز حتی فارسی ساز برای نسخه ی 2.3 هم منتشر نشده در صورتی که نوید عزیز یک ماه پیش خبر داده بودند که داره آماده میشه امیدوارم زودتر حاضر شه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt; تازه آپدیت کردم خیلی جالب شد تمام جدولها به سمت راست منتقل شدن مخصوصا با پلاگین وردپرس فارسی خیلی ایده آل شده .&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13860805wordpress-231.html</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2007 15:27:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>