<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (wordpress)</title><link>http://shahinism.com</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 10 May 2013 08:08:15 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>وقایع نگاری یک انتقال از Cpanel به DirectAdmin</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13910321wqy-ngry-ykh-ntql-z-cpanel-bh-directadmin.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;مدتی بود که از &lt;a title="صفحه اصلی هاستینگ ویونا" href="http://vioona.net" target="_blank"&gt;هاستینگ ویونا&lt;/a&gt; استفاده می‌کردم و بر خلاف دیگر شرکت‌های ایرانی که قبلاً تجربهٔ کار با آن‌ها را داشتم‌، تیم راضی کننده‌ای بودند‌. کیفیت خدمات خوب و قیمت مناسبش باعث می‌شود که عمدتا پیشنهادم به دوستان همین هاستینگ باشد‌. اما نمی‌دانم متوجه شده بودید یا نه‌، مدتی بود که موقع ورود به وبلاگم با صفحهٔ ثبت وبلاگ وردپرس روبرو می‌شدید‌! انگار که اصلاً هیچ اطلاعاتی در پایگاه دادهٔ وبلاگ وجود ندارد و قرار است که وبلاگ از نو ساخته شود‌! (بماند که اولین بار که این وضعیت را دیدم و متوجه شدم هیچ رکوردی از پایگاه داده‌ام روی Cpanel وجود ندارد‌، کم مانده بود سکته کنم‌!)
پس از پیگیری معلوم شد مشکل از آپگرید MySQL و ناسازگاری‌اش با Cpanel بوده و اینکه گاهی اوقات خود ویونا پایگاه داده ‌ها را برای بررسی لاگ‌ها از دسترس خارج می‌کرد (با تمام احترامی که برایشان قائلم‌، حقا کار زشتی می‌کردند‌!) یکی دو بار اول که با این وضعیت روبرو بودم زیاد بد به دلم راه ندادم‌، ولی وقتی دیدم که دیگر دارد زیادی روی آمار بازدید‌هایم تأثیر می‌گذارد تصمیم بر انتقال گرفتم (البته گرفتیم من و &lt;a title="وبلاگ ایمان امینی!" href="http://emanlog.com" target="_blank"&gt;ایمان&lt;/a&gt; ;-)). جالب اینکه این تصمیم مصادف شد با &lt;a title="یک پزشک = با پارس‌پک، میزبانی ابری را تجربه کنید" href="http://1pezeshk.com/archives/2012/06/parspack.html" target="_blank"&gt;یک ریپورتاژ &lt;/a&gt;از یک پزشک و آن کپن تخفیفش (شده حکایت اینکه اگه طناب مفت شه همه می‌رن خودشون رو دار می‌زنن ;-)). لازم می‌دانم از علیرضا مجیدی عزیز بابت این ربپورتاژ و تجربه‌های عالی‌ای که بر سر این انتقال به دست آوردم تشکر کنم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="پارس‌پک" href="http://parspack.com/" target="_blank"&gt;هاستینگ ابری پارسپک&lt;/a&gt; مقصد بعدی شد‌. حقیقتش هنوز هم درک نمی‌کنم که این واژهٔ ابری پشت‌بند این هاستینگ چه معنی دارد ولی خوب امکانات جالب و متفاوتی را شامل می‌شد‌. مثل اینکه رم یا CPUی مصرفی هاست را می‌توانید خودتان انتخاب کنید‌. یا اینکه امکانات گزارشی عالی‌اش‌. اما چیزی که بیشتر از همه مورد توجه من قرار گرفت‌، تیم پشتیبانی فوق‌العاده مودب‌، حرفه‌ای و با تجربه‌شان بود‌. تیکت‌ها خیلی سریع جواب داده می‌شد و به حق ثابت کردند که به مشتری اهمیت می‌دهند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دیگر تعریف کافی است‌. بهتر است برویم سراغ قضیهٔ این انتقال‌:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سیستم مدیریت هاستینگ DirectAdmin بود که قبلاً آن موقع‌ها که خیلی خیلی ساده بود یک بار تجربه‌اش کرده بودم و با دیدن این همه تغییر در آن شگفت‌زده شدم‌. ولی خوب یک غم بزرگ به سراغم آمد و آن اینکه چطور اطلاعات هاست قبلی را به این‌جا منتقل کنم‌. اگر این Cpanel‌ای بود با امکانات پشتیبان‌گیری هاستینگ قبلی انتقال خیلی سر راست و آسان بود‌، ولی خوب من بی‌تجربه این‌بار در همچین موقعیتی گیر کرده بودم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ولی خوب یک ایدهٔ ساده به ذهنم رسید‌. پشتیبان گیری از پایگاه دادهٔ MySQL و انتقالش روی هاست جدید و سپس انتقال فایل‌ها از روی FTP‌! منطقاً باید جواب دهد دیگر‌! (خوبی مساله اینجا بود که روی هر دو هاست PHPmyadmin نصب بود‌)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اولین جستجو در گوگل و رسیدن &lt;a title="backing up your database using phpmyadmin" href="http://codex.wordpress.org/Backing_Up_Your_Database#Using_phpMyAdmin" target="_blank"&gt;به این آموزش &lt;/a&gt;از مستندات وردپرس برای پشتیبان‌گیری از پایگاه داده روی PHPmyadmin! سر راست و سریع‌. (نکتهٔ جالبش این بود که خود پایگاه حدود ۷ مگابایت حجم داشت ولی وقتی با gzip فشرده می‌شد حجمش به ۱۰ درصد کاهش پیدا می‌کرد). پشتیبان گرفته شد و پس از ساختن یک یوزر جدید روی DirectAdmin خیلی راحت Restore شد‌. بخش اعظم کار انجام شده بود‌! فقط می‌ماند فایل‌ها‌. با Filezilla خیلی راحت انتقال داده شدند‌. ولی تفاوت عمده‌ای که کمی گیجم کرد نحوهٔ چینش دامنه‌ها روی این هاستینگ بود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در Cpanel شما موقع افزودن یک دامین جدید‌، انتخاب می‌کردید که درخواست این دامین به کدام شاخه از هاستینگ ارجاع داده شود‌. ولی در این‌جا خبری از آن تنظیمات برای دامنه نبود‌. بعد از کمی جستجو متوجه شدم که یه شاخه به اسم Domains نام دو دامنه را در خود دارد‌. احتمال دادم که با انتقال فایل‌های مربوط به هر وبلاگ به داخل پوشهٔ مربوط به دامنه همه چیز باید درست باشد‌. خوب این کار را کردم و DNS‌های مربوطه را نیز به دامنه‌ام اضافه کردم‌. باید جایی می‌رفتم و گفتم موقع برگشتنم معلوم می‌شود که این حدس‌ها و احتمال‌ها درست کار می‌کند یا نه‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همین شد که دیروز چهار-پنج ساعت این وبلاگ خطای اتصال به پایگاه داده می‌داد‌! خوشبختانه تمام حدس‌ها درست بود و مشکل بر سر این بود که تنظیمات فایل wp-config وردپرس را با دیتابیس جدید هماهنگ نکرده بودم‌. با حل این مشکل انتقال کاملاً درست و بدون مشکل انجام شده بود و خیالمان راحت شد ;-)&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>DirectAdmin</category><category>MySQL</category><category>phpmyadmin</category><category>wordpress</category><category>اینترنت</category><category>سرور</category><category>هاستینگ</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13910321wqy-ngry-ykh-ntql-z-cpanel-bh-directadmin.html</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2012 09:50:07 GMT</pubDate></item><item><title>موسیقی در وب فارسی‌</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13890115mwsyqy_dr_wb_frsy.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بخش جدایی نا‌پذیر وب همانا سایت‌هایی هستند که در زمینه‌ی اشتراک موسیقی فعالبت می‌کنند‌. این نمونه از سایت‌ها در وب فارسی هم کم نیستند و حتی به رده بندی برترین سایت‌ها وب فارسی به گفته‌ی &lt;a href="http://www.alexa.com/" target="_blank"&gt;Alexa&lt;/a&gt; راه یافته‌اند(&lt;a href="http://www.alexa.com/topsites/countries;0/IR" target="_blank"&gt;+&lt;/a&gt;)‌.&lt;a href="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/04/ist2_1377739-music-for-the-wolrd.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft size-medium wp-image-47" title="music-for-the-wolrd" src="http://shahinism.files.wordpress.com/2010/04/ist2_1377739-music-for-the-wolrd.jpg?w=300" alt="" width="300" height="280"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما در این میان نکته‌ای که زیاد به چشم می‌آید کیفیت بیش از اندازه پایین این سایت‌هاست‌. سایت‌هایی که عمدتا شبیه به هم هستند و در بیشتر مواقع تنها تفاوتشان تم CMS شان است‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بگذارید به چند نکته از مشکلات این سایت‌ها که دیگر امروزه در میان استاندارد‌های وب جایی ندارند اشاره کنم‌:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;رعایت نکردن کپی رایت‌/ حتی از خودی‌: &lt;/strong&gt;بارها و بارها پیش آمده که به چند سایت مختلف از این دست سر زده‌ام و تمامی پست‌های صفحه‌ی اولشان شبیه هم بوده‌, تا جایی که حتی عکس مربوط به آهنگ‌ها را هم از روی سایت‌های همکارشان کپی می‌کنند‌. در واقع در این حوزه دو‌- سه سایت هستند که آهنگ‌ها را تهیه می‌کنند و ما‌بقی سایت‌ها نقش آینه‌ی آن‌ها را بازی می‌کنندد‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;رعایت نکردن کپی رایت موزیسن‌ها‌: &lt;/strong&gt;افراط بیش از حد در این زمینه باعث به فساد کشیده شدن صنعت موسیقی شده‌, تا جایی که کاربران دیگر واقعا نیازی ندارند که آلبوم‌ها را با کیفیتی نامطلوب‌ - به دلیل صرفه‌جویی‌های بیش از اندازه کمپانی ها برای کم کردن قیمت - خریداری کنند‌. کافیست چند روز منتظر بمانند تا در سرور‌های مختلف امکان دانلود بیایند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;طراحی‌های غیر حرفه‌ای صفحه‌ی اول سایت‌: &lt;/strong&gt;استفاده از CMS های بر پایه PHP که عمدتا Nuke و Fusion هستند و قالب‌های پیش‌فرض آنها دیگر واقعا قدیمی شده‌. ساختار این CMS ها جدای از پیشرفتی که در این سال‌ها داشته‌اند واقعا سنگین هستند و برای کاربران ایرانی که کیفیت اتصالشان &lt;a href="http://shahinism.wordpress.com/2010/03/29/%d8%a7%db%8c%d8%b1%d8%a7%d9%86%e2%80%8c-%d9%be%db%8c%d8%b4-%d8%a8%d9%87-%d8%b3%d9%88%db%8c-%d8%b9%d8%b5%d8%b1-%d9%87%d8%ac%d8%b1-%d8%af%d9%88%d8%b1%d8%a7%d9%86-%d8%a7%d8%b1%d8%aa%d8%a8%d8%a7%d8%b7/" target="_blank"&gt;معلوم &lt;/a&gt;است‌, واقعا زجر‌آور‌. از طرفی دیگر استفاده‌ی افراطی از عکس‌ها و بنر‌ها در سایز‌های بزرگ در جا‌های مختلف سایت نیز سرعت لود صفحات را به میزان زیادی کاهش می‌دهد‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;توجه کنید که گفتم CMS های قدیمی بر پایه‌ی PHP و نه ابزار‌های جدید همچون &lt;a href="http://wordpress.org" target="_blank"&gt;ورد‌پرس‌ &lt;/a&gt;عزیز.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نداشتن آرشیو مناسب و مطابق با استاندارد SEO :&lt;/strong&gt; در دسترس نبودن آرشیو سالم از سایت و خراب بودن عمده‌ی لینک‌هایی که بر روی سرور‌های رایگان قرار دارند و همچنین مرتب نبودن آرشیو موضوعی سایت و فقدان تگ‌های مناسب همه و همه باعث دوری این سایت‌ها از استاندارد‌های SEO و نعمات باد آورده‌ی آن می‌شود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;استفاده‌ی افراطی از آدرس سایت در فایل‌ها‌:&lt;/strong&gt; فایلی را دانلود می‌کنید که در اسمش آدرس سایت هک شده‌. می‌خواهید از آرشیو ( فشرده )  خارجش کنید رمز می‌خواهد که همان آدرس سایت است‌. آهنگ را اجرا می‌کنید و در تمامی تگ‌های MP3 اعم از نام خواننده‌. آلبوم و ... آدرس سایت را می‌بینید‌. این کار به جای این‌که تبلیغ باشد باعث آزردگی کاربر می‌شود و فحش‌هایی را روانه‌ی صاحب سایت می‌کند‌. احترام گذاشتن به تگ‌ها در فایل‌های صوتی باعث می‌شود که کاربران راحت‌تر بتوانند موزیک‌هایشان را آرشیو کنند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نداشتن یک فید درست درمان‌: &lt;/strong&gt;در زمانه‌ای که همه می‌خواهند با راحت‌ترین روش‌ها به اطلاعات دسترسی داشته باشند , فید‌ها اهمیت زیادی یافته‌اند‌. اما عمرا نمی‌توانید در یکی از این سایت‌های موسیقی یک فید درست و کامل بیابید‌. در نود درصد مواقع فید فقط حکم خبر رسان را برایتان بازی می‌کند و شما موظفید که دوباره به سایت رجوع کنید تا لینک‌های دریافت را رویت کنید‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;رعایت کردن این اصول کار چندان سختی نیست و در تمامی موارد هم به نفع کاربران است و هم به نفع وب‌مستر‌ها‌. اما شاید بی‌اطلاعی از این امکانات و ابزار‌هاست که تا‌کنون کمتر سایت حرفه‌ای در این زمینه را می‌بینیم که آنها را رعایت می‌کند‌. امیدوارم در آینده‌ای نزدیک سایت‌های قدرتمندتر و بهتر در این زمینه شروع به کار کنند تا وب فارسی هم در این زمینه دچار عقب ماندگی نشود‌.&lt;/p&gt;</description><category>seo</category><category>wordpress</category><category>اینترنت</category><category>موسیقی</category><category>وب فارسی</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13890115mwsyqy_dr_wb_frsy.html</guid><pubDate>Sun, 04 Apr 2010 16:09:20 GMT</pubDate></item></channel></rss>