<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (وردپرس فارسی)</title><link>http://shahinism.com</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Fri, 10 May 2013 08:08:20 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>آقای شیرازی کم نمی آورد ...!</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13870520aqy-shyrzy-khm-nmy-awrd.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;بعد از خبر خوشحال کننده ای که برای بلاگفایی ها منتشر شد ( &lt;a href="http://wp-persian.com/1387/05/15/blogfa-to-wordpress-importer-beta-version/"&gt;+&lt;/a&gt; , &lt;a href="http://wp-persian.com/1387/05/20/blogfa-to-wordpress-importer-beta2/"&gt;+&lt;/a&gt; ) که آقا خلاصه می تونید بیاید تو وردپرس هم بنویسید و &lt;a href="http://www.presidency2008.info/index.php?q=aHR0cDovL3d3dy5wZXJzaWFud2VibG9nLmNvbS9hcnRpY2xlcy9zaG93LmFzcHg%2FaWQ9NTY2"&gt;ضد حالی&lt;/a&gt; که آقای شیرازی و گروهش به بلاگستان فارسی مخصوصا بلاگفایی ها وارد کردند خیلی واکنش ها اتفاق افتاد . گروه وردپرس هم یک بار دیگر نسخه ی آزمایشی شماره ی 2 یی برای اینکار آماده کرد ولی مگر شیرازی از رو می رود . نه آقا این قصه سر دراز دارد .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آقای شیرازی ای که &lt;a href="http://shirazi.blogfa.com/post-154.aspx"&gt;اینچنین&lt;/a&gt; ادعای مظلومیت سیستم های وبلاگ فارسی را دارند حتی به رغبای هم زبان خود نظیر &lt;a href="http://www.parsibox.com"&gt;پارسی باکس &lt;/a&gt;که چنین ایمپورتری را برای اکثر سیستم ها آماده کرده بود رحم نکردند . چه برسد به وردپرس اجنبی ... .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آهای وبلاگ نویسی که توی بلاگفا خونه داری جدای از امکانات محدود این سیستم آیا باز هم حاضری با نوشتن در آنجا باعث پیشرفت سیستمی شوی که جلوی همه نوع پیشرفت را از شما می کیرد مگر آنکه به نفع خودش باشد ؟! داین درست که تعداد نوشته هایت زیاد است و برای تک تکشان وقت صرف کرده ای اما باز هم می خواهی در چنین زندانی که برای تو ساخته اند بنویسی ؟!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شیرازی جان شما هم خسته نباشی با این سیستم بلاگفایت که هر روز شاهد پیشرفت آن هستیم . الحق که با چنین کد نویسی های پیشرفته ای که می کنی باید هم عنوان سایت برتر 86 را به خودت اختصاص بدهی . آقایانی که برنامه نویسی نمی دانند بدانند که آقای شیرازی شاخ غول می شکنند تا کدهای مربوط به انتقال را غیر مجاز بشناسند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آخرین کلامم هم این که :&lt;/strong&gt; آقای شیرازی برنامه نویسی فقط بلد بودن چند زبان برنامه نویسی و الگوریتم نیست . برای برنامه نویسی باید آزاد بیاندیشی .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مرتبط :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="//kptools.wordpress.com/2008/08/09/a-prison-like-blogfa/"&gt;از بلاگفا آزاد شوید&lt;/a&gt; ( کیا طاهری )&lt;a href="//kptools.wordpress.com/2008/08/09/a-prison-like-blogfa/"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="//mhmazidi2.wordpress.com/2008/08/09/blogfa-prison-2/"&gt;بياییم زندان را تقبیح كنیم&lt;/a&gt; ( دکتر مزیدی )&lt;a href="//mhmazidi2.wordpress.com/2008/08/09/blogfa-prison-2/"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="//mehrdad.rajabi.ir/1387/05/19/305/"&gt;به وردپرس بپیوندید&lt;/a&gt; ( مهرداد رجبی )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و &lt;a href="http://www.presidency2008.info/index.php?q=aHR0cDovL21obWF6aWRpMi53b3JkcHJlc3MuY29tLzIwMDgvMDgvMDkvYmxvZ2ZhLXByaXNvbi0xLw%3D%3D"&gt;...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>آزادی</category><category>اینترنت</category><category>بلاگفا</category><category>علیرضا شیرازی</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13870520aqy-shyrzy-khm-nmy-awrd.html</guid><pubDate>Sun, 10 Aug 2008 06:53:03 GMT</pubDate></item><item><title>پوسته Freshy ۲.۰ فارسی</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13861225freshy-2-persian.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;مجموعه پوسته فارسی شده Freshy 2.0 را همانطور که قول داده بودم برای وردپرس فارسی استاندارد و آماده کردم :
&lt;/p&gt;&lt;p class="download" align="left"&gt;&lt;a href="http://themes.wp-persian.com/freshy2/" target="_blank"&gt;Freshy V 2.0.0.6 Persian&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;طراح فرانسوی پوسته ی Freshy پس از ارائه ی موفق این پوسته ( که بخصوص در بین ایرانیان بسیار رایج شد ) اقدام به تکمیل آن کرد و امکانات بی نظیری را به آن افزود که در زیر به آن ها اشاره می کنم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;امکانات جدید پوسته پوسته :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;استفاده از افزونه ی Customize (که در پایان لینک بارگذاری اش قرار داده شده است .)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ارائه خوراک نظرات در زیر هر پست&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;پشتیبانی از برچسب ها ( برچسب وردپرس - و یا برچسب بانی تگز )&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;نمایه ( Gravator )&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کارایی های جدید :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ارائه دادن شیوه نامه های مورد نیاز در ادیتور وردپرس &lt;em&gt;WYSIWYG&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امکان دو سایدباره شدن و یا انتخاب سایدبار تک راست یا چپ و همچنین امکان حذف سایدبار در کنار پستها یا صفحات خاص :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امکان شخصی سازی بسیار آسان با استفاده از افزونه  Customize به همراه چندین طرح آماده برای بیزینس , آشپزی و ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای کسب اطلاعات بیشتر راجع به این پوسته نیز می توانید به&lt;a href="http://www.jide.fr/francais/telechargements/theme-freshy-2/"&gt; اینجا&lt;/a&gt; مراجعه کنید .&lt;/p&gt;
&lt;p class="important"&gt;در ضمن از&lt;a href="http://asroone.net"&gt; نوید کاشانی &lt;/a&gt;عزیز به خاطر &lt;a href="http://forum.wp-persian.com/topic/1042?replies=9"&gt;راهنمایی&lt;/a&gt; مهمشان تشکر می کنم و اگر دوستان دیگر هم مشکلی در پوسته دیدند ممنون میشوم آن را اطلاع دهند و یا مرا راهنمایی کنند.&lt;/p&gt;

&lt;p class="download" align="left"&gt;&lt;a href="http://www.jide.fr/francais/telechargements/plugin-customize-wordpress"&gt;Download Customize Plugin for Freshy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب 2</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13861225freshy-2-persian.html</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2008 23:20:43 GMT</pubDate></item><item><title>آمارگیری حرفه ای برای وردپرس</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13861129stat-traqu.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از آنجا که در وردپرس شخصی بر خلاف وردپرس دات کام آمارگیر وجود ندارد کاربران مجبور به استفاده از آمارگیرهای مختلف و رایگان دیگر می شوند .که معمولا آمار کامل و دقیقی را در اختیار نمی گذارند همچنین بعضی افزونه ها هم برای وردپرس این کار را در سطحی بسیار ضعیف انجام می دهند به جز پلاگینی که آن را فارسی کرده ام و قصد معرفی آن را دارم . این افزونه استت تراک نام دارد و توسط &lt;a href="http://thefunzone.awardspace.com/"&gt;مورف&lt;/a&gt; برای وردپرس نوشته شده . از ویزگی های آن می توان به :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- بارگذاری در هر بازدید از وردپرس و ثبت اطلاعات که نتیجه ی آن آماری کاملا بی نقص می باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- شناسایی مرورگر و یا فید خوان کاربر&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3- ارائه ی نمودار آمار&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4-تشخیص وضعیت شما در موتورهای جستجو (تعداد صفحات ایندکس شده و... )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5- شمارش افرادی که از طریق خوراک وارد وبلاگ می شوند&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6- نمایش آمار به صورت همگانی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اشاره کرد . برای نصب این پلاگین نیز به این روش عمل کنید :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از دانلود دو پوشه موجود در فایل فشرده را در شاخه ی اصلی بارگذاری کنید و پس از آن این آدرس را پیگیری کنید : http://YourDomain/wp-stattraq/stattraq-install.php و سپس بر روی گزینه اول یعنی " ساختن برد اطلاعات استت تراک نسخه ی 1.1 " و بعد از داخل پنل مدیریت وردپرس بخش افزونه ها این افزونه را فعال کنید توجه داشته باشید که بعد از فعال سازی فایلی که در بالا به آن رجوع کردید را پاک کنید تا مشکل زا نشود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این اولین افزونه ای هست که من به روش استاندارد فارسی سازی کرده ام و طبیعتا بی مشکل نیست خوشحال می شوم که مشکلات را به من اطلاع دهید . در ضمن در بخش عبارات جستجو عبارات فارسی به شکل ؟ داده می شود که مشکل از کد نویسی افزونه هست و من بی تقصیرم اگر کسی روشی برای رفع این مشکل داره ممنون میشم کمکم کنه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="important"&gt;متاسفانه بارگزاری این افزونه به دلیل تغییر سرور امکان پذیر نمی باشد .&lt;/p&gt;</description><category>آمارگیری</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13861129stat-traqu.html</guid><pubDate>Mon, 18 Feb 2008 15:22:28 GMT</pubDate></item><item><title>پوسته بی آلایش برای وردپرس</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13860907simplicity.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;دیدم این قالب Simplicity  یا همون بی آلایش زیادی ساده است گرفتم یه خورده آرایشش کردم شد الان اینی که دارین می بینین امیدوارم خوب شده باشه برای همین هم آماده کردم برای وردپرسی های عزیز تا اگه خواستن ازش استفاده کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; توضیح 1: &lt;/strong&gt;برای لوگوی کناری فایل Logo.Jpg رو از شاخه ی Images ویرایش کنید و یا می تونین فایل LOGO.PSD رو از شاخه ی PSD ویرایش کرده و در شاخه ی Images با آدرس Logo.Jpg ذخیره کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;توضیح 2: &lt;/strong&gt;برای داشتن بخشی مانند روز نوشت وبلاگ من کافیه در بخش موضوعات وردپرس موضوع جدیدی با آدرس featured ایجاد کنید تا از این پس موضوعاتی که در این شاخه گنجانده میشن بزرگتر نمایش داده بشوند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه این پوسته دیگر در دسترس نیست‌!&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13860907simplicity.html</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2007 17:42:29 GMT</pubDate></item><item><title>وردپرس ۲.۳.۱</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13860805wordpress-231.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از قرار معلوم به وردپرس 2.3 علاوه بر تگ نویسی قابلیت اخطار دهنده برا به روز رسانی هم اضافه شده که خیلی جالب و نیاز بود . پس شما هم وردپرستون رو آپدیت کنید ولی نمی دونم چرا هنوز حتی فارسی ساز برای نسخه ی 2.3 هم منتشر نشده در صورتی که نوید عزیز یک ماه پیش خبر داده بودند که داره آماده میشه امیدوارم زودتر حاضر شه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt; تازه آپدیت کردم خیلی جالب شد تمام جدولها به سمت راست منتقل شدن مخصوصا با پلاگین وردپرس فارسی خیلی ایده آل شده .&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ فارسی</category><category>وبلاگ نویسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13860805wordpress-231.html</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2007 15:27:48 GMT</pubDate></item><item><title>کمبود قالب فارسی مشکل وردپرسی ها</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13860119wp-theme-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;اول یه مطلب اینجا گذاشتم اما بعد پاکش کردم راستش رو بخواین ترسیدم که الان دوباره همون آش و کاسه قبلی پیش بیاد . به خاطر همین متنم رو عوض می کنم تا منظورم رو بهتر برسونم . در پی این که وردپرسی ها اقدام به این کردن که وردپرس رو فارسی کنن و دارن خوب هم تو کارشون پیش میرن . اما یکی از مشکلات بزرگ کسانی که از وردپرس استفاده می کنند کمبود قالب فارسی برای ورد پرس هست و اگر هم هست یا زیبا نیست و یا این که زیباست و ابزار های وردپرس مثل ویدجت رو پشتیبانی نمی کنه حالا این رو داشته باشین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یه سایت جالب در زمینه ی قالب های وردپرس سایت &lt;a href="http://www.wpthemesfree.com/" target="_blank"&gt;وردپرس تم &lt;/a&gt;هست که اقدام به جمع آوری قالب هایی زیبا در دسته بندی های مختلف کرده . و از جالب ترین امکانات این سایت اینه که هر طراحی میتونه قالب ساخته شده توسط وردپرس خودش رو توی اون آپلود کنه .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا چرا حداقل کسایی که تخصصشون تو این زمینه بالاست اقدام به ترجمه و یا طرحی قالب های فارسی نکنند و اون ها رو در یک جا برای دسترسی بهتر جمع نکنند . چرا ما ایرانی ها نیایم پلاگینهایی کاربردی طراحی نکنیم تا این فرنگی ها هم یک کم برای استفاده از این پلاگینها له له بزنن و زحمت ترجمه ی پلاگینهای فارسی رو به خودشون ندن (البته بر عکس این موضوع الان وجود داره). اگه قرار استفاده از زبان فارسی رو گسترش بدیم بهتره که ایده های نویی را هم در کنار اهداف اصلی ارائه بدیم خوبه که بیایمدر ترجمه ی ورد پرس شرکت کنیم اما لازم هست که در کنارش ابزارهای فارسی اون رو هم زیاد کنیم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت ۱ : &lt;/strong&gt;ببخشید باز یک کم نا مفهوم شده باز . دیگه من بهتر بلد نیستم بنویسم..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت ۲ :&lt;/strong&gt; شرمنده که یک مدت نبودم پدرم مریض بود مجبور بودم برم مغازه اما از امروز میام که با اراجیفم اعصابتون رو بهتر به هم بریزم : دی&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><category>وردپرس فارسی</category><category>پوسته</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13860119wp-theme-2.html</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2007 13:56:06 GMT</pubDate></item><item><title>توصیف احوال وردپرس فارسی</title><link>http://shahinism.com/posts/blog13851225wp-persian.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;این اولین مطلب من هست که دارم در محیط وردپرس فارسی می نویسم همونطور که احتمالا می دونین دیشب به طور کاملا رسمی لحظه شمار در ساعت ۱۲ شب به صفر رسید و&lt;a href="http://codex.wp-persian.com/index.php?title=%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%81%DB%8C_%D8%A7%D8%B9%D8%B6%D8%A7"&gt; وردپرس فارسی&lt;/a&gt; ارائه شد حالا که اومدم بلافاصله به سایت رفتم و نسخه ی فارسی ساز وردپرس رو گرفتم و نصب کردم که &lt;a href="http://codex.wp-persian.com/index.php?title=%D8%B1%D8%A7%D9%87%D9%86%D9%85%D8%A7%DB%8C_%D9%86%D8%B5%D8%A8_%D8%A8%D8%B3%D8%AA%D9%87_%D9%88%D8%B1%D8%AF%D9%BE%D8%B1%D8%B3_%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%B3%DB%8C_%D9%86%D8%B3%D8%AE%D9%87_2.2#.D9.86.D8.B5.D8.A8_.D8.A8.D8.B3.D8.AA.D9.87_.D9.88.D8.B1.D8.AF.D9.BE.D8.B1.D8.B3_.D9.81.D8.A7.D8.B1.D8.B3.DB.8C"&gt;مراحل&lt;/a&gt; کاملا ساده ای داشت و در مدت کمی وردپرس رو با چهره فارسی ملاقات کردم که واقعا افتخار آمیز بود اما برای توصیف کارکردش بود که شروع به نوشتن کردم نه تعریف از آمدنش.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در مجموع محیط فارس خیلی معقول تر و زیباتر (البته برای فارسی نویس ها) به نظر میاد و بر خلاف ورژن فارسی وردپرس دات کام CSS درستی داره ولی همونطور که وردپرس انگلیسی با پلاگین های فارسی شده مشکل داشت این نسخه هم با بعضی پلاگین ها مثل : WP version Check مشکل داره که به نظر من اصلا مهم نیست فقط کافیه که CSS پلاگین رو دستکاری کنیم . اما مزیتش این است که بالاخره نظرات را که به زبان فارسی نوشته شده در بخش مدیریت به راحتی میشه خوند و از طرف دیگه پلاگین های خوبی که فارسی شده مثل پلاگین های وبلاگ خوب &lt;a href="http://www.pixelpost.ir/weblog/category/wordpress"&gt;پیکسل پست&lt;/a&gt; رو میشه نصب کرد و ازش لذت برد نکته ی جالب دیگه اینه که فارسی سازان عزیز در ترجمه ی وردپرس کلامات را به صورت جالبی مانند وب نامه (وبلاگ) و رای نامه (ایمیل) ترجمه کرده اند. به طور کلی تنها مشکلی که من در این نسخه از فارسی ساز دیدم در بخش نوشتن مطلب بود که استایل نوشته با خط پیش فرض وردپرس است که واقعا مصیبت است ای کاش این خط را به Tahoma تغییر می دادند ولی در مجموع به همه ی دوستان که در فارسی سازی وردپرس کمک کردند از جمله آقایان &lt;a href="http://www.manionline.org/weblog"&gt;مانی منجمی&lt;/a&gt; - &lt;a href="http://www.gonahkar.com/"&gt;گناهکار&lt;/a&gt; - &lt;a href="http://weblog.corelist.net/"&gt;علی ستاری&lt;/a&gt; - &lt;a href="http://www.mazdakam.com/"&gt;مزدک&lt;/a&gt; و &lt;a href="http://codex.wp-persian.com/index.php?title=%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%81%DB%8C_%D8%A7%D8%B9%D8%B6%D8%A7"&gt;…&lt;/a&gt; خسته نباشید میگم که واقعا کمک بزرگی به وردپرسی ها کردند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما از دیگر امکانات سایت وردپرس فارسی که واقعا مفیده&lt;a href="http://forum.wp-persian.com/"&gt; انجمن&lt;/a&gt; تخصصی وردپرس است که دوستان قبلا در سایت های مختلف با آن برخورد کرده بودند ولی هیچ کدام از این انجمن ها تخصص کافی در این زمینه را نداشتند که خدا رو شکر وردپرس فارسی واقعا تخصصی شروع کرده (از افراد عضو شده تو انجمن میشه بهش پی برد). یکی دیگر از بخش های مفید سایت هم بخش &lt;a href="http://codex.wp-persian.com/"&gt;مستندات&lt;/a&gt; هست (ویکی) که مطالب گوناگونی در زمینه ی وردپرس ارائه میده از نصب تا ترجمه ی انواع افزونه و قالب که مقالات خوبی هم داخلش گذاشته شده.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی دیگر از بخش های سایت که شاید از همه مهمتره و معروفتره&lt;a href="http://planet.wp-persian.com/"&gt; سیاره ی سایت &lt;/a&gt;هست که در این مدتی هم که سایت فعال نبود به کمک دوستان به خوبی فعالیت داشت همچنین در بخش پوسته ها و افزونه های سایت هم می تونید انواع پوسته های فارسی شده ی دوستان و افزونه های فارسی را دریافت و استفاده کنید در مجموع با وجود بخش های فارسی برای انواع ابزار های CMS و وبلاگ نویسی کمبود این بخش برای وردپرس خیلی محسوس  بود که خدا رو شکر این بخش نیز راه اندازی شد در پایان هم آرزوی موفقیت تیم وردپرس فارسی رو در دل دارم&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس فارسی</category><guid>http://shahinism.com/posts/blog13851225wp-persian.html</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2007 13:21:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>