<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>شاهینیسم (ویدیو)</title><link>http://shahinism.github.io/</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://shahinism.github.io/categories/wydyw.xml"></atom:link><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2013 11:27:30 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>کلیپ مارکز پستچی مطالب مورد علاقه شما دروب</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13851223clip-marks.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="entry"&gt;انتخاب عنوان برای این مطلب خیلی سخت بود اما سر انحام به این عنوان مزخرف خاتمه داده شد . تا حالا شده که توی یک قسمت از وب با مطلب جالبی بر خورد کنید و بخواهید آن را برای یکی از دوستانتان بفرستید و یا این که در وبلاگتان نمایش دهید . حالا به مشقتی که برای انحام این کار باید بکشید فکر کنید تازه احتمال این هم وجود داره که از روی تنبلی منبع رو هم ذکر نکنید (که البته بعضی از دوستان از روی دشمنی!)شاید هم بهترین کار برای ارسال آن به وبلاگ ارسال آن توسط دلیشز به واسته ی لینکی ساده در کنار وبلاگتون باشه (که بعضی وقتا عمرا کسی ببینه).&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://clipmarks.com/"&gt;سایت کلیپ مارکز &lt;/a&gt;به راحتی تمام مشکلات را حل می کنه . شعار زیر فکر کنم یه توضیح خوب درباره سایت باشه :
&lt;p align="center"&gt;&lt;em&gt;“With Clipmarks, you can clipthe best parts of web pages” &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;شما پس از ورود به سایت به &lt;a href="http://clipmarks.com/install/"&gt;صفحه ای &lt;/a&gt;هدایت میشید که از شما می پرسه برای استفاده از این امکانات کدام یک از مرورگر ها را بر می گزینید که اگر مثل من سالار مرورگرها یعنی فایرفاکس را انتخاب کنید به &lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/1407"&gt;صفحه ی افزونه های&lt;/a&gt; فایر فاکس هدایت میشید و پس از نصب یک افزونه ی کم حجم و تکمیل فرم ثبت نام می توانید از این ابزار استفاده کنید . برای استفاده در گوشه ی آدرس بار فایرفاکس علامت سبز رنگی ظاهر میشه که با کلیک روی اون مرورگر به حالت انتخاب در میاد و با حرکت ماوس روی وب پیج مورد نظر باکسهای مطالب انتخاب میشه و با کلیکی ساده ثبت میشه برای ارسال مطالب به وبلاگ هم کافی است که در صفحه ی مدیریت موجود در سایت بر روی گزینه ی Clip To Blog کلیک کنید و بعد از تکمیل فرم می تونید از آن استفاده کنید . این ابزار به سیستم وبلاگهای : بلاگر - &lt;strong&gt;وردپرس&lt;/strong&gt; - تایپ پد - وکس - لایو ژورنال و موویبل تایپ مطلب ارسال میکنه که تنظیمات همه اش به همین روش هست برای دیدن پیش نمایشی از این افزونه می توانید به &lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addons/previews/1407"&gt;این صفحه&lt;/a&gt; رجوع کنید .&lt;/p&gt;</description><category>ابزار وب</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب 2</category><category>ویدیو</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13851223clip-marks.html</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2007 14:19:01 GMT</pubDate></item><item><title>ویدئوهای آنلاین را آفلاین ببینید</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13851126offline-video.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;در پی &lt;a href="http://ollyo.com/blog/web/online-apps/vixy-flv-convertor/" target="_blank"&gt;این پست&lt;/a&gt;  از اولیو و &lt;a href="http://mehrdad.rajabi.ir/1386/02/07/229/" target="_blank"&gt;این پست&lt;/a&gt; از  مهرداد (پاپیون) که روشی برای دانلود تصاویر آنلاین رو آموزش داده بودن من یک روش  رو که فکر می کنم یکم برای اینترنت ذغال&lt;/font&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;ی ما ایرانی ها بهتر باشه رو معرفی می کنم .  همونطور که می دونین سایتهایی مثل :&lt;a href="http://www.youtube.com/" target="_blank"&gt; یوتیوب&lt;/a&gt; - &lt;a href="http://myspace.com/" target="_blank"&gt;مای اسپیت &lt;/a&gt;و &lt;a href="http://video.google.com/" target="_blank"&gt;گوگل ویدئو&lt;/a&gt; و دیگر سایتهای ارائه دهنده ی فیلم ها و کلیپ های تصویری امروزه بازدیدکنندگان زیادی را به خود اختصاص داده اند و مشاهده فیلم های ارایه شده توسط این سایت ها بسیار جذاب و جالب است . نرم افزار های زیادی برای جکع آوری و دانلود اینگونه فایل ها روی کامپیوتر و دیدنشون به صورت آفلاین وجود دارد . با استفاده از این نرم افزار دیگه نیاز به این کار نیست که آدرس مستقیم فایل &lt;span lang="en-us"&gt;FLV رو به دست بیارین فقط آدرس منتشر شده توسط سایت مربوطه را به نرم افزار میدین که بعد مابقی کارها با خود نرم افزار هستش . کار با این نرم افزار فوق العاده آسان و سریع هستش و قدرت زیادی در تبدیل فایل &lt;span lang="en-us"&gt;FLV به فرمت رایج &lt;span lang="en-us"&gt;AVI داره . برای کار با این نرم افزار که اسمش &lt;span lang="en-us"&gt;You Tube FLV to AVI Suite Pro هستش کافیه به &lt;a href="http://www.easiestutils.com/" target="_blank"&gt;این سایت&lt;/a&gt; برین و برنامه رو دانلود کنین  سپی آدرس ویدئو را در نرم افزار وارد کرده و استارت را بزنید کار تمامه به همین  راحتی.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="rtl" align="justify"&gt;&lt;span lang="fa"&gt;&lt;font face="Tahoma"&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت &lt;/strong&gt;:  پیشنهاد می کنم &lt;a href="http://www.1pezeshk.com/archives/2007/04/post_473.html" target="_blank"&gt; این پست &lt;/a&gt;از یک پزشک و &lt;a href="http://gonahkar.com/archives/2007/04/27/ahmadinejads-speech-before-election/" target="_blank"&gt; این پست&lt;/a&gt; از گناهکار را بخونین و ویدئوهاشون رو دانلود کنید و لذت ببرین .&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description><category>آنلاین</category><category>نرم افزار</category><category>ویدیو</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13851126offline-video.html</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2007 04:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>شبکه (کانال) شما در وب</title><link>http://shahinism.github.io//posts/blog13851024shbkhh-khnl-shm-dr-wb.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز در حال انجام شغل محبوب وبگردب (همون ولگردی) بودم که به طور اتفاقی با یک سایت خیلی جالب آشنا شدم که خیلی بهم حال داد اسم این سایت  &lt;a href="http://72.129.74.4/klipkast/"&gt;Klip Kast&lt;/a&gt; که شما در زیر سایه ی فرمت Mpeg ۱۰ و کاملا رایگان صاحب شبکه ای سمعی و بصری آن هم از نوع اینترنتی می شوید اول از همه بگم که این سایت برای کسانی که از دیال آپ استفاده می کنند از نوع سمعی بهتر است تا بصری چون در دیال آپ تصویر به صورت تکه تکه نمایش داده می شود این سایت قدرت زیادی در کاهش حجم فایل ها داره به صورتی که فایلی با حجم ۱۰۰ مگابایترا به ۳ مگابایت تغییر حجم میده فقط انتظار نداشته باشین که کیفیت همونقدر باشه . برای عضویت در کلیپ کست &lt;a href="http://72.129.74.4/klipkast/"&gt;اینجا&lt;/a&gt; کلیک کنیدو مراحل ثبت نام را طی کنید . توجه داشته باشین که حداکثر طی ۷ روز پس از ثبت نام کلیپ خود را آپلود کنید چون در غیر این صورت حسابتون پاک میشه شما میتونین فایلهایی را با فرمتهای : WMV - WAV -  DV - ۳GPP - MP۳ - Avi - QuickTime (mov) -Mpeg-۱ , Mpeg-۲ , Mpeg-۴ - Windows Media - ASF -AAC - WMA را بر رو روی سرویس کلیپ کست آپلود کنید . برای این که کلیپ ها رو راحت تر اجرا کنین سعی کنید که فلش پلیر ۸ و یا بالاتر رو نصب داشته باشین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #ff0000;"&gt;پیشنهاد : همینجوری داشتم تو کلیپ کست این ور اونور می روفتم که یکهو شبکه ی ۷۰۰ رو دیدم حالا شما هم نگاه کنین همون سیاوش قمیشی هستا البته مدل کلیپ کستی .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی نوشت :&lt;/strong&gt; جون مادرتون یک کم جنبه داشته باشین نرین توش از این فیلم بدا بزارین بعد یه بلایی مثل سیستم اعتراف &lt;a href="http://gonahkar.com/"&gt;گناهکار&lt;/a&gt; سرش بیارین که اون سیستم اعترافش نابود شد . یکم جنبه هم بد نیست تو رو خدا ( البته شما همه با جنبه اینا فقط من نفهم هستم )&lt;/p&gt;</description><category>آنلاین</category><category>اینترنت</category><category>معرفی ابزار</category><category>ویدیو</category><guid>http://shahinism.github.io//posts/blog13851024shbkhh-khnl-shm-dr-wb.html</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2007 02:27:47 GMT</pubDate></item></channel></rss>