<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (اینترنت)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Tue, 28 May 2013 11:10:19 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>چرا گنو/لینوکس را دوست دارم؟ به سبک شاهینیسم!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13911111chr-gnwlynwkhs-r-dwst-drm-bh-sbkh-shhy.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;در مورد قدرت گنو/لینوکس و عشق‌بازی‌هایم با آن‌، قبلا در&lt;a title="تمامی ارسال‌ها" href="http://shahinism.com/%d8%aa%d9%85%d8%a7%d9%85%db%8c-%d8%a7%d8%b1%d8%b3%d8%a7%d9%84%e2%80%8c%d9%87%d8%a7/" target="_blank"&gt; این وبلاگ&lt;/a&gt; و جاهای دیگر‌، بسیار گفته‌ام. بدیهی است که &lt;a title="تمامی ارسال‌ها" href="http://shahinism.com/%d8%aa%d9%85%d8%a7%d9%85%db%8c-%d8%a7%d8%b1%d8%b3%d8%a7%d9%84%e2%80%8c%d9%87%d8%a7/" target="_blank"&gt;این زیبایی‌های&lt;/a&gt; هر چند کوچک و خوش‌آیند به سواد کم من‌، از دلایل عشق ورزیدن من به گنو/لینوکس باشد. اما می‌خواهم در این پست‌، از نگاهی دیگر این دوست داشتن را وصف کنم.
قبل از آن مهاجرت پر ذوق و شوقم به گنو/لینوکس‌‌، بار‌ها آن را مزه مزه کرده بودم و جذبش نشده بودم. حتی بار‌ها تکنیک‌های خرده‌ریزش را خوانده بودم و جذابیتش را درک نکرده بودم. اما چه شد که در یک آن تمام زندگی دیجیتالم را غرق در دنیای گنو/لینوکس دیدم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حقیقتش‌، پدیده‌ای چون گنو/لینوکس‌، در دنیای من‌، آن هم با ترجمه‌هایی مضحک از کلماتی چون آزادی‌، همکاری‌، رقابت‌ و جنگندگی‌، بیشتر به رویایی دست نیافتنی شباهت دارد تا واقعیتی قابل لمس. بار‌ها سعی کردم که راهی برای توصیف معنای آزادی و قدرت گنو/لینوکس پیدا کنم. اما برای مردمانی که نیازی به آزادی نمی‌بینند‌، این کار به کوبیدن میخی در سنگ می‌ماند. مردمی که قدرت را با ثروت اشتباه می‌گیرند و دانش را برای کسب ثروت دنبال می‌کنند. دنیایی که همکاری در آن به معنای پایین کشیدن ارزش همکارانت باشد و تنها به واسطهٔ کسب حقوق مادی‌، همکاری در آن معنا یابد‌، هرگز نمی‌تواند گنو/لینوکس را درک کند. در چنین دنیایی‌، بهترین توصیف گنو/لینوکس‌، یک ویندوز ضعیف و مخوف است که تنها دیوانگان به استفاده از آن روی می‌آورند! D:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به واسطهٔ آموزش‌هایی که در دوران تحصیل دیده بودم‌، کم کم به جایی هدایت می‌شدم که دیگر نمی‌توانستم آن‌طور که باید به حرفه‌ای که دوست داشتم نگاه کنم. حرفه‌ای که روزی آرزوی فعالیت در آن را داشتم‌، داشت به کابوسی تلخ تبدیل می‌شد. نمی‌توانستم تنها با این دلیل که ابزار یا رفتاری در جامعهٔ اطرافم پسندیده شده‌، آن را قبول کنم. نباید هم این‌طور می‌شد. دوست داشتم قدم به قدم مسیر را خودم تجربه کنم‌. حتی شکست‌هایش را. چون یاد گرفته بودم چطور با آن‌ها کنار بیایم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دیگر وقت آن رسیده بود که از قالبی که دورم ساخته شده بود بیرون بیایم. باید یاد می‌گرفتم که خودم را به چالش بکشم. باید از توصیف کار‌هایم برای دیگران دست می‌کشیدم‌. از راهنمایی‌شان. یک کلام‌، باید سنگی را در آغوش می‌کشیدم و به دریای گنو/لینوکس می‌پریدم! همین کار را هم کردم. تمام آموخته‌ها و تجربه‌های چند ساله‌ام را فراموش کردم. حتی ویندوز را نگه نداشتم. یک نصب کامل. یک تیر خلاص. آسان بود؟ نه واقعا نبود. خصوصا با استثناهایی که تنها انسان‌هایی که در کشور‌هایی چون کشور من زندگی می‌کنند درک‌شان می‌کنند. روز‌ها وقت صرف کردم تا راهی برای چشیدن آزادی در اینترنت پیدا کنم. برای آزادانه گشتن در بزرگترین دانشگاه زیر دستم(بماند که هنوز هم هر از چندگاهی‌، باید به دنبال روش‌های جدیدی باشم).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آزمون‌ها و خطا‌ها شروع شد. هر شکست آموزشی بزرگ‌تر در دل داشت. آموزشی که محال بود در دنیای گذشته‌ام حتی به آن فکر کنم. دیگر داشتم به خودم محدود می‌شدم. دیگر فارسی کارساز نبود. منابع فارسی هر چند شاید گسترده‌، ولی تاریخ انقضا گذشته بودند. روزی فکر می‌کردم برای یادگیری نیازی به انگلیسی ندارم و روی همین تفکر‌، دور کلاس زبان را خط کشیدم. ولی حالا وقتش رسیده بود که اشتباهم را ببینم. داشت به تعداد چیز‌هایی که باید یاد می‌گرفتم اضافه می‌شد. سخت بود ولی تا دلتان بخواهد زمان بود که داشتم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از آن همکاری‌هایی هر چند کوتاه مدت با دیگر فعالان این عرصه شروع شد که تجربه‌های زیادی در رابطه با کار گروهی و اخلاقیات ایرانیزه شده‌مان به همراه داشت. ظرف یک‌سال جهش بزرگی در سواد و علاقه‌مندی‌هایم دیدم که در پنج سال دوران تحصیل دانشگاهی‌ام خواب‌شان را نمی‌دیدم. دیگر برای یادگیری ابزار‌ها و روش‌ها نیاز به اساتید و آن کتاب‌های قطورشان نداشتم. تنها کافی بود از دنیای اطرافم برای یادگیری کمک بگیرم. در نزدیک‌ترین مرحله‌، خود نرم‌افزار‌ها بودند که راه را نشانم می‌دادند. بعد از آن جامعهٔ کاربری. از طرف دیگر موضوع وقتی جالب‌تر می‌شد که دیگر محدود به ابزار‌ها نبودم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر از خروجی نرم‌افزاری راضی نبودم می‌توانستم آن را تغییر دهم. یا اصلا چرا زحمت بی‌جا بکشم؟ آن را به نرم‌افزار دیگری می‌خوراندم تا در نهایت خروجی دلخواهم را به دست آورم. دیگر نیازی نبود که دیگران به کارم نمره بدهند. نمره‌ها نتیجهٔ کارم بودند. دیگر اشتباه‌ها به ضررم تمام نمی‌شد. اشتباه‌ها فرصتم بودند. حالا دیگر در مسیری قرار گرفته بودم که قدرت گنو/لینوکس را درک کنم. جایی که هر چه بیشتر یاد می‌گرفتم‌، می‌دیدم که چه قدر بی‌سوادم. بماند که درک این بی‌سوادی‌، از کور‌کورانه باور داشتن به با سوادی‌، آن هم به واسطهٔ معدل ۲۰ دانشگاه لذت‌بخش‌تر بود ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر چند خوب می‌دانم راه درازی تا درک کامل دنیای جدیدم پیش‌رو دارم. دنیایی که شاید هرگز نتوانم تمام گوشه‌هایش را ببینم. اما افتخار می‌کنم که سرانجام (دیر یا زودش اصلا مهم نیست) به سوی سرزمینی از عجایب قدم برداشتم که بدون هیچ چشم داشتی‌، کمر به آموزش دادن و قدرتمند کردنم بسته است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.sito.ir/why-i-love-gnulinux/"&gt;&lt;img title="لوگوی مسابقه «چرا گنو/لینوکس را دوست دارم؟»" alt="لوگوی مسابقه «چرا گنو/لینوکس را دوست دارم؟»" src="http://blog.sito.ir/wp-content/uploads/2013/01/blog-competition-468.png" width="468" height="94"&gt;&lt;/a&gt; لوگوی مسابقه «چرا گنو/لینوکس را دوست دارم؟»&lt;/p&gt;</description><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>نرم افزار</category><category>کدباز</category><category>گنو/لینوکس</category><category>گنو/لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13911111chr-gnwlynwkhs-r-dwst-drm-bh-sbkh-shhy.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jan 2013 12:29:11 GMT</pubDate></item><item><title>چطور از وابستگی به گیت‌هاب فرار کنیم: پشتیبان‌گیری از مخازن گیت</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13911103chtwr-z-wbstgy-bh-gythb-frr-khnym-p.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;گیت این روز‌ها تبدیل به عصای کمکی بزرگی برای انجام پروژه‌هایم شده. خوشبختانه تا دلمان هم بخواهد سرور ارائهٔ خدمات گیت روی اینترنت ریخته که هر کدام مزایا و محدودیت‌های خود‌شان را دارند. من‌باب مالیخولیایی زیادم در پشتیبان‌گیری از پروژه‌ها‌، مطلب زیر (&lt;a title="How to avoid relying on github: mirror your repository" href="http://www.deanclatworthy.com/2013/01/how-to-avoid-relying-on-github-mirror-your-repository/" target="_blank"&gt;منبع&lt;/a&gt;) را پیدا کردم که خیلی جالب و کمکی به نظرم آمد. تست کردم‌، فوق‌العاده بود. پس ترجمه‌اش را این‌جا می‌گذارم تا شما هم حالی ببرید از آخرین فرزند خلف آقایمان‌، ترووالدز ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;یکی از نکاتی که قطعی‌های اخیر گیت‌هاب گوشزد می‌کنند این است که گیت به عنوان یک سیستم مدیریت نسخهٔ غیر متمرکز طراحی شده. بسیاری از مردم به این صورت آن را مورد استفاده قرار نمی‌دهند. به جای داشتن چند بایگانی راه دور‌، داده‌ها را به یک جا می‌فرستند و در اصل بیش از اندازه به گیت‌هاب تکیه می‌کنند. کسانی را دیده‌ام که کل سازمان‌شان را بر پایهٔ گیت‌هاب بنا کرده‌اند‌، چیز‌هایی نظیر گسترش اسکریپت‌های سایت‌شان و نصب اسکریپ‌ها برای توسعه دهندگان جدید‌شان. علاوه بر این‌، dependency manager‌هایی مثل Composer و Cocoapods نیز به گیت‌هاب وابسته‌اند تا پیش‌نیاز‌هایشان را دریافت کنند. اگر گیت‌هاب Down شود‌، شما نمی‌توانید پیش‌نیاز‌های‌تان را دستکاری کنید و یا نمونه‌های جدید‌تری به آن‌ها اضافه کنید. در یک دنیای ایده‌آل این Dependency manager‌ها باید قابلیت‌ پشتیبانی توکار از mirror‌ها را داشته باشند‌، ولی در حال حاضر من چنین قابلیت‌هایی را نمی‌بینم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چیزی که من می‌خواهم انجام دهم این است که نشان‌تان دهم که چقدر آسان است که با استفاده از سرور‌های راه دور گیت در آن واحد به دو سرور مختلف داده‌های‌تان را ارسال کنید. اگر گیت‌هاب Down شد‌، مهم نیست‌، بر فرض این که همه افراد تیم‌تان از این راهنما پیروی کرده باشند‌، کد از طریق bitbucket نیز در دسترس خواهد بود‌، یا هر جای دیگری که شما انتخاب کرده‌اید. اما این راهنما از گیت‌هاب و بیت‌باکت به عنوان mirror استفاده می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۱. اول فرض می‌کنم که شما یک سرور راه دور برای گیت‌هاب به عنوان "origin" ایجاد کرده‌اید. آن را به github تغییر نام دهید:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;git remote rename origin github
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;۲. یک مخزن جدید روی بیت‌باکت هم‌نام همان چیزی که در گیت‌هاب دارید بسازید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۳. این مخزن جدید را به صورت زیر به سرور‌های راه دور‌تان اضافه کنید. ولی مطمئن باشید که اسمش bitbucket باشد و نه origin. این‌طور:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;git remote add bitbucket ssh://git@bitbucket.org/username/somerepo.git

git push -u bitbucket --all
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;۴. و حالا با یک ادیتور از شاخهٔ ‎.git در مخزن گیت‌تان فایل config را باز کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۵. نوبت این است که url‌های مربوط به هر سرور راه دور را به مجموعهٔ جدیدی به اسم origin اضافه کنیم. می‌شود چیزی شبیه این:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="o"&gt;[&lt;/span&gt;remote &lt;span class="s2"&gt;"origin"&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;]&lt;/span&gt;

&lt;span class="nv"&gt;url&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; git@github.com:username/somerepo.git

&lt;span class="nv"&gt;url&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; ssh://git@bitbucket.org/username/somerepo.git
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;۶. دفعهٔ بعد که از دستور git push origin استفاده کردید‌، مخزن در هر دو سرور راه دور آپلود خواهد شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به همین راحتی.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نسخه‌های اخیر گیت این اجازه را به شما می‌دهند که چند جا را به عنوان مخزن راه دور یک مجموعه معرفی کنید. ولی من ترجیح می‌دهم که ببینم چه کاری انجام می‌دهم.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نکته از شاهینیسم:&lt;/strong&gt; بهتر است از یک public-key برای گیت‌هاب و بیت‌باکت استفاده کنید. این‌طوری مرحلهٔ شناسایی هر دو سرور مثل هم خواهد بود ;-)&lt;/p&gt;</description><category>bitbucket</category><category>git</category><category>github</category><category>اینترنت</category><category>برنامه نویسی</category><category>لینوس ترووالدز</category><category>نرم افزار</category><category>کدباز</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13911103chtwr-z-wbstgy-bh-gythb-frr-khnym-p.html</guid><pubDate>Tue, 22 Jan 2013 13:27:28 GMT</pubDate></item><item><title>وقتی دزدی می‌کن(م،ن،ید)</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910825wqty-dzdy-mykhnmnyd.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;پیش‌نوشت: &lt;/strong&gt;تو را سر جدتان‌، اگر آدمش نیستید‌، این متن را بی‌خیال شوید‌‌، ماشالله تا دل‌تان بخواهد در اینترنت‌مان متن خوشمزه پیدا می‌شود. نه حوصله‌اش را دارم‌، نه توانش را‌، پس لطفا بی‌خیال بحث‌های فلسفی صدتا یه غاز شوید ;-)
آن وقت‌ها که بچه‌تر بودم‌، می‌دیدم که بزرگ‌تر‌ها هر مشکلی که خودشان نمی‌توانستند حل کنند می‌انداختند گردن دسته‌ای خاصی از مردم‌. دایم می‌شنیدم که زمان ما که این‌طور نبود که‌، از وقتی این … اومدن‌، این‌طوری شد‌. اگر دزدی بود‌، باعث بانی‌اش همین‌ها بودند‌. اگر دروغ بود‌، از دهن همین آدم‌ها می‌جست بیرون‌. نمی‌دانم‌، خود‌تان دیگر تا ته ماجرا را می‌دانید‌. وقتی برزرگتر شدم‌، دیدم که همان آدم‌ها هم دایما تقصیر‌ها را بین گردن‌های مبارک یکدیگر مبادله می‌کنند‌.
&lt;p&gt;حتما شما هم دیده‌اید دیگر‌، آدم‌هایی که تا تقی به توقی می‌خورد دم از حکومت دو هـــــــزار و پانصد سالهٔ آریایی و فرهنگش می‌زنند و کلی هم به آن افتخار می‌کنند‌. بعدش هم پشت‌بندش از عبارات نوازش‌گرانه‌ای نسبت به اعراب و دست ساخت‌هاشان برای رفع مسئولیت استفاده می‌کنند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حرف من نیست که کدام یک از این حرف‌ها بی‌خود است و کدام یکی نه‌. می‌خواهم بگویم کرم از درخت است آقا جان‌. خودمان هم در کسری از ثانیه‌، اگر پایش بیافتد‌، آن‌چنان دروغ و دزدی‌ای می‌کنیم‌، که خود خدا هم در چگونگی‌اش می‌ماند! اگر می‌گویند و می‌شنویم که فساد در قبل از انقلاب به دم در خانه‌مان رسیده بود (که هنوز هم نتوانسته‌ام درک کنم اگر طبیعت انسان می‌شود فساد‌، پس چرا این‌ها نمی‌شود) به حول قوهٔ فرهنگ دو هزار و پانصد ساله‌ای که داریم‌، بیشعوری به عمق وجودمان رسوخ کرده‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ماشالله نیست که بیشعور‌های سطح بالایمان کم اینترنت‌مان را با بهانهٔ این که کشور‌های غربی هم آن را محدود می‌کنند محدود کرده‌اند (کسی هم نیست بگوید آن‌ها اینترنت را با کیفیتی غیر قابل مقایسه با آنی که شما ارائه می‌دهید و با قیمتی خیلی‌، خیلی‌، خیلی پایین‌تر از چیزی که شما به مردم تحمیل می‌کنید ارائه می‌دهند‌، چرا آن‌وقت شما چیز‌های بدش رو بهانه قرار می‌دهید‌) و اصلا بیشعور‌های سطح بالای دنیوی (یکیش همین دار و دستهٔ گوگل) باقی جاهای باقی مانده را از دستمان در نیاورده‌اند، این شرکت‌های به قولی غیر دولتی که از میان همین مردم در آمده‌اند‌، در آن زخم سر باز کرده مثل چی نمک می‌ریزند و کیف می‌کنند‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نمی‌دانم این تبلیغات اخیر پارس آنلاین را در سایتش دیده‌اید یا نه‌. این‌جاها را ببینید:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این سرویس مناسب چه کسانی است؟&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;کاربران پرمصرفی که مصرف گیگ بسیار بالایی دارند. قاعدتاً برای این گروه از کاربران به لحاظ مالی مقرون به صرفه نخواهد بود تا پکیج های حجمی محدود به همراه گیگ اضافه را خریداری نمایند.

کاربرانی که نیاز به اطمینان خاطر از بابت اتصال دائمی به اینترنت و عدم قطعی اینترنت خود دارند و مایلند در تمام شبانه روز آنلاین باشند. برای این دسته از کاربران نیز بهینه نیست که پکیج های حجمی محدود به همراه گیگ اضافه خریداری نمایند.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;یا خصوصا این بخش را:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;کاربرانی که پکیج های نامحدود را خریداری می نمایند مطمئن باشند &lt;strong&gt;همواره سرعت اسمی پکیج خود را دریافت می نمایند و هیچ نگرانی از این بابت وجود ندارد و می توانند بدون محدودیت حجمی از اینترنت پرسرعت استفاده نمایند.&lt;/strong&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;مای از همه جا بی‌خبر‌، که دیگر داشت دردش خیلی زیاد می‌شد که هر ماه یک پکیج چهار گیگی بخریم و در صورت کم آمدنش که عموما همان ۱۰ روز اول می‌آمد‌، پول یک گیگ حجم را ۵۰۰۰ تومانی واریز کنیم (خداییش درد دارد) به امید این که یک ماه اینترنت با سرعت ۱۲۸ کیلوبایت (دانلود) و بدون استرس تمام شدن حجم داشته باشیم‌، خر شدیم (هر چه گشتم عبارت با مسماتری پیدا نکردم) و به مبلغ ۲۸۵۰۰ تومان‌، یعنی ۲۷۰۰۰ تومان هزینهٔ سرویس + ۱۵۰۰ تومان مالیات (یعنی حتی مالیات هم دادم) یک دانه‌اش را خریدم‌. تا دو هفتهٔ اول خوب بود‌. واقعا خوب بود‌. سرعت گاها تا ۱۳۰ کیلوبایت هم می‌رسید‌. ولی این وضعیت تا زمانی ادامه داشت که حجم دانلودی‌ام زیر هشت گیگابایت بود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;الان که این متن را می‌نویسم یک هفته‌ای می‌شود که سرعت دانلودم به زور از ۱۳، ۱۴ کیلوبایت فراتر می‌رود‌. تازه آن هم در صورتی که بتوانم کانکت شوم‌. خواستم بگویم که همچین یاد حرف آن بندهٔ خدایی افتادم که گفته بود:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;

اگر همین فردا کل کابینهٔ دولت را یکجا بردارند و همتایان سوئیسی‌شان را بنشانند سر جایشان‌، یک هفتهٔ بعد باز هم وضع همین است.

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;هر چه هم سعی کردم نفهمیدم این حرف را از کدام بندهٔ خدا خوانده‌ام‌.&lt;/p&gt;</description><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>بررسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910825wqty-dzdy-mykhnmnyd.html</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2012 20:10:59 GMT</pubDate></item><item><title>سیر صعودی $ و روش‌های مختلفی که برای دانلود در لینوکس یاد گرفتم!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910726syr-swdy-w-rwshhy-mkhtlfy-khh-bry-dn.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از آب گل آلود ماهی گرفتن به این می‌گویند D:. به حول قوهٔ الهی و بعد از اول شدنمان در دنیا‌، سروری که از فرت آزادی بیان و عقیده از آن به عنوان چاقوی سوئیسی استفاده می‌کردیم‌، قیمتش ظرف یک دورهٔ یک ماهه‌، دو برابر شد‌ (تازه بماند که چقدر فروشنده پوست خربزه زیر بقلمان گذاشت که ضرر می‌کند). این شد که تصمیم گرفتیم سروری با منابع کمتر ابتیاع کنیم و خوب به خاطر این که نمی‌خواستیم به سرور بخت برگشته‌مان آن‌قدر فشار بیاوریم که زرتش در برود‌، تصمیم گرفتیم که بی‌خیال وب سرور شویم‌ (و البته کلی جینگولک دیگر)!
خوب این بی‌خیال شدن یعنی دیگر نمی‌توانستیم در نهایت گشادی فایل‌هایی که خیر‌خواهانه از سمت کشور‌هایی کاملا دموکراتیک و آزاد از دسترسمان خارج شده بود -تا مبادا خدای نکرده‌، بزنیم کسی را با آن اوخ کنیم- را دانلود کنیم روی سرور و بعد با وب سرور بخورانیم به دانلود منیجر همه فن حریفمان‌، همچین هم نمی‌شد اسم سرورمان را گذاشت چاقوس سوییسی D:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این شد که تصمیم گرفتم که راهی غیر از وب سرور برای انتقال فایل از سرور (که می‌توان دقیقا یک کامپیوتر با یک اتصال اینترنت به درد بخور فرضش کرد) به کامپیوتر خودمان پیدا کنم‌. در این مسیر همراهم باشید و عمرا قصه نخورید که چرا در سیستم عامل استکباریتان‌، خواب چنین وسایلی را به راحتی نمی‌بینیند:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;Konqueror:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;خوب اولین ابزار دم دستمان مرورگر پیش‌فرض KDE است‌. برای دیدن فایل‌های روی وب‌سرور تنها کافیست در آدرس‌بار چنین چیزی بنویسیم:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;fish://USER@IPSERVER
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;خودش پس از شروع به جستجو پسوورد می‌پرسد که همان پسوورد ssh (پسوورد یوزر) خواهد بود‌. و دیگر می‌توانید با فایل‌ها جوری رفتار کنید که انگار روی کامپیوتر خودتان قرار دارند‌. ولی خوب بدیهی است که با سرعت اینترنت بالای ما‌، خیلی دردناک است‌. برای فایل‌های کوچک حداکثر تا دو سه مگابایتی می‌توان با یک کپی پیست ساده سر و ته قضیه را هم آورد‌. ولی اگر فایل دو گیگ باشد‌، باید دنبال چارهٔ بهتر گشت‌.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;scp&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;یا همان Safe CoPy‌، که به این صورت مورد استعمال قرار می‌گیرد:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;scp USER@IPSERVER:PATH_TO_FILE _Path_to_download_
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;بعد از اجرا یک پرامپتی می‌آید و پسوورد می‌پرسد (عین ssh خودمان) و عملیات کپی انجام می‌شود‌. بدبختی‌اش این‌جاست که چون ما خیلی به سرعت انتقالمان اطمینان داریم‌، یک بار زبانم لال، فایلمان ناقص دانلود شود‌ (لنگر است دیگر‌، می‌افتد‌)، دیگر نمی‌توان Resume‌اش کرد و باید دوباره از اول شروع کنید‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;scp خوب است‌، ولی باز هم زیاد به درد موقعیت ما نمی‌خورد‌. می‌رویم گزینهٔ بعدی.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;Filezilla&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;این فایلزیلای پدر سوخته را احتمالا از روی استفاده‌هایش برای FTP می‌شناسید‌. خوب خوشبختانه این‌ها از پروتکلی به اسم SFTP هم پشتیبانی می‌کنند که منظورش این است که SSH می‌تواند برای وصل شدن به سرور مقصد قرار گیرد‌. پس کافیست از منوی فایل روی Site manager کلیک کنید و صفحهٔ باز شده را مثل عکس زیر کانفیگ کنید:&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://dl.dropbox.com/u/25017694/Blog-photos/filezilla.png"&gt;&lt;img class="aligncenter" title="Filezilla site manager" src="http://dl.dropbox.com/u/25017694/Blog-photos/filezilla.png" alt="Filezilla site manager" width="419" height="331"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و بعد هم روی connect بزنید و تمام‌. خیلی راحت وصل می‌شوید و می‌توانید با Drog &amp;amp; Drop فایل را انتقال دهید به سیستم‌تان‌. آسان بود‌. ولی خوب ما فقیر فقرا که ساعت ۲ تا ۷ صبح سرعت اینترنت‌مان سر به فلک می‌کشد‌، با تک نخی بودن مدل دانلود‌مان احتمالا طی پنج ساعت نمی‌توانیم ۲ درصد یک فایل دو گیگی را دانلود کنیم‌. می‌توانیم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس فایلزیلا هم با تمام خوبی‌هایش بهتر است برود جلو بوق بزند‌. ما باید برای مساله‌مان دنبال یک راه حل بهتر باشیم‌.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;rsync&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;یاد‌تان می‌آید گفتیم که scp سرعت خوبی داشت ولی Resume نمی‌کرد‌. یک ابزار دیگر هم داریم که جینگولک بازی‌هایش در زمان Resume فوق‌العاده است و زبان زد خاص و عام‌. مثل این نقل قول:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;ای کسانی که ویندوز آورده‌اید‌، اگر راست می‌گویید rsync بیاورید «&lt;del&gt;منبع نامعلوم&lt;/del&gt;&lt;a href="http://shahinism.com/blog/1391/07/26/%d8%b3%db%8c%d8%b1-%d8%b5%d8%b9%d9%88%d8%af%db%8c-%d9%88-%d8%b1%d9%88%d8%b4%e2%80%8c%d9%87%d8%a7%db%8c-%d9%85%d8%ae%d8%aa%d9%84%d9%81%db%8c-%da%a9%d9%87-%d8%a8%d8%b1%d8%a7%db%8c-%d8%af%d8%a7%d9%86/#comment-537"&gt; منبع خودش اومد اعتراف کرد ;-)&lt;/a&gt;»&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;این می‌شود که از آن به صورت زیر استفاده می‌کنیم:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;rsync -az --progress --rsh&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;'ssh'&lt;/span&gt; --partial USER@IPSERVER:PATH_TO_FILE _Path_to_download
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;خیلی هم خوب‌. یکی از ویژگی‌هایش این است که می‌توانید آدرس یک پوشه را برای دانلود بهش بخورانید و دیگر دست به دستور نزنید و فقط هر وقت خواستید رانش کنید‌. خودش آخرین فایل‌های آن پوشه را می‌گیرد‌. اما امان از سرعت‌. این جینگولک بازی‌های rsync روی قابلیت‌های فوق‌العاده resume‌اش هزینه دارد و آن هم سرعت است‌! که ما به آن هم خیلی نیاز داریم‌. برای این کار بسته به موقعیت می‌توانیم آن آرگومان z را حذف کنیم‌. ولی حقیقتش برای ما فرق چندانی نداشت‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این است که rsync هم می‌گذاریم برای وقتی که لازمش داریم و می‌رویم دنبال یک راه حل بهتر که هم Resume کند‌، هم چند نخه دانلود کند‌، و از آن مهم‌تر این که هی مجبورمان نکند پسوورد بزنیم! آخر چه کسی حالش را دارد ساعت ۲ صبح پسوورد یادش بیاورد؟&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;lftp&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;فوق‌العاده‌ است‌. فوق‌العاده‌. و این‌طوری استفاده می‌شود:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;lftp -c &lt;span class="s2"&gt;"mirror -c --use-pget-n=10 --verbose sftp://USER:PASSWORD@IPSERVER/PATH_TO_FILE"&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;هوم‌، یک کمی طولانی شد‌. ولی بگذارید کمی در موردش صحبت کنیم‌. چون واقعا لازم به توضیح است:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;‎-c اول یعنی این که دستور روبرو را اجرا کن‌.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;mirror یک برنامه توکار برای lftp است‌. یکی دیگر مثلا pget است‌. هر کدام به درد جایی می‌خورد و این mirror الان به درد ما‌. (از pget هم می‌توان استفاده کرد ولی این یکی بیشتر به مزاقم نشست).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;‎-c این آرگومان مال mirror است و یعنی Resume کن اگر می‌توانی D:&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;‎--user-pget-n=10 یعنی فایل را ده قسمت کن و همه را با هم بگیر‌. این همان قابلیت چند نخی است که باعث افزایش سرعت می‌شود و دانلود منیجر‌های مدرن با آن پز می‌دهند ;-)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;USER:PASSWORD یعنی این‌ور یوزر را می‌نویسیم و آن‌ورش رمز عبورش را!&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;PATH_TO_FILE این‌بار کمی با باقی مواقع فرق دارد‌. قبلا آدرس را از پوشهٔ خانگی یوزری که وارد شده بود وارد می‌کردیم و موضوع حل بود‌. ولی اینجا آدرس را از ریشه (/) می‌نویسیم‌. یعنی اگر در پوشهٔ خانگی‌تان است می‌شود این:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;/home/USER/File
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;lftp هم مانند rsync (شاید هم scp) زورش را دارد که پوشه‌ای که به آن خورانده‌ایم را دانلود کند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همین دیگر‌. دیدید؟ باز هم بگویید بد است‌. لامصب را می‌بینید که چقدر به فکر جیب آدم است؟ با هر پولی و با هر سازی که دلتان خواست برایش بنوازید‌، برای‌تان آن‌قدر خوب رقص می‌کند که انگشت به دهن می‌بانید ;-)&lt;/p&gt;</description><category>filezilla</category><category>KDE</category><category>konqueror</category><category>lftp</category><category>rsync</category><category>scp</category><category>ssh</category><category>اینترنت</category><category>حل مشکل</category><category>سرور</category><category>نرم افزار</category><category>کدباز</category><category>گنو/لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910726syr-swdy-w-rwshhy-mkhtlfy-khh-bry-dn.html</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2012 17:27:43 GMT</pubDate></item><item><title>اسکریپتی برای کاهش هزینهٔ شرکت در کلاس‌های دانشگاه Coursera</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910630skhrypty-bry-khhsh-hzynh-shrkht-dr-khls.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;۱۹۵ کلاس‌، ۱۹۵ کلاس درس دانشگاهی که خیلی راحت می‌توان از طریق اینترنت آن‌ها را مطالعه کرد و حتی آزمون داد‌ -البته بدیهی است که این پروسه نیاز به صادق بودن شخص با خود هم دارد‌-. اگر برای به دست آوردن یک کاغذ A4 گلاسه که دانش‌تان را محدود به یک حوزهٔ خاص می‌داند و برایش رتبه هم تعیین می‌کند درس نمی‌خوانید‌، یک همچین منبعی از کلاس‌ها می‌تواند واقعا وسوسه انگیز باشد‌. &lt;a title="Coursera home page" href="https://www.coursera.org/" target="_blank"&gt;Coursera&lt;/a&gt; با همکاری مجموعه‌ای از اساتید دانشگاه‌ها (و شاید هم خود دانشگاه‌ها) سعی در فراهم آوردن &lt;a title="courses page" href="https://www.coursera.org/courses" target="_blank"&gt;همچین امکانی&lt;/a&gt; دارد‌. خصوصا این که جدیدا توانسته ۷۰ کلاس آموزشی جدید نیز ارائه کند (۱۹۵ با احتساب همین مقدار جدید است ;-))
حقیقتش در مورد خیلی از دروس ارائه شده حتی سوادم نکشید که بدانم چه هستند‌، اما در مورد کامپیوتر و خصوصا مهندسی نرم‌افزار‌، کلاس‌ها عموما گل‌چین شدهٔ بهترین واحد‌هایی است که در دانشگاه‌های خودمان هم سعی بر تدریسش دارند (گفتم سعی‌، منظورم این است که حداقل در جایی که من بودم‌، نزدیک به چنین هدفی هم نشدند!). البته این را هم اضافه کنم که این دانشگاه هنوز هم چیز‌های مهمی را ارائه نمی‌دهد که در دانشگاه‌های وطنی با بهترین کیفیت ارائه می‌شود‌ D: (‌حدس می‌زنید منظورم کدام دروس است؟)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;زیاده‌گویی بس است‌. خیلی وقت پیش هم در کلاس‌های این سایت شرکت کرده بودم‌، ولی ادامه ندادم‌. چرا؟ حقیقتش مجموعهٔ دانلودی‌اش عالی است‌. فیلم آموزشی‌، زیرنویسش‌، اسلاید و …. اما خودتان که می‌دانید زندگی سایبری (‌حالم از این کلمهٔ آخر به هم می‌خورد‌، جایگزین بهتری نمی‌شناسید؟) در ایران‌، خصوصا با این کیفیت عالی (!) چه هزینهٔ گزافی دارد‌. این شد که دیروز وقتی دوباره لیست این کلاس‌ها‌، وسوسه به مطالعه‌شان را در من تقویت کرد‌، تصمیم به دانلودشان به صورت شبانه گرفتم‌. اما مشکل این‌جاست که باید شب را تا صبح پای کامپیوتر بگذرانم و تک به تک دانلودشان کنم‌، چرا که‌، پروسهٔ دانلود سایت کمی قرتی تشریف دارد و کوکی می‌خواهد‌. قصد داشتم برای چالش هم که شده یک اسکریپت برای این کار بنویسم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما خوشبختانه بعد از اولین جستجو به کامل‌ترین نسخهٔ ممکن برای این کار رسیدم‌.&lt;a title="coursera doenloader on github" href="https://github.com/jplehmann/coursera" target="_blank"&gt; اسکریپتی که&lt;/a&gt; دیروز کار نمی‌کرد‌، و باعث شده بود تصمیم بگیرم تعمیرش کنم‌، ولی باز توسعه دهندهٔ خوش‌فکرش به کارش انداخت و الان مثل چـــی کار می‌کند ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مزیتش نسبت به تمام روش‌های دانلود دیگر این است که فقط کافیست نام کلاس را بهش بگویید و خودش همه چیز‌های مربوطه را برایتان دانلود کرده‌، نام درست را برای‌شان بگذارد و در پوشه‌های جدا دسته بندی می‌کند‌. (هلو …؟)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اول با توجه به توزیع زیر دستتان‌، بستهٔ setuptools از خانوادهٔ پایتون را نصب کنید‌، و باقی کار را مثل زیر انجام دهید:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;easy_install BeautifulSoup

easy_install argparse

git clone https://github.com/jplehmann/coursera.git

&lt;span class="nb"&gt;cd &lt;/span&gt;coursera
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;و حالا با چنین نحوی می‌توانید دانلود را انجام دهید:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;./coursera CLASS_NAME -u USER_NAME -p PASSWORD
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;برای به دست آوردن CLASS_NAME صفحهٔ کلاس مربوطه را در سایت باز کنید‌. مثلا برای Algorithms 1 همچین چیزی است:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;https://class.coursera.org/algs4partI-2012-001/lecture/index
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;آن بند algs4partI-2012-001 می‌شود نام کلاس‌ الگوریتم‌ها‌. جایش در باقی کلاس‌ها یکسان و معلوم است ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت&lt;/strong&gt;: در آیندهٔ نزدیک یک روش گاز‌انبری و خیلی دم دستی را یادتان می‌دهم که می‌تواند این کوکی‌های کذایی را دور بزند. &lt;/p&gt;</description><category>argparse</category><category>Coursera</category><category>pysetuptools</category><category>Python</category><category>آموزش !</category><category>اینترنت</category><category>برنامه نویسی</category><category>حل مشکل</category><category>دانشگاه</category><category>نرم افزار</category><category>پایتون</category><category>کامپیوتر</category><category>کدباز</category><category>گنو/لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910630skhrypty-bry-khhsh-hzynh-shrkht-dr-khls.html</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2012 11:11:27 GMT</pubDate></item><item><title>Surfraw فرزند خلف ژولین آسانژ جستجو‌گر!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910614surfraw-frznd-khlf-jwlyn-asnj-jstjwgr.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;قبلا هم خوانده بودم که &lt;a title="ژولیان آسانژ در ویکی پدیای فارسی" href="http://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D9%88%D9%84%DB%8C%D9%86_%D8%A2%D8%B3%D8%A7%D9%86%DA%98" target="_blank"&gt;ژولین آسانژ &lt;/a&gt;یک هکر بوده (‌یا هست‌!) ولی حقیقتش خیلی دوست داشتم یک کار درست و درمان از او ببینم‌ (البته شدیدا قبول دارم که بهترین هک او همان سایت معروفش &lt;a title="wiki leaks official page" href="http://wikileaks.org" target="_blank"&gt;wikileaks&lt;/a&gt; است). امروز به لطف &lt;a title="Surfraw on linuxaria" href="http://linuxaria.com/article/surfraw-surf-the-web-from-the-cli?lang=en" target="_blank"&gt;Linuxaria&lt;/a&gt; با ابزاری آشنا شدم که در آخر man page اش‌، این عبارت نقش بسته:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;Originally written by Julian Assange.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;و خوب فکر می‌کنم برنامهٔ خوبی برای آشنا شدن با یک هکر و اخلاقیاتش باشد‌. می‌پرسید چطور؟ قبلا هم ابزار‌هایی معرفی کرده‌ام که سرعت کار با سیستم را برای من کاربر افزایش می‌دهند‌. خصوصا در زمینهٔ مرور وب وقتی که پای هیولایی مثل &lt;a title="کنترل کامل فایرفاکس با کیبورد (Pentadactyl, Vimperator, Firemacs)" href="http://shahinism.com/blog/1391/01/05/%da%a9%d9%86%d8%aa%d8%b1%d9%84-%da%a9%d8%a7%d9%85%d9%84-%d9%81%d8%a7%db%8c%d8%b1%d9%81%d8%a7%da%a9%d8%b3-%d8%a8%d8%a7-%da%a9%db%8c%d8%a8%d9%88%d8%b1%d8%af-pentadactyl-vimperator-firemacs/" target="_blank"&gt;Pentadactyl&lt;/a&gt; وسط می‌آید‌، تقریبا حرفی برای گفتن باقی نمی‌ماند‌. اما خوب ما یک کاربر عادی نیستیم‌. اصولا زندگی دیجیتال ما به موتور‌های جستجو (خصوصا گوگل) پیوند خورده و خوب حتی با ابزار‌های قبلی‌ای که می‌شناختم‌، جستجوی پیشرفته در گوگل کاری تکراری و غیر جذاب بود‌. از طرف دیگر کار جستجوی ما تنها به گوگل ختم نمی‌شود‌. Wikipedia‌، یا IMDB یا حتی از آن‌ها مهم‌تر Youtube را هم عموما من از داخل گوگل جستجو می‌کردم‌، و خوب این بار ترافیک تحمیل شدهٔ اضافی گوگل‌، خصوصا با بعضی خواص کوچک و آزار دهنده‌اش‌، زیادی هم گیکانه نبود‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر از کار کردن در ترمینال نه تنها ترسی ندارید‌، بلکه لذت هم می‌برید‌، &lt;a title="surfraw official webpage" href="http://surfraw.alioth.debian.org/" target="_blank"&gt;Surfraw&lt;/a&gt; می‌تواند نقش یک چاقوی سوئیسی مخصوص جستجو در اینترنت را بازی کند‌. چطور؟ اول بسته به توزیع‌تان یک نسخه از آن را نصب کنید (مدارک Slackbuild‌اش هم موجود است ;-))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا برای شروع در ترمینال‌تان تایپ کنید:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;surfraw google -l Julian Assange
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;ها ها‌، نتیجه جالب بود؟ خوش‌تان آمد؟ نکند با خود فکر می‌کنید که تایپ دوباره و دوبارهٔ surfraw خسته کننده است‌؟ خوب می‌توانید از Alias مخصوصش یعنی sr استفاده کنید‌. باز هم طولانی است؟ بهترش را می‌خواهید؟ پس‌، بگذارید کمی با ساختار دستور بالا آشنا شویم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از دستور surfraw در بالا ما google را داریم که طبیعتا نام یکی از موتور‌های جستجوی پشتیبانی شده در surfraw است‌. خوب در surfraw به این موتور‌های جستجو می‌گوییم elvi‌! چه می‌دانم‌، شاید ژولین عاشق الویس پریسلی بوده ;-) برای دیدن لیستی از elvi‌هایتان (موتور‌هایی که surfraw الان پشتیبانی می‌کند‌، دستور زیر را تایپ کنید‌:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;sr -elvi
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;هوم؟ شگفت زده شده‌اید؟‌ چند لحظهٔ دیگر خود را کنترل کنید‌. قرار شده بود از دست آن sr کذایی هم خلاص شویم‌. کار سختی نیست‌، کافیست پوشهٔ مربوط به همین elvi‌ها (برنامه‌های منحصر به فرد کوچکی که برای کار با هر موتور جستجو طراحی شده‌) به PATH‌تان اضافه کنید‌. این پوشه را:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;/usr/share/surfraw
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;خوب این یک خبر خوش دیگر هم به ما می‌دهد‌. آن هم مربوط به آن ‎-l ای می‌شود که ما در دستور بالا استفاده کردیم و به قولی استفاده از آیتم (I'm feeling lucky) گوگل را برای‌مان به ارمغان آورد‌. چطور؟ این‌جاست که در حقیقت این چاقوی سوئیسی برگ برنده‌اش را رو می‌کند‌. در ترمینال تایپ کنید‌:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;sr google --help
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;واو‌، تمام آن کنترل‌هایی که می‌توانستیم در رابط وب گوگل استفاده کنیم و بخاطر کلیک‌های زیاد تا رسیدن به مزیت‌شان تنبلی‌مان می‌آمد‌، تنها با یک تگ کوچک همین‌جا مهیاست‌ D: از طرفی این امکان برای هر elvi دیگری هم مهیاست‌. کمی با elvi‌هایتان بازی کنید و بیشتر و بیشتر شگفت‌زده شوید!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;موتور‌های جستجوی پشتیبانی شده واقعاً زیادند‌. امکانات این نرم‌افزار هم فوق‌العاده قابل شخصی‌سازی و بهره‌وری بهتر است که من عمراً در این ذوق زدگی و کار ده دقیقه‌ای نمی‌توانم ذره‌ای از آن‌ها را بیان کنم‌. man page کامل و بدرد بخورش می‌تواند خیلی کمک‌تان کند‌. مثلاً آن قابلیت bookmark به نظر چیز جالبی می‌آید‌. یا پشتیبانی از جستجو در ctan یا خیلی چیز‌های دیگر که اصلا در مخیله‌ام هم نمی‌گنجد که چه هستند و کجا رو می‌گردند‌. به قولی خوراک گیک بازیمان برای مدتی جور شده است انگار‌، اینطور نیست؟ ;-)&lt;/p&gt;</description><category>Julian Assange</category><category>surfraw</category><category>اینترنت</category><category>بررسی</category><category>معرفی ابزار</category><category>نرم افزار</category><category>کدباز</category><category>گنو/لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910614surfraw-frznd-khlf-jwlyn-asnj-jstjwgr.html</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2012 11:09:05 GMT</pubDate></item><item><title>CSS Persian‌، یک ایدهٔ ساده ولی خیلی مفید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910610css-persian-ykh-ydh-sdh-wly-khyly-mfyd.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;سر یک پروژهٔ وبلاگ که می‌خواستم با Octopress راه‌اندازیش کنم‌، پی بردم که بر خلاف اجنبی‌ها در این یک نمونه جدای از تنبلی در طراحی و ساخت فونت خوشگل و به درد بخور حتی تلاشی هم برای جمع‌آوری یک مجموعه فونت کارا (و صد البته قابل استفاده در وب) نکرده‌ایم‌. فونت‌های فارسی تا به حال چندین بار ویرایش شده‌اند و عموما در کنار هر قالبی که از آن استفاده می‌کند لود می‌شود‌، ولی اُفت سرعت و گاها نا همگونی ظاهر صفحه‌، باعث فراری شدن از دست فونت‌هایی غیر Tahoma (لع) می‌شد‌ (که اگر خوانندهٔ قدیمی این وبلاگ باشید باید یادتان بیاید که چه مشکلی با فونت‌هایم داشتم).
مزایای CDN و این‌ها را می‌توانید از &lt;a title="استفاده از github به عنوان cdn" href="http://cyberrabbits.net/1129/github-as-cdn/" target="_blank"&gt;این پست&lt;/a&gt; فرود بخوانید‌. این همه ناله را کردم تا بگویم که دوست خوبم &lt;a href="http://www.intuxicated.ir/" target="_blank"&gt;دانیال‌&lt;/a&gt;، &lt;a title="css persian on github" href="https://github.com/intuxicated/css-persian" target="_blank"&gt;یک پروژهٔ&lt;/a&gt; خیلی ساده ولی در عین حال بسیار بسیار مفید رو روی گیت‌هاب شروع کرده تا دیگر از این در به دری به دنبال فونت‌های خوب فارسی نجات پیدا کنیم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته خیلی خوب‌تر می‌شد که طراحان گران‌قدرمان هم کمی آستین بالا می‌زدند و فونت‌های زیبا و آزاد بیشتری آماده می‌کردند‌. فونت‌های فعلی عموما چیز‌هایی هستند که ۱۰-۱۵ سال پیش وقتی تازه داشتم Word 97 کار می‌کردم با آن‌ها آشنا شدم‌. رسم‌الخط زیبای فارسی جداً حیف است که پشت چهرهٔ کهنهٔ یک سری فونت که عموما ایدهٔ اولیه‌شان به دوران اولین استفاده‌های چاپ در ایران بر می‌گردد مخفی شود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در ضمن خبر‌های خوبی هم از پوست انداختن &lt;a title="font forge on github" href="https://github.com/fontforge/fontforge" target="_blank"&gt;Font Forge &lt;/a&gt;شنیده می‌شود‌. کلی کار باحال و جالب دیگر دارد برایتان از راه می‌رسد‌ که می‌توانید در دنیای آزادتان انجام دهید. منتظر چه هستید؟ ;-)&lt;/p&gt;</description><category>CDN</category><category>HTML</category><category>اینترنت</category><category>طراحی وب</category><category>فارسی</category><category>فونت</category><category>معرفی ابزار</category><category>وب فارسی</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910610css-persian-ykh-ydh-sdh-wly-khyly-mfyd.html</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2012 23:17:59 GMT</pubDate></item><item><title>افتخار دوستی با خانوادهٔ StackExchange</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910527ftkhr-dwsty-b-khnwdh-stackexchange.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;a title="پروژهٔ نگار و مصائبش" href="http://shahinism.com/blog/1391/05/21/%d9%be%d8%b1%d9%88%da%98%d9%87%d9%94-%d9%86%da%af%d8%a7%d8%b1-%d9%88-%d9%85%d8%b5%d8%a7%d8%a6%d8%a8%d8%b4/" target="_blank"&gt;قبلا هم گفته‌ام &lt;/a&gt;که &lt;a title="http://stackoverflow.com/" href="http://stackoverflow.com/" target="_blank"&gt;stackoverflow&lt;/a&gt; در پروژهٔ اخیرم چقدر کمک حالم بوده‌. شیوهٔ سوال/جواب استفاده شده در این سایت باعث می‌شود که خلا ایجاد شده در ابزار‌های حاضر نظیر ویکی‌، وبلاگ‌، انجمن و ... به خوبی پر شود‌. عموما سوال‌هایی که سر انجام به جواب می‌رسند‌، می‌توانند منبع خوبی برای حل مشکلات غیر منتظره باشند‌. البته شرط عضویت در چنین سایت‌هایی و نتیجه گرفتن از آن‌ها هم دانستن شیوهٔ درست سوال پرسیدن است (تقریبا مثل هر جای دیگری)!
اما کشف اعضای جدید خانوادهٔ &lt;a title="Stack Exchange" href="http://stackexchange.com" target="_blank"&gt;StackExchange&lt;/a&gt; برایم آن‌قدر هیجان انگیز بود که تصمیم گرفتم در یک پست مجزا اشاره‌ای کوتاه به چند عضو شاخصشان نیز داشته باشم‌.
&lt;p&gt;احتمالا اکثرتان با Stackoverflow یا نهایتا با &lt;a title="Super User" href="http://superuser.com/" target="_blank"&gt;SuperUser&lt;/a&gt; آشنا هستید‌. اما این خانواده اعضای جالب‌تری هم دارد‌.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;&lt;a title="English on StackExchange" href="http://english.stackexchange.com/" target="_blank"&gt;English&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;اگر مثل من یک کمی دیر به فکر تقویت زبان‌تان افتاده‌اید‌، ممکن است سوال‌هایی داشته باشید که جوابش در کتاب‌هایتان نبوده و جستجو در گوگل هم نتیجه‌ای برایتان به همراه نیاورد‌. آن وقت است که فضایی مثل یاران StackExchange به دادتان می‌رسد‌.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;&lt;a title="Tex on StackExchange" href="http://tex.stackexchange.com/" target="_blank"&gt;Tex&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;این یکی مخصوصا برای اولین تجربه از Tex و توله‌هایش خیلی خوب به کارتان می‌آید‌. قبلا در مورد تک &lt;a title="چرا باید LaTeX را دوست داشت‌؟" href="http://shahinism.com/blog/1390/06/14/%da%86%d8%b1%d8%a7-%d8%a8%d8%a7%db%8c%d8%af-latex-%d8%b1%d8%a7-%d8%af%d9%88%d8%b3%d8%aa-%d8%af%d8%a7%d8%b4%d8%aa%e2%80%8c%d8%9f/" target="_blank"&gt;صحبت کرده‌ام‌&lt;/a&gt;. اصولا آن ضرب‌المثل معروف کاربران LaTex (‌اولین بار که داری با لاتک مقاله‌ای آماده می‌کنی می‌گی دیگه سراغش نمی‌رم‌، ولی وقتی مقاله تموم شد‌، دیگه جز با لاتک کاری انجام نمی‌دی) توصیف کنندهٔ وضعیت فعلی من است و مقالات و نوشته‌هایی که با ابزار‌های دیگری نوشته شده‌اند هیچ گونه اشتیاقی برای استفاده در من ایجاد نمی‌کنند‌!‌ دیکتاتوری است دیگر D:&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;&lt;a title="Ubuntu on StackExchange" href="http://askubuntu.com/" target="_blank"&gt;Ubuntu&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;چه دوست داشته باشم یا نه‌، اوبونتو طیف وسیعی از تازه‌کاران سوال کننده (و البته کهنه کاران پاسخ دهنده) را به سوی خود جذب می‌کند‌. این می‌شود که بخش Ubuntu از StackExchange به یکی از باحال‌ترین مکان‌ها برای پیدا کردن راه حل مشکلات عجیب غریب‌تان تبدیل می‌شود‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر شما هم مثل من Ubuntu را یک سیستم عامل خارق‌العادهٔ‌، متفاوت‌، از همهٔ لینوکس‌ها بهتر نمی‌دانید و تنها مثل هر توزیع دیگری و کاملا دموکراتیک به عنوان یک سیستم‌عامل لینوکسی/یونیکسی آن را در دستهٔ مشخصی قرار می‌دهید‌، &lt;a title="Unix on stackexchange" href="http://unix.stackexchange.com/" target="_blank"&gt;Unix/Linux&lt;/a&gt; در StackExchange می‌تواند جای خوبی برای طرح سوال‌های عجیب غریبتان باشد‌! البته اگر سوالاتتان طیف وسیع‌تری را پوشش می‌دهد‌، می‌توانید SuperUser را امتحان کنید‌!&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;دیگران&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;خانوادهٔ StackExchange بزرگتر از این حرف‌هاست که بشود در یک مطلب به توضیح تک‌تکشان پرداخت‌! از طرفی من هم سواد بررسی همهٔ آن‌ها را ندارم تا در موردشان نقد و بررسی درست درمانی بنویسم‌! این می‌شود که پیشنهاد می‌کنم‌، برای آشنایی با آن‌ها یکی از سایت‌های هم‌خانواده‌ای را که معرفی کردم باز کنید و اسکرولتان را تا پایین صفحه بچرخانید و چشمتان را به جمال عجایبی همچون Wordpress, Photography, Teoreticalcs و حتی Cooking روشن کنید‌!&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;احتیاط&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;می‌دانم که عموم خوانندگان این مطلب را کاربرانی تشکیل می‌دهند که بلدند چطور سوال بپرسند و قبل از طرح کردن مساله‌ای به خوبی تمام جوانبش را بررسی می‌کنند و وقتی دیگر از گوگل و تمام منابع دم دستشان نا امید شدند به فکر سوال کردن در فرومی‌، جایی می‌افتند‌! اما اگر خدای نکرده کسی از این جمع یادش رفت و یکی از اصول چندگانهٔ طرح سوال را رعایت نکرد‌، بداند که تنها باعث منزوی شدن نام کاربری‌اش در جامعهٔ StackExchange می‌شود و این کلا چیز خوبی برای ادامهٔ حیات در آن جامعه نیست ;-)&lt;/p&gt;</description><category>English</category><category>LaTeX</category><category>StackExchange</category><category>StackOverflow</category><category>tex</category><category>Ubuntu</category><category>اسلکور</category><category>اوبونتو</category><category>اینترنت</category><category>برنامه نویسی</category><category>حل مشکل</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910527ftkhr-dwsty-b-khnwdh-stackexchange.html</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2012 10:48:05 GMT</pubDate></item><item><title>دانلود تمام عکس‌های SimpleDesktop با سه خط در Bash!</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910401dnlwd-tmm-khshy-simpledesktop-b-sh-kht-dr-bash.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;a title="سینا احسانی در پلاس" href="https://plus.google.com/u/0/102916660970180940856" target="_blank"&gt;سینا احسانی&lt;/a&gt; عزیز در پلاس گفت که با VB برنامه‌ای نوشته که تمام عکس‌های سایت &lt;a title="SimpleDesktops official website!" href="http://simpledesktops.com/" target="_blank"&gt;SimpleDesktop&lt;/a&gt; را دانلود می‌کند‌. وقتی سایت را دیدم واقعا از تصاویرش خوشم آمد‌. خیلی وقت بود که پس‌زمینهٔ دسکتاپم یک تصویر ساده بود که ثابت مانده بود‌. این شد که تصمیم گرفتم من هم عکس‌ها را دانلود کنم‌. البته کاملا لینوکسی‌!
بررسی اولیه سایت معلوم کرد که پس از انتخاب عکس و کلیک آخر برای دانلود عکس شما با لینکی به صورت زیر طرف هستید‌:
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;http://simpledesktops.com/download/?desktop&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;301
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;همهٔ آدرس جز عدد ۳۰۱ در انتهایش ثابتند و آن عدد از ۱ یکی‌‌یکی زیاد می‌شود‌. هر کدام از این عکس‌ها پس از درخواست شدنشان به آدرس یکی از عکس‌های روی سرور اشاره می‌کنند‌. خوب دیگر داستان از این هم ساده‌تر می‌شود؟ کافیست که اراده کنیم و با یک حلقهٔ for اعداد را تولید کنیم و جلوی آدرس ثابتمان بنویسیم‌. پس می‌شود این:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="c"&gt;#!/usr/bin/bash&lt;/span&gt;



&lt;span class="k"&gt;for &lt;/span&gt;i in &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;1..5000&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;do&lt;/span&gt;

&lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"http://simpledesktops.com/download/?desktop=$i"&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;done&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;به بش گفتیم که هر بار یک عدد از یک تا پنج‌هزار (البته به ترتیب از کم به زیاد) تولید کن و در خروجی چاپ کن‌. یک بار اسکریپت را ران می‌کنیم و ... بعله خروجی دقیقا همان آدرس‌هایی که خواستیم می‌شود‌:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;...

http://simpledesktops.com/download/?desktop&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;4995

http://simpledesktops.com/download/?desktop&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;4996

http://simpledesktops.com/download/?desktop&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;4997

http://simpledesktops.com/download/?desktop&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;4998

http://simpledesktops.com/download/?desktop&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;4999

http://simpledesktops.com/download/?desktop&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;5000
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;حالا کافیست در اسکریپت به جای echo که هر چه جلویش باشد را در خروجی استاندارد چاپ می‌کند یک wget بنویسیم تا آدرس‌های جلویش را دانلود کند‌. اما نه‌! در اولین اقدام تیرمان خطا رفت‌! در سرور‌های Apache یک فایلی هست به اسم ‎.htaccess و همان‌طور که از نامش معلوم است کارش این است که کنترل کند چه کسی به کجا دسترسی دارد‌. هر نرم‌افزاری هم که به یکی از این سرور‌ها درخواست بدهد موظف است اول خودش را معرفی کند‌. خوب wget که از نامش فساد می‌بارد عموما از طرف چنین سایت‌هایی مسدود می‌شود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این است که باید به wget بگوییم نقابش را به صورت بزند و دوباره اقدام کند‌. اینبار اسکریپتمان این شکلی می‌شود‌:&lt;/p&gt;
&lt;div class="code"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="c"&gt;#!/usr/bin/bash&lt;/span&gt;



&lt;span class="k"&gt;for &lt;/span&gt;i in &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;100..5000&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;do&lt;/span&gt;

wget -U &lt;span class="s2"&gt;"Mozilla/5.0 (Windows NT 5.1; rv:10.0.2) Gecko/20100101 Firefox/10.0.2"&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"http://simpledesktops.com/download/?desktop=$i"&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;done&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;و بعله‌! ران می‌کنیم و خیلی خوشکل اقدام به دانلود عکس‌ها می‌کنیم ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت:&lt;/strong&gt; در حین جستجو برای نوشتن این اسکریپت کشف کردم که قبلا اسکریپت‌هایی با Python یا PHP هم برای شیره‌کشی از این سایت نوشته شده‌. ولی این اسکریپت از همه‌شان کوتاه‌تر بود و خوب سادگی زیبـــــاست ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت ۲&lt;/strong&gt;: دیگر خودتان حواستان باشد که ‎#!‎/‎usr/bin/bash آدرس bash سیستم من است و می‌توانید با یک whereis bash پیدا کنید که مال شما کجاست‌!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #ff0000;"&gt;&lt;strong&gt;پی‌نوشت ۳:&lt;/strong&gt; ممکنه بعد از دانلود متوجه بشین که فایل‌های دانلودی با یه همچین اسمایی ذخیره می‌شن index.html?desktop=100 اتفاقی که برای من روی سرور آرچ افتاد‌. عجیب بود که اسم فایل درست رو می‌دید ولی خودش از رو این Querystring ساخته شده اسم رو می‌نوشت‌. پس از جستجو کشف کردم که باید آپشن زیر هم به wget اضافه بشه:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;```bash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--content-disposition&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;```&lt;/p&gt;</description><category>bash</category><category>echo</category><category>wget</category><category>اینترنت</category><category>برنامه نویسی</category><category>نرم افزار</category><category>گنو/لینوکس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910401dnlwd-tmm-khshy-simpledesktop-b-sh-kht-dr-bash.html</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2012 20:15:36 GMT</pubDate></item><item><title>وقایع نگاری یک انتقال از Cpanel به DirectAdmin</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13910321wqy-ngry-ykh-ntql-z-cpanel-bh-directadmin.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;مدتی بود که از &lt;a title="صفحه اصلی هاستینگ ویونا" href="http://vioona.net" target="_blank"&gt;هاستینگ ویونا&lt;/a&gt; استفاده می‌کردم و بر خلاف دیگر شرکت‌های ایرانی که قبلاً تجربهٔ کار با آن‌ها را داشتم‌، تیم راضی کننده‌ای بودند‌. کیفیت خدمات خوب و قیمت مناسبش باعث می‌شود که عمدتا پیشنهادم به دوستان همین هاستینگ باشد‌. اما نمی‌دانم متوجه شده بودید یا نه‌، مدتی بود که موقع ورود به وبلاگم با صفحهٔ ثبت وبلاگ وردپرس روبرو می‌شدید‌! انگار که اصلاً هیچ اطلاعاتی در پایگاه دادهٔ وبلاگ وجود ندارد و قرار است که وبلاگ از نو ساخته شود‌! (بماند که اولین بار که این وضعیت را دیدم و متوجه شدم هیچ رکوردی از پایگاه داده‌ام روی Cpanel وجود ندارد‌، کم مانده بود سکته کنم‌!)
پس از پیگیری معلوم شد مشکل از آپگرید MySQL و ناسازگاری‌اش با Cpanel بوده و اینکه گاهی اوقات خود ویونا پایگاه داده ‌ها را برای بررسی لاگ‌ها از دسترس خارج می‌کرد (با تمام احترامی که برایشان قائلم‌، حقا کار زشتی می‌کردند‌!) یکی دو بار اول که با این وضعیت روبرو بودم زیاد بد به دلم راه ندادم‌، ولی وقتی دیدم که دیگر دارد زیادی روی آمار بازدید‌هایم تأثیر می‌گذارد تصمیم بر انتقال گرفتم (البته گرفتیم من و &lt;a title="وبلاگ ایمان امینی!" href="http://emanlog.com" target="_blank"&gt;ایمان&lt;/a&gt; ;-)). جالب اینکه این تصمیم مصادف شد با &lt;a title="یک پزشک = با پارس‌پک، میزبانی ابری را تجربه کنید" href="http://1pezeshk.com/archives/2012/06/parspack.html" target="_blank"&gt;یک ریپورتاژ &lt;/a&gt;از یک پزشک و آن کپن تخفیفش (شده حکایت اینکه اگه طناب مفت شه همه می‌رن خودشون رو دار می‌زنن ;-)). لازم می‌دانم از علیرضا مجیدی عزیز بابت این ربپورتاژ و تجربه‌های عالی‌ای که بر سر این انتقال به دست آوردم تشکر کنم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="پارس‌پک" href="http://parspack.com/" target="_blank"&gt;هاستینگ ابری پارسپک&lt;/a&gt; مقصد بعدی شد‌. حقیقتش هنوز هم درک نمی‌کنم که این واژهٔ ابری پشت‌بند این هاستینگ چه معنی دارد ولی خوب امکانات جالب و متفاوتی را شامل می‌شد‌. مثل اینکه رم یا CPUی مصرفی هاست را می‌توانید خودتان انتخاب کنید‌. یا اینکه امکانات گزارشی عالی‌اش‌. اما چیزی که بیشتر از همه مورد توجه من قرار گرفت‌، تیم پشتیبانی فوق‌العاده مودب‌، حرفه‌ای و با تجربه‌شان بود‌. تیکت‌ها خیلی سریع جواب داده می‌شد و به حق ثابت کردند که به مشتری اهمیت می‌دهند‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دیگر تعریف کافی است‌. بهتر است برویم سراغ قضیهٔ این انتقال‌:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سیستم مدیریت هاستینگ DirectAdmin بود که قبلاً آن موقع‌ها که خیلی خیلی ساده بود یک بار تجربه‌اش کرده بودم و با دیدن این همه تغییر در آن شگفت‌زده شدم‌. ولی خوب یک غم بزرگ به سراغم آمد و آن اینکه چطور اطلاعات هاست قبلی را به این‌جا منتقل کنم‌. اگر این Cpanel‌ای بود با امکانات پشتیبان‌گیری هاستینگ قبلی انتقال خیلی سر راست و آسان بود‌، ولی خوب من بی‌تجربه این‌بار در همچین موقعیتی گیر کرده بودم‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ولی خوب یک ایدهٔ ساده به ذهنم رسید‌. پشتیبان گیری از پایگاه دادهٔ MySQL و انتقالش روی هاست جدید و سپس انتقال فایل‌ها از روی FTP‌! منطقاً باید جواب دهد دیگر‌! (خوبی مساله اینجا بود که روی هر دو هاست PHPmyadmin نصب بود‌)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اولین جستجو در گوگل و رسیدن &lt;a title="backing up your database using phpmyadmin" href="http://codex.wordpress.org/Backing_Up_Your_Database#Using_phpMyAdmin" target="_blank"&gt;به این آموزش &lt;/a&gt;از مستندات وردپرس برای پشتیبان‌گیری از پایگاه داده روی PHPmyadmin! سر راست و سریع‌. (نکتهٔ جالبش این بود که خود پایگاه حدود ۷ مگابایت حجم داشت ولی وقتی با gzip فشرده می‌شد حجمش به ۱۰ درصد کاهش پیدا می‌کرد). پشتیبان گرفته شد و پس از ساختن یک یوزر جدید روی DirectAdmin خیلی راحت Restore شد‌. بخش اعظم کار انجام شده بود‌! فقط می‌ماند فایل‌ها‌. با Filezilla خیلی راحت انتقال داده شدند‌. ولی تفاوت عمده‌ای که کمی گیجم کرد نحوهٔ چینش دامنه‌ها روی این هاستینگ بود‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در Cpanel شما موقع افزودن یک دامین جدید‌، انتخاب می‌کردید که درخواست این دامین به کدام شاخه از هاستینگ ارجاع داده شود‌. ولی در این‌جا خبری از آن تنظیمات برای دامنه نبود‌. بعد از کمی جستجو متوجه شدم که یه شاخه به اسم Domains نام دو دامنه را در خود دارد‌. احتمال دادم که با انتقال فایل‌های مربوط به هر وبلاگ به داخل پوشهٔ مربوط به دامنه همه چیز باید درست باشد‌. خوب این کار را کردم و DNS‌های مربوطه را نیز به دامنه‌ام اضافه کردم‌. باید جایی می‌رفتم و گفتم موقع برگشتنم معلوم می‌شود که این حدس‌ها و احتمال‌ها درست کار می‌کند یا نه‌.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همین شد که دیروز چهار-پنج ساعت این وبلاگ خطای اتصال به پایگاه داده می‌داد‌! خوشبختانه تمام حدس‌ها درست بود و مشکل بر سر این بود که تنظیمات فایل wp-config وردپرس را با دیتابیس جدید هماهنگ نکرده بودم‌. با حل این مشکل انتقال کاملاً درست و بدون مشکل انجام شده بود و خیالمان راحت شد ;-)&lt;/p&gt;</description><category>Cpanel</category><category>DirectAdmin</category><category>MySQL</category><category>phpmyadmin</category><category>wordpress</category><category>اینترنت</category><category>سرور</category><category>هاستینگ</category><category>وبلاگ‌نویسی</category><category>وردپرس</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13910321wqy-ngry-ykh-ntql-z-cpanel-bh-directadmin.html</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2012 09:50:07 GMT</pubDate></item></channel></rss>