<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>شاهینیسم (ایرانی)</title><link>http://shahinism.github.io</link><description>بعضی وقت‌ها باید قبل از این که بتوانید راه بروید‌، بدوید‌!</description><lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2013 18:40:01 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>خدمات اینترنت هوشمند</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861023sagacious-internet.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;از اون اول اولا که حالا نه بحث سر وبلاگ بود نه پورتال و نه سایتهای اجتماعی (منظور زمان پیکان جوانان) وقتی می خواستیم کلی به کامپیوتر حال بدیم می رفتیم و یک کارت اینترنت می خریدیم و به خورد دیال آپ می دادیم تا با Internet explorer و شاید Netscape حالی بکنیم . بعدها دنیا پیشرفت کرد و تعرفه های اینترنت کشور به نصف کاهش یافت و باعث شد تا کیفیت ارائه شده توسط شرکت ها به نصف کاهش پیدا کند . ولی حالا زمانی بود که وبلاگ پراکنی داشت در بین فارسی زبانان رونق زیادی پیدا می کرد که بحث اینترنت ADSL و چندی بعد Wireless به میان آمد که شرکت های ایرانی هم اقدام به ارائه ی این نوع اینترنت کردند با قیمت های بس گزاف و سرعت هایی در حد دیال آپ طبیعی و حالا چند وقتی است که شرکت های اینترنتی با کلاس تر شده و بحث را روی واژه ی اینترنت هوشمند گسترش می دهند .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینترنتی که معمولا از طرف شرکت ها توسط یک یا دو خط تلفن ارائه می شود و از آن جایی که نیاز به خرید کارت ندارد باب دل جوانان ایرانیست و همین یکی دو خط باید پاسخگوی سیل عظیمی از طالبان اینترنت باشد . که خوشبختانه صاحبان این شرکت ها به چیزی جز در آمد ساعتی 300 تومان خود و مخابرات فکر نکرده اند و به عبارتی دیگر مزخرف ترین سرعت اینترنت را ارائه می کنند که آن هم با دنگ و فنگ های مشغول بودن خط تلفن و یا با به هنگ آوردن  سیستم کاربران همراه است .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متاسفانه انگار صاحبان شرکت های اینترنتی به چیزی جز پر کردن جیب خود فکر نمی کنند و از قرار معلوم باید مسئله ی سرعت اینترنت بلا نسبت هوشمند را هم به بحث دلنشین ... تر اضافه کنیم .&lt;/p&gt;</description><category>ایرانی</category><category>اینترنت</category><category>اینترنت</category><category>شبکه</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861023sagacious-internet.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jan 2008 18:56:09 GMT</pubDate></item><item><title>کپی رایت ایرانی</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13861002copy-right.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;تا حالا همتون کلیپ اول فیلم های کلوپی و یا سر جلد تمام دیسک های نرم افزار و یا به طور کلی همه ی دیسکها رو دیدید که می نویسن &lt;strong&gt;هر گونه کپی برداری از این محصول پیگرد قانونی دارد &lt;/strong&gt;. و درست هم نوشتن چون داخل CD فروشی ها و یا کلوپ ها در صورت برخورد کردن با این کپی ها بد جور دهن صاحب دیسک ها رو سرویس می کنن . اما واقعا این هایی که این جمله ها رو می نویسن حق کپی رایت اونها رو دارند . اگه توجه کرده باشید خیلی از فیلمهای داخل کلوپها فیلم های روز هالیوودی هستند . آیا واقعا هالیوود کپی رایت این فیلم ها رو به این شرکت ها فروخته و یا این که مایکروسافت کپی رایت نرم افزار هاش رو به شرکتی مثل Emperor و یا نسل جوان ایران داده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این مسئله حتی همین الان توی تلویزیون ملی ایران هم خیلی شایع شده برای مثال شبکه ی 2 فیلم 3:10 به یوما رو که فیلم جدیدی با بازی راسل کرو هست و تازه دو ماه هست داخل سینماهای آمریکا اکران میشه رو دوبله کرده و قرار است به نمایش بزاره . فیلمی رو که خیلی از آمریکایی ها هم موفق به دیدنش نشده اند . و یا حتی خیلی از مردم ما به کلام هم دیگه هم رحم نمی کنند یه دیالوگی رو یه بنده خدایی میگه که در جمع خاصی لازم بوده ولی هیچ کس نمیشنوه بعد طرف میاد همون دیالوگ رو با صدای بلند میگه و مورد تایید بقیه هم قرار می گیره &lt;strong&gt;(قابل توجه افراد دهان بین) . &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همین کم ارزش جلوه دادن این موضوع در سطحی به این بزرگی باعث شده که خیلی از ماها حتی خود من هم برای کپی رایت ارزشی قائل نباشیم حتی در برابر دوستانمون . برای مثال به خواننده ای مثل محسن چاووشی مجوز ارائه آلبوم داده نمیشه فقط به این دلیل که روز قبل آلبوم در اینترنت توسط کس دیگر ارائه شده . خوب صد در صد این از طرف دوستان این خواننده هست و یا این که بسیاری از فیلم های در حال اکران ساخت ایران جلوی سینماها با کیفیت بسیار عالی و نصف قیمت بلیط ها ارائه میشن . و یا این که حتی در وب فارسی خود من تا حالا چندین بار به مقالات نوشته شده خودم برخوردم که اتفاقا در سایتی بسیار معروف توسط آدمین برای تبلیغ محصولی که به فروش گذاشته شده بود استفاده شده بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما فقط کافیه همین الان کیس دیسکهاتون رو باز کنید و برای مثال کپی های محصولات مایکروسافت خودتون رو بشمرید حالا همین مقدار رو برای مثال در 1000 ضرب کنید (به فرض این که فقط هزار نفر مثل شما از این دیسکها داشته باشند "که در حقیقت بسیار بسیار بیشتر است")خوب حالا مقدار به دست اومده رو ضرب در قیمت واقعی دیسک های اصلی بکنید ببینید که چه قیمت بالایی به دست می آید . این در واقع سودی است که باید نصیب مایکروسافت میشده .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا خودتون رو جای یکی از همین آدمهایی بگذارید که حقشون این جوری نابود شده چی کار می کنید؟ باز اصلا رغبت می کنید که محصول جدید و یا کار دیگه ای رو تحویل چنین بازار فاسدی بدید ؟. و یا سعی نمی کنید که هر جور شده یک دهن کجی به خریداران این بازار بکنید .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بی خود نیست که دولتمردان ما هم طرح لینوکس رو برای سیستم عامل ملی انتخاب کردن چون رایگانه ولی اگه ویندوز رو انتخاب می کردند خیلی بهتر نبود ؟ چون دیگه تقریبا 75 درصد جوون های ایرانی کار باهاش رو بلدن در صورتی که لینوکس رو شاید از هر 100 نفر 1 نفر بلد باشه . در واقع انتخاب اونا درست بوده در غیر این صورت باید جریمه ی بالایی رو به مایکروسافت پرداخت می کردن .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;راه حل کجاست :&lt;/strong&gt;  حالا به نظر شما راه حل چیه ؟ به نظر شما دیگه میشه یه همچین فرهنگ غلطی رو عوض کرد ؟ آیا واقعا شماهیچ وقت رغبت می کنید که حاصل دست رنج خودت رو وارد این بازار کنی ؟&lt;/p&gt;</description><category>ایرانی</category><category>بررسی</category><category>فیلم</category><category>وبلاگ نویسی</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13861002copy-right.html</guid><pubDate>Sun, 23 Dec 2007 13:26:55 GMT</pubDate></item><item><title>آفلاین ها را در یاهو ببینید و به ایرانی بودن خود ببالید</title><link>http://shahinism.github.io/posts/blog13851122aflyn-h-r-dr-yhw-bbynyd-w-bh-yrny.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;امروز یه مقاله ی نوشته شده توسط آقای امیر عصاری تو بخش هفته نامه کلیک روزنامه ی جام جم خوندم که با خودم گفتم ای ول به هر چی ایرانیه فقط نگاه کنین که چجوری ایرنیها در دکان یاهو رو می بندن مقاله رو کامل براتون میزارم که بخونین .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که می دانید یاهو مسنجر دارای سرویسی به نام Invisible است که توسط آن کاربران می توانند به صورت مخفی با آیدی خود آنلاین شوند . و حضور خود را از دید دیگران مخفی نگاه دارند . و تنها با بعضی از  دوستان مورد نظر خود گفتگو کنند . تابستان سال گذشته سایتی با آدرس www.xeeber.com راه اندازی شد و بسیاری از کابران Yahoo از جمله ما ایرانیان را غافل گیر کرد امکانی فراهم شده بود که تمامی افراد تنها با یک کلیک می توانستند اشخاصی را که به صورت مخفی با آیدی خود آن لاین شده بودند را شناسایی کنند . خود من هم از علاقه مندان این سایت بودم و با استفاده از این سایت به اصطلاح عامیانه مچ خیلی از دوستانم را که به صورت مخفی آنلاین شده بودند را بگیرم . استقبال زیادی در آن زمان از این سایت به عمل آمد . و حتی یکی از مدیران &lt;a href="http://www.yahoo.com/"&gt;Yahoo&lt;/a&gt; در وبلاگ خود اشاره ای به این سایت کرده و آن را پروژه ای علیه Yahoo نام داده بود .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در آن زمان نرم افزارهایی همچون Buddy Spy نیز وجد داشت که به شناسایی مخفی ها می پرداختند . اما این نرم افزار ها نیاز به نصب روی کامپیوتر داشتند و برای استفاده باید یک آی دی همراه با رمز صحیح در نرم افزار به کار گرفته شود . استفاده از این نرم افزار ها مشکل بود و معمولا نتیجه ی اشتباهی در بر داشت . حال آن که سایت &lt;a href="http://www.xeeber.com/"&gt;www.xeeber.com&lt;/a&gt; به راحتی قابل استفاده بود و در تشخیص مخفی ها کاملا صحیح عمل می کرد . آخر تابستان بود که ناگهان Yahoo برای مقابله با این سایت و چند نرم افزار مشابه دیگر کلیه راهکار های امنیتی خود را در یاهو مسنجر تغییر داد و سایت www.xeeber.com و تمامی نرم افزارهای تشخیص مخفی ها از کار افتادند . شاید مدیران www.xeeber.com این سیاست سایت یاهو را پیش بینی کرده بودند و به همین دلیل هیچ کپی رایتی از خود و یا نام برنامه نویسان در سایت قرار نداده بودند . آن زمان بعضی ها این سایت را به روس ها نسبت دادند و بعضی دیگر به برنامه نویسان آمریکایی . من خودم از روی نام این سایت حدس می زدم که این سایت یک سایت آلمانی باشد بعد از تغییراتی که یاهو اعمال کرد در صفحه ی اصلی Xeeber.com از اواخر تابستان عبارت We will back Soon نقش بست . این جمله امید را می داد که مدیران Xeeber.com راهی جدید را برای تشخیص مخفی ها پیدا کنند . بسیاری از کاربران از جمله من منتظر این روز بودیم تا این که از ۳ هفته قبل یعنی بعد از تعطیلات نوروز دوباره این سایت سرویس تشخیص Invisible خود را فعال کرد ولی این بار همراه با کپی رایت ! . کپی رایتی که خیلی از ما کاربران را غافل گیر کرد . Xeeber.com نه روسی بود نه آمریکایی و نه آلمانی بلکه Xeeber.com یک سایت کاملا ایرانی بوده وهست ! و در کپی رایت آن نام آشیانه و شبکه ی پارسبد قرار دارد . با تیم آشیانه تماس گرفتیم و در مورد این سایت و چگونگی ساخت آن تحقیق کردیم .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه نویسی این سایت توسط علیرضا صالحی انجام گرفته است . امنیت این وب سایت توسط بهروز کمالیان صورت گرفته است . این سایت هم اکنون روی ۳ سرور  قرار دارد . لازم به ذکر است هم اکنون Xeeber.com تنها سایتی است که قادر به شناسایی افراد مخفی در یاهو مسنجر است و تمامی نرم افزار ها از جمله بادی اسپای غیر فعال شده اند . به امید موفقیت بیشتر برای این وب سایت و سایت های ایرانی دیگر و به امید آن که یاهو نتواند به این زودی از ارایه سرویس توسط این وب سایت جلوگیری کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بابا دمشون گرم . اینم سایت امنیتی آشیانه : &lt;a href="http://ashiyane.org/"&gt;www.ashiyane.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>ایرانی</category><category>اینترنت</category><category>فارسی</category><category>مسنجر‌‌‌</category><category>معرفی ابزار</category><guid>http://shahinism.github.io/posts/blog13851122aflyn-h-r-dr-yhw-bbynyd-w-bh-yrny.html</guid><pubDate>Sun, 11 Feb 2007 12:59:24 GMT</pubDate></item></channel></rss>